<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="new_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
    <header>
        <titre>16 choses que vous n’aviez jamais remarquées dans le film « À nous quatre »</titre>
        <st>La réalisatrice a appelé ses personnages principaux Annie et Hallie en référence à ses
            filles.</st>
    </header>
    <auteur>
        <nom>Leonora Epstein</nom>
        <association>BuzzFeed Staff</association>
    </auteur>
    <corps>
        <ol>
            <li>
                <titre>Selon leur certificat de mariage, Elizabeth et Nick se sont mariés à 23 et 24
                    ans.</titre>
                <commentaire>Leur certificat nous indique aussi leur profession : Elizabeth est
                    artiste tandis que Nick est viticulteur.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>Quand les filles jouent au <anglicisme pos="noun" cc="5" sc="2"
                        >poker</anglicisme>, certains des objets qu’elles misent sont du vernis à
                    ongles de la marque Hard Candy.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>Le garçon qui arrive on ne sait comment dans une colo pour filles ? Il est
                    interprété par Michael Lohan, le frère de Lindsay.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>Quand Annie est présentée à Meredith, elle porte un t-shirt Parker Knoll, le
                    nom du vignoble de la famille.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>D’après le plan de la maison dessiné par Hallie, les portes de la terrasse
                    s’ouvrent en se poussant.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>Regardez : dans son schéma de la maison, Annie indique le placard sous
                    l’escalier.</titre>
                <commentaire>Un détail qui semble anodin… jusqu’à ce que Hallie s’y glisse pour
                    parler au téléphone avec Annie.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>Meredith emmène un sac à dos Prada pour aller camper.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>Avant de déménager dans la cabane d’isolement, Annie décore sa couchette avec
                    un <anglicisme pos="noun" cc="3" sc="1">bus</anglicisme> londonien miniature et
                    une carte postale de l’Angleterre.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>La décoration d’Hallie dans la cabane d’isolement montre qu’elle a d’autres
                    centres d’intérêt : la mode, le <anglicisme pos="noun" cc="5" sc="1"
                        >sport</anglicisme>, les vieux <anglicisme pos="noun" cc="5" sc="1"
                        >films</anglicisme> et les garçons.</titre>
                <commentaire>Regardez sa casquette « Girls Rule » (« Les filles ont le pouvoir ») et
                    la photo d’Andrew Keegan.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>Le vin « Là où les rêves n’ont pas de fin » existe réellement.</titre>
                <commentaire>Dans le <anglicisme pos="noun" cc="4" sc="1">film</anglicisme>, Nick et
                    Elizabeth se marient en 1986 ; cependant, la première bouteille de cette marque
                    n’a été produite qu’en 1987.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>En allant à sa boutique, Elizabeth fume une cigarette.</titre>
                <commentaire>On la voit fumer une seconde fois lorsqu’elle stresse à l’idée d’aller
                    en Amérique voir Nick.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>Joanna Barnes, l’actrice jouant la mère de Meredith, interprétait le rôle de
                    la petite amie vénale dans La fiancée de papa, <anglicisme pos="noun" cc="4"
                        sc="1">film</anglicisme> original (1961) dont À nous quatre est
                    l’adaptation.</titre>
                <commentaire>Le monde est petit…</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>Les robes portées par les filles lors du mariage rappellent ce qu’elles
                    portaient au dîner sur le <anglicisme pos="noun" cc="5" sc="1"
                        >yacht</anglicisme>.</titre>
                <commentaire>Annie porte une robe taille empire et un bandeau dans les cheveux. La
                    tenue portée par Hallie au mariage a un col mandarin similaire.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>Non seulement Annie a commencé à se ronger les ongles à cause d’Hallie (pour
                    que leurs mains soient les mêmes), mais cette dernière s’est aussi assuré
                    qu’Annie porte son vernis à ongles.</titre>
                <commentaire>Pas bêtes, ces filles.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>Dans le réfectoire du camp, deux filles rigolent en feuilletant un exemplaire
                    du magazine américain pour ados Bop.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>La dédicace finale « pour Hallie » est adressée à la fille de Nancy Meyers,
                    la réalisatrice du film.</titre>
                <commentaire>Elle a appelé ses personnages principaux Annie et Hallie en référence à
                    ses deux filles.</commentaire>
            </li>
        </ol>
    </corps>
</article>
