<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="new_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
    <header>
        <titre>16 signes que votre quartier est définitivement gentrifié</titre>
        <st>Augmentation du nombre de cyclistes + discrimination du gluten + boutique à bougies =
            vous êtes dans la merde.</st>
    </header>
    <auteur>
        <nom>Tom Benjamin</nom>
        <association> BuzzFeed Contributor</association>
    </auteur>
    <corps>
        <ol>
            <li>
                <titre>L’augmentation exponentielle du nombre de cyclistes.</titre>
                <commentaire>Le gentrificateur aime aller faire le marché à vélo. Ça lui permet de
                    humer la vie de quartier qu’il est en train de détruire.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>La déferlante de bûcherons.</titre>
                <commentaire>Si vous avez vu trois chemises de bucheron dans la même journée, c’est
                    que ça commence à sentir le roussi les amis.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre> L’apparition de magasins de nourriture biologique.</titre>
                <commentaire>3,50€ pièce pour un artichaut ? J’ACHÈTE.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>4. La majoration de 20% du prix de… À peu près tout.</titre>
                <commentaire>Le gentrificateur est prêt à payer, les commerçants auraient tort de se
                    priver.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>L’ouverture d’un «coffee shop» proposant des cafés latte.</titre>
                <commentaire>Avec en général un serveur barbu et ses tatouages.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>Le climat de haine envers le gluten, avec de nouveaux restaurants
                    «gluten-free» lui déclarant la guerre.</titre>
                <commentaire>La discrimination anti-gluten, un phénomène dont on parle trop peu.
                    #vadeRetroGluten</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>De nouvelles écoles avec des projets éducatifs spéciaux favorisant la
                    créativités des enfants de manière inhabituelle.</titre>
                <commentaire>«Dans notre crèche tous les matins les enfants écoutent une <anglicisme
                        pos="noun" cc="7" sc="2">mix-tape</anglicisme> de bruits de la nature en
                    tournant sur eux-même. Ça leur ouvre les chakras».</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>L’éclosion de menus «brunch» dans les restaurants.</titre>
                <commentaire>Les gens riches ne peuvent pas vivre sans manger des oeufs benedict
                    entre 12h et 16h le dimanche. C’est prouvé.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre> L’augmentation des loyers.</titre>
                <commentaire>Vivre dans un appartement où il n’est pas possible d’aller de la
                    cuisine au salon tout en restant dans son lit? Mais pour quoi
                    faire?</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>L’existence d’un ou plusieurs magasins vendant des bougies parfumées.</titre>
                <commentaire>Mais QUI a besoin de parfumer son salon aux fruits
                    rouges?</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>Le passage de <anglicisme pos="noun" cc="10" sc="2">food
                    trucks</anglicisme>.</titre>
                <commentaire>Vas-y, vends moi ce mini <anglicisme pos="noun" cc="6" sc="2"
                        >burger</anglicisme> à 15€ que je vais devoir manger debout, tu
                    m’intéresses.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>La baguette à plus de 1€.</titre>
                <commentaire>Le gentrificateur ressent-il de la culpabilité alors qu’il déchire un
                    petit bout de crouton de sa baguette à 1,10€ en sortant de votre boulangerie et
                    l’enfourne goulûment dans son gosier? Rien n’est moins sûr.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>Et la vente de baguettes « tradition » par toutes les boulangeries.</titre>
                <commentaire>Ceci dit il faut quand même l’admettre, elles sont
                    meilleures.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>L’arrivée d’un <anglicisme pos="noun" cc="3" sc="1">bar</anglicisme> à
                        <anglicisme pos="noun" cc="9" sc="2">cocktails</anglicisme>.</titre>
                <commentaire>Où des «mixologues» (oui, les barmen s’appellent comme ça maintenant)
                    vous servent de la vodka au concombre.Où des «mixologues» (oui, les <anglicisme
                        pos="noun" cc="6" sc="">barmen</anglicisme> s’appellent comme ça maintenant)
                    vous servent de la vodka au concombre.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>Trouver du quinoa en rayon dans votre supermarché.</titre>
                <commentaire>Non contents de ruiner l’authenticité de votre espace urbain, vos
                    nouveaux voisins détruisent l’équilibre écologique des hauts plateaux andins en
                    faisant augmenter la demande de quinoa - céréale officielle du
                    gentrificateur.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>Et quelqu’un travaillant sur un ordinateur de marque <anglicisme
                        pos="adjective" cc="5" sc="2">Apple</anglicisme> dans un café.</titre>
                <commentaire>Probablement dans le <anglicisme pos="noun" cc="10" sc="3">coffee
                        shop</anglicisme> après avoir acheté un latte à 4,50€.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>Suivez-nous aussi sur <anglicisme pos="noun" cc="7" sc="2"
                        >Twitter</anglicisme> et <anglicisme pos="noun" cc="8" sc="2"
                        >Facebook</anglicisme>!</titre>
            </li>
        </ol>
        <conversation><commentaire>Marie Lise: Il semble que la ville de Montréal en entier soit
                gentrifiée... Tant mieux!</commentaire></conversation>
    </corps>
</article>
