<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
    <header>
        <titre>12 choses à ne jamais dire à quelqu’un atteint d’un cancer</titre>
        <st>On sait que vous pensez bien faire, mais franchement, arrêtez.</st>
    </header>

    <auteur>
        <nom>Louise McSharry</nom>
        <association>BuzzFeed Contributor</association>
    </auteur>
    <corps>
        <ol>
            <li>
                <titre>1. « C’est un bon cancer ça. »</titre>
                <commentaire>Il n’y a pas de bons cancers. Bien sûr, il y en a qui sont plus faciles
                    à soigner que d’autres, et en tant que patiente, j’en sais quelque chose, mais
                    vous non. S’il vous plaît, ne me dites pas à quel point je suis chanceuse. Je ne
                    suis pas forcément d’humeur à entendre ça.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>2. « Le cancer, ce n’est plus aussi terrible qu’autrefois. »</titre>
                <commentaire>C’est marrant, parce qu’à moi ça me semblait assez terrible ce matin,
                    quand je me suis retrouvée allongée sur le sol de la salle de bain, en larmes à
                    cause de mes nausées.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>3. « J’ai toujours voulu me raser le crâne. »</titre>
                <commentaire> Perdre ses cheveux à cause de la chimio et se raser la tête parce
                    qu’on trouve que Natalie Portman était <anglicisme pos="adj" cc="4" sc="1"
                        >cool</anglicisme> dans « V pour Vendetta », ça n’a rien à
                    voir.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>4. « Tu ressembles à Natalie Portman dans “V pour Vendetta !” »</titre>
                <commentaire>Non.</commentaire>
            </li>
            <li><titre>5. « On ne pensait pas que tu aurais envie de venir. »</titre><commentaire> Ne croyez pas
                que parce qu’on a un cancer, on est incapables de faire certaines choses. Continuez
                à nous inviter. Parfois, on refusera l’invitation, mais parfois on l’acceptera, et
                on aura désespérément besoin de sortir un peu de chez nous pour se changer les
                idées.</commentaire> </li>
            <li>
                <titre>6. « Tu as tellement de courage. »</titre>
                <commentaire>On sait que ça part d’un bon sentiment quand vous dites ça, mais on ne
                    se sent pas courageux. Le courage, c’est quand quelqu’un choisit de faire
                    quelque chose qui lui fait peur. Nous, on n’a pas le choix. </commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>7. « Est-ce que tu as essayé ___ ? »</titre>
                <commentaire>Sauf si vous pensez pouvoir nous donner un conseil extraordinaire
                    duquel notre survie dépendrait (littéralement), s’il vous plaît, ne faites pas
                    de suggestions à propos de notre traitement. Oui, manger des kiwis est peut-être
                    un moyen efficace de lutter contre la constipation dans votre vie quotidienne,
                    mais si les puissants laxatifs de l’industrie pharmaceutique qui m’ont été
                    prescrits par un vrai médecin ne marchent pas, ajouter des fruits à mon régime
                    alimentaire ne marchera sûrement pas non plus.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>8. « Si quelqu’un peut battre ce cancer, c’est bien toi. »</titre>
                <commentaire>Parce que ceux qui sont morts d’un cancer ne se sont pas assez
                    battus?</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>9. « N’oublie pas qu’il y aura toujours quelqu’un dans une situation pire que
                    la tienne. »</titre>
                <commentaire>Voilà qui m’aide beaucoup.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>10. « Je sais ce que tu ressens. »</titre>
                <commentaire> Non, tu ne sais pas.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>11. « Au moins, tu as plein de temps libre maintenant. »</titre>
                <commentaire> Je ne suis pas en vacances. J’ai pris un congé parce que combattre le
                    cancer, c’est un boulot à plein temps. </commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>12. « Félicitations ! C’est fini ! »</titre>
                <commentaire>Ce n’est pas forcément fini parce qu’on a subi notre dernière séance de
                    chimio ou de radiothérapie programmée. Atteindre la fin du traitement peut être
                    effrayant, alors on vous fera savoir quand on se sentira prêts à fêter
                    ça.</commentaire>
            </li>
        </ol>
        <ps>
            <header><titre>Alors, qu'est-ce que vous êtes censé dire ?</titre></header>
            <ul>
                <li>
                    <titre>« Je ne sais pas trop quoi dire. »</titre>
                    <commentaire>Il n’a pas de honte à vous montrer honnête sur vos sentiments. On
                        ne s’attend pas à ce que vous arriviez à gérer cette situation comme un
                        pro.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>« Je suis désolé que tu aies à subir tout ça. »</titre>
                    <commentaire>Parfois, admettre que la situation actuelle est merdique peut
                        vraiment aider.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>« Tu auras besoin que je te ramène chez toi après ta chimio ? »</titre>
                    <commentaire>Des propositions bien spécifiques aident beaucoup plus que des
                        affirmations générales du genre, </commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>« je suis là si tu as besoin de moi. »</titre>
                    <commentaire>On vous prendra au mot, et cette aide pourra faire toute la
                        différence.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>« Est-ce que tu as vu ___ ? »</titre>
                    <commentaire> Les recommandations de films ou de séries sont inestimables pour
                        les journées où on n’arrive pas à se lever du canapé et où on a l’impression
                        d’avoir vu tout ce que <anglicisme pos="nomPropre" cc="7" sc="2">Netflix</anglicisme> avait à proposer.</commentaire>
                </li>
            </ul>
        </ps>
    </corps>
</article>
