<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
    <header>
        <titre>24 choses que « Cinquante nuances de Grey » ne vous apprendra pas sur le <anglicisme
                pos="noun" cc="4" sc="4">BDSM</anglicisme></titre>
        <st>Oubliez Cinquante nuances de Grey. Voici un véritable manuel d’introduction à toutes les
            pratiques coquines.</st>
    </header>
    <auteur>
        <nom>Casey Gueren</nom>
        <association>BuzzFeed Staff</association>
    </auteur>
    <corps>
        <ol>
            <li>
                <titre>1. Pour commencer, voici ce que <anglicisme pos="abbreviation nom" cc="4" sc="4"
                        >BDSM</anglicisme> signifie :</titre>
                <commentaire>Le <anglicisme pos="abbreviation nom" cc="4" sc="4">BDSM</anglicisme> inclut
                    bondage et discipline (SD), domination et soumission (DS) et sadomasochisme
                    (SM). Ces termes sont rassemblés ainsi car le <anglicisme pos="abbreviation nom" cc="4"
                        sc="4">BDSM</anglicisme> peut représenter beaucoup de choses différentes
                    pour différentes personnes aux préférences diverses, tel que nous l’explique
                    Clarisse Thorn, l’auteur de The SM Feminist. La plupart du temps, l’intérêt
                    d’une personne tombe dans une ou deux de ces catégories plutôt que
                    toutes.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>2. Une relation <anglicisme pos="abbreviation" cc="4" sc="4">BDSM</anglicisme>
                    n’implique pas toujours du sexe.</titre>
                <commentaire>La plupart des gens pensent que <anglicisme pos="abbreviation nom" cc="4" sc="4"
                        >BDSM</anglicisme> et sexe sont obligatoirement liés, et bien que ça soit
                    parfois le cas, certains tracent une ligne bien définie entre les deux. « Les
                    deux sont des expériences charnelles très intenses et sensuelles qui provoquent
                    beaucoup de sensations très fortes, mais ce sont des choses différentes »,
                    explique Clarisse Thorn. Elle compare ça à un massage. Parfois, aussi sensuel
                    qu’il semble l’être, un massage reste un massage. Pour d’autres, un massage
                    amène presque toujours au sexe. C’est un peu la même chose avec le <anglicisme
                        pos="abbreviation nom" cc="4" sc="4">BDSM</anglicisme> : c’est une question de
                    préférence personnelle et sexuelle.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>3. Il n’y a rien de fondamentalement pervers ou dérangé chez ceux à qui ça
                    plaît.</titre>
                <commentaire>C’est l’une des idées fausses les plus courantes et les plus
                    frustrantes au sujet du <anglicisme pos="abbreviation nom" cc="4" sc="4">BDSM</anglicisme>,
                    nous dit Clarisse Thorn. Le <anglicisme pos="abbreviation nom" cc="4" sc="4"
                        >BDSM</anglicisme> n’est pas lié à la maltraitance ni aux violences
                    conjugales, et le pratiquer ne signifie pas que vous aimez maltraiter ou être
                    maltraité(e). Aimer le <anglicisme pos="abbreviation nom" cc="4" sc="4">BDSM</anglicisme>
                    n’est qu’une des facettes de la sexualité et du mode de vie d’une personne. « Ce
                    sont juste des gens ordinaires qui se trouvent prendre du plaisir de cette façon
                    », nous explique Gloria Brame, docteur en sexologie et auteur de Different
                    Loving. « Ce sont vos voisins, vos professeurs et vos caissiers. Le plus grand
                    mythe est que cela requiert des circonstances particulières. Ce sont juste des
                    gens ordinaires qui ont besoin de ça dans leur dynamique intime. »</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>4. Sachez que vous pouvez toujours dire non.</titre>
                <commentaire>« Au début, beaucoup de gens pensent que c’est “tout ou rien”, surtout
                    ceux qui n’ont eu qu’un seul partenaire dans leur vie », explique Clarisse
                    Thorn. Par exemple, vous pourriez penser que parce que vous avez aimé être
                    soumis(e) dans certaines circonstances, cela signifie que vous devez accepter
                    tout un tas de comportements soumis ou masochistes même s’ils ne vous plaisent
                    pas. Mais c’est complètement faux. Vous pouvez — et devriez — choisir les
                    activités <anglicisme pos="abbreviation adj" cc="4" sc="4">BDSM</anglicisme> qui vous
                    intéressent et uniquement celles-là, soutient-elle. Et elles peuvent varier en
                    fonction de la situation, du partenaire ou même de la journée. Souvenez-vous que
                    le consentement est requis dans le <anglicisme pos="abbreviation nom" cc="4" sc="4"
                        >BDSM</anglicisme>, et qu’il est possible de consentir à une chose tout en
                    en refusant une autre.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>5. Les pratiquants du <anglicisme pos="abbreviation nom" cc="4" sc="4">BDSM</anglicisme>
                    ne sont pas moins stables que ceux qui préfèrent le sexe classique.</titre>
                <commentaire>« De ce que j’ai constaté, les gens qui n’ont pas eu à souffrir de
                    maltraitance peuvent plus facilement apprécier le <anglicisme pos="abbreviation nom" cc="4"
                        sc="4">BDSM</anglicisme>, ceux qui en sont à un point plus stable de leur
                    vie », raconte Clarisse Thorn. Une étude de 2008 publiée dans le Journal of
                    Sexual Medicine a découvert que les personnes ayant pratiqué le <anglicisme
                        pos="abbreviation nom" cc="4" sc="4">BDSM</anglicisme> durant l’année précédente n’ont
                    pas plus été forcées à pratiquer des activités sexuelles, et ne sont pas moins
                    heureuses ni plus anxieuses que ceux n’ayant pas pratiqué de <anglicisme
                        pos="abbreviation nom" cc="4" sc="4">BDSM</anglicisme>. En réalité, les hommes ayant
                    pratiqué le <anglicisme pos="abbreviation nom" cc="4" sc="4">BDSM</anglicisme> étaient moins
                    stressés psychologiquement que les autres. Cela étant dit, les pratiquants du
                        <anglicisme pos="abbreviation nom" cc="4" sc="4">BDSM</anglicisme> ne jugent pas ceux
                    qui ne le pratiquent pas, explique Clarisse Thorn. Le terme de sexualité «
                    vanille » ne cherche pas à être désobligeant, il est simplement utilisé pour
                    désigner les actes sexuels ne faisant pas partie du <anglicisme pos="abbreviation nom"
                        cc="4" sc="4">BDSM</anglicisme> ainsi que les gens n’étant pas intéressés
                    par cela.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>6. Cinquante nuances de Grey est considéré comme un navet par la communauté
                        <anglicisme pos="abbreviation adj" cc="4" sc="4">BDSM</anglicisme>.</titre>
                <commentaire>Si vous deviez vous retrouver dans un donjon <anglicisme pos="abbreviation adj"
                        cc="4" sc="4">BDSM</anglicisme>, évitez de mentionner quelque nuance de gris
                    que ce soit. Bien que certains apprécient l’intérêt envers le <anglicisme
                        pos="abbreviation nom" cc="4" sc="4">BDSM</anglicisme> que le livre a pu provoquer,
                    ainsi que les éventuels stigmates qu’il a pu supprimer, d’autres se soucient de
                    la relation abusive et malsaine qu’il décrit, ainsi que des séances franchement
                    irréalistes. Dans l’ensemble, ce n’est pas une bonne représentation de la
                    communauté <anglicisme pos="abbreviation adj" cc="4" sc="4">BDSM</anglicisme>.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>7. Il n’y a pas que le fouet et les chaînes — voire pas du tout, si ce n’est
                    pas votre truc.</titre>
                <commentaire>Bien sûr, certains amateurs de SM peuvent en avoir dans leur arsenal,
                    mais ce n’est pas la tasse de thé de tout le monde. « Certains aiment la
                    “domination sensuelle”, qui peut inclure quelques jouets et jeux mais sans
                    aucune douleur », explique Gloria Brame. « C’est juste que l’un des partenaires
                    accepte de faire tout ce que l’autre lui demande. Le <anglicisme pos="abbreviation nom"
                        cc="4" sc="4">BDSM</anglicisme> ne doit pas forcément se conformer à un
                    modèle en particulier, et il n’existe aucun modèle définissant à quoi une
                    relation <anglicisme pos="abbreviation adj" cc="4" sc="4">BDSM</anglicisme> doit ressembler.
                    »</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>8. On appelle une rencontre <anglicisme pos="abbreviation adj" cc="4" sc="4"
                        >BDSM</anglicisme> une « séance ».</titre>
                <commentaire>Étant donné qu’il n’y a pas obligatoirement de rapport sexuel, on ne
                    parle pas forcément de « faire l’amour » ni de « coucher » avec quelqu’un lors
                    d’une expérience <anglicisme pos="abbreviation adj" cc="4" sc="4">BDSM</anglicisme>. À la
                    place, on parle de séance et de mise en scène. « Cela vient de l’époque où, si
                    vous pratiquiez le SM, vous ne le faisiez peut-être que pour une heure avec un
                    professionnel, ou bien vous alliez seulement y assister dans un <anglicisme
                        pos="nom" cc="4" sc="1">club</anglicisme> SM », explique Gloria Brame. «
                    Les gens ont aujourd’hui des relations bien plus naturelles, mais on parle
                    toujours de séance. »</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>9. Il y a des dominant(e)s, des soumis(es), des <anglicisme pos="nom" cc="4"
                        sc="1">tops</anglicisme> et des <anglicisme pos="nom" cc="7" sc="2"
                        >bottoms</anglicisme>.</titre>
                <commentaire>Vous avez probablement déjà entendu parler des dominants et des soumis
                    (si ce n’est pas le cas, le dominant aime diriger et le soumis aime recevoir des
                    ordres). Mais les pratiquants du <anglicisme pos="abbreviation nom" cc="4" sc="4"
                        >BDSM</anglicisme> utilisent également parfois les termes de « <anglicisme
                        pos="nom" cc="3" sc="1">top</anglicisme> » et de « <anglicisme pos="nom"
                        cc="6" sc="2">bottom</anglicisme> » pour se décrire. Un(e) <anglicisme
                        pos="nom" cc="3" sc="1">top</anglicisme> peut désigner un(e) dominant(e) ou
                    un(e) sadique (quelqu’un qui aime faire mal), alors qu’un(e) <anglicisme
                        pos="nom" cc="6" sc="2">bottom</anglicisme> peut désigner un(e) soumis(e)
                    ou un(e) masochiste (quelqu’un qui aime avoir mal). Cela permet d’avoir un terme
                    générique pour désigner ceux qui préfèrent généralement donner ou recevoir lors
                    d’une rencontre <anglicisme pos="abbreviation adj" cc="4" sc="4">BDSM</anglicisme>. Et il
                    n’existe aucune règle empêchant d’être à la fois dominant(e) et soumis(e) en
                    fonction des circonstances ou des partenaires.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>10. Ça peut être aussi simple ou aussi technique que vous le
                    souhaitez.</titre>
                <commentaire>Peut-être que l’idée d’être attaché(e) vous excite, ou alors vous aimez
                    donner ou recevoir des fessées. Ou peut-être êtes-vous plus intéressé(e) par les
                    masques en cuir et les pinces à seins et la cire chaude. Tout cela (et bien
                    plus) fait partie du monde <anglicisme pos="abbreviation adj" cc="4" sc="4"
                        >BDSM</anglicisme>. En gros, vous pouvez très bien apprécier les choses
                    coquines sans avoir à jamais entrer dans un donjon.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>11. Avant d’aller trop loin, faites des recherches.</titre>
                <commentaire>Utiliser un bandeau, un glaçon ou les menottes qu’on vous a offertes
                    lors de votre enterrement de vie de jeune fille sont des pratiques plutôt sans
                    risque pour débuter. Mais avant de vous essayer aux outils plus complexes, vous
                    devez apprendre à les utiliser de manière sûre. Même une corde ou un fouet peut
                    se révéler dangereux si vous ne savez pas vous en servir. Vous pouvez même vous
                    planter rien qu’avec vos mains (<anglicisme pos="nom" cc="11" sc="3"
                        >fist-fucking</anglicisme> par exemple) : « [Certaines personnes] pensent
                    qu’il suffit de serrer le poing puis de le fourrer à l’intérieur de quelqu’un »,
                    explique Gloria Brame. « C’est une très bonne façon de blesser quelqu’un et de
                    l’envoyer à l’hôpital. » (Elle conseille « une énorme dose de lubrifiant » et de
                    commencer par deux ou trois doigts, puis lentement et prudemment progresser
                    jusqu’à la main entière.)</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>12. Sérieusement, le <anglicisme pos="abbreviation nom" cc="4" sc="4">BDSM</anglicisme>
                    demande BEAUCOUP de lecture et d’apprentissage.</titre>
                <commentaire>Si vous êtes du genre à jeter le manuel et à tenter de construire
                    l’étagère à l’instinct, le <anglicisme pos="abbreviation nom" cc="4" sc="4"
                        >BDSM</anglicisme> n’est probablement pas fait pour vous. « Je dirais que la
                    plus grande partie de ce que l’on appelle l’éducation <anglicisme pos="abbreviation adj"
                        cc="4" sc="4">BDSM</anglicisme> consiste à trouver comment maximiser
                    l’extase tout en minimisant le risque », explique Gloria Brame. « Comment
                    réaliser tous vos fantasmes en toute sécurité. » Bien qu’il n’existe pas de
                    liste de lecture indispensable, il semble y avoir quelques favoris souvent
                    recommandés aux débutants, tels que SM 101 de Jay Wiseman, Screw the Roses, Send
                    Me the Thorns de Phillip Miller et Molly Devon, ainsi que The New Topping Book
                    et The New Bottoming Book de Janet Hardy et Dossie Easton. [NDR : Si vous avez
                    d’autres suggestions, n’hésitez pas à nous en faire part dans les commentaires
                    !] Les cours, les conférences et les <anglicisme pos="nom" cc="8" sc="2"
                        >meetings</anglicisme> peuvent également aider à apprendre certaines
                    techniques spécifiques, nous dit Clarisse Thorn. FetLife.com est une autre
                    ressource populaire, une sorte de réseau <anglicisme pos="adj" cc="8" sc="2">Facebook</anglicisme> pour la communauté <anglicisme
                        pos="abbreviation adj" cc="4" sc="4">BDSM</anglicisme> vous permettant de rejoindre des
                    forums, des groupes et des cours près de chez vous.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>13. Il est important de chercher des informations venant de différentes
                    sources.</titre>
                <commentaire>Une erreur courante chez les débutants dans le <anglicisme pos="abbreviation nom"
                        cc="4" sc="4">BDSM</anglicisme> est de se fier aux explications d’une seule
                    personne. Même s’ils ne cherchent qu’à vous aider (ce qui n’est pas forcément le
                    cas), ne disposer que d’une seule perspective sur un sujet possédant autant de
                    dimensions peut se révéler restrictif, explique Clarisse Thorn. À la place,
                    cherchez des livres, des boutiques, des <anglicisme pos="nom" cc="8" sc="2"
                        >meetings</anglicisme>, des mentors, des amis, des forums et plus afin de
                    trouver un lieu adéquat pour explorer votre curiosité. « Lorsque vous ne pouvez
                    pas discuter de ce qu’il se passe et que vous ne parvenez pas à donner du sens à
                    ce que vous ressentez avec des gens partageant le même état d’esprit que vous,
                    c’est beaucoup plus dangereux que la grande variété des activités sur lesquelles
                    vous fantasmez », explique-t-elle.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>14. Les codes de sécurité existent vraiment.</titre>
                <commentaire>Ça peut sembler ringard, mais c’est une norme bien établie en
                        <anglicisme pos="abbreviation nom" cc="4" sc="4">BDSM</anglicisme>. (Hé, votre code de
                    sécurité peut très bien être « ringard » si vous voulez. C’est vous qui voyez.)
                    « Les codes de sécurité sont probablement l’une des normes les plus importantes
                    s’étant répandues à travers la communauté, même si les gens les utilisent de
                    différentes manières », explique Clarisse Thorn. Par exemple, certains les
                    utilisent de moins en moins avec le temps, mais il est important de les utiliser
                    au début. Ça peut être ce que vous voulez, du moment que ce n’est pas quelque
                    chose que vous diriez en temps normal. Vous trouverez plus d’informations sur
                    les codes de sécurité ici.</commentaire>
            </li>

            <li>
                <titre>15. Lors de certains événements publics, il y a même des personnes chargées
                    de la sécurité.</titre>
                <commentaire>« Les gardes d’un donjon n’hésiteront pas à faire sortir toute personne
                    n’ayant pas l’air de vouloir respecter les règles », raconte Gloria Brame. Cela
                    peut aller du refus d’arrêter après que le code de sécurité ait été prononcé, à
                    l’utilisation incorrecte d’un fouet. Sérieusement, on vous a déjà expliqué que
                    la sécurité était primordiale ? D’ailleurs, l’acronyme SSC (sûr, sain et
                    consensuel) fait partie des principaux piliers de la pratique.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>16. Ce n’est pas aussi spontané que les <anglicisme pos="nom" cc="5" sc="1">films</anglicisme> ou la pornographie veulent le
                    faire croire.</titre>
                <commentaire>Se laisser emporter par la situation et se retrouver accidentellement
                    dans la chambre rouge d’un millionnaire (où vous aurez plusieurs orgasmes) ne
                    vous arrivera probablement jamais. Mais ce n’est pas nécessairement une mauvaise
                    chose. « Les fantasmes sexuels donnent l’impression que tout est si simple »,
                    explique Gloria Brame. « Les gens qui font ces choses le font en réalité de
                    manière extrêmement prudente. Il faut le bon endroit au bon moment et avec le
                    bon équipement. Et il faut être en mesure de pouvoir libérer la personne [de
                    tout lien] en cas d’urgence. Il faut se sentir en confiance avec la personne. »
                    Il faut beaucoup de préparation avant une séance, mais ça ne la rend pas moins
                    agréable pour ceux qui aiment ça.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>17. Il y a probablement beaucoup plus de dialogue, par rapport au sexe
                    classique.</titre>
                <commentaire>Si vous doutez du rôle du consentement en <anglicisme pos="abbreviation nom" cc="4"
                        sc="4">BDSM</anglicisme>, vous devriez voir l’énorme communication qui se
                    fait avant, pendant et après chaque séance. « On en discute beaucoup à chaque
                    fois avant de commencer », explique Gloria Brame. « On discute de ce dont on a
                    envie, de ce qu’on va faire, de nos fantasmes… C’est comme ça qu’on négocie une
                    bonne relation en tant que pratiquants du <anglicisme pos="abbreviation nom" cc="4" sc="4"
                        >BDSM</anglicisme>. »</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>18. Il y a une période de pré-négociation, où les partenaires discutent de ce
                    qu’ils aiment, de ce qu’ils n’aiment pas et de ce qu’ils refusent
                    catégoriquement.</titre>
                <commentaire>C’est une sorte d’introduction à chaque séance. « C’est une manière de
                    discuter de l’expérience à l’avance, ce qui permet de renforcer la sécurité
                    émotionnelle », explique Clarisse Thorn. Il peut y avoir des <anglicisme
                        pos="nom" cc="7" sc="1">scripts</anglicisme> et des listes, ou des
                    discussions moins formelles sur les attentes de chacun, ce que l’on veut et ce
                    que l’on ne veut pas, et tout mot ou action que l’on refuse
                    catégoriquement.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>19. Puis vient l’après-séance, la période de <anglicisme pos="nom" cc="10"
                        sc="3">debriefing</anglicisme> une fois la séance terminée.</titre>
                <commentaire>Le <anglicisme pos="abbreviation nom" cc="4" sc="4">BDSM</anglicisme> pouvant être
                    une expérience extrêmement intense et émotionnelle pour certains, la plupart des
                    experts recommandent fortement cette dernière étape, durant laquelle les
                    partenaires peuvent discuter de la séance et de toute éventuelle réaction qu’ils
                    auraient eue. « Les gens sont extrêmement vulnérables après une séance »,
                    explique Clarisse Thorn. « Ne pas avoir cette période d’après-séance peut rendre
                    les choses très confuses. » Cela peut également permettre de créer des liens
                    forts entre les partenaires.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>20. Les pratiquants peuvent être monogames, polyamoureux ou tout ce qui leur
                    plaît.</titre>
                <commentaire>Tous ceux que le <anglicisme pos="abbreviation nom" cc="4" sc="4">BDSM</anglicisme>
                    intéresse n’ont pas forcément plusieurs partenaires sexuels ou amoureux. « Une
                    idée reçue populaire était que nous n’avions pas de relations durables »,
                    raconte Gloria Brame. « Beaucoup de pratiquants du <anglicisme pos="abbreviation nom" cc="4"
                        sc="4">BDSM</anglicisme> sont simplement monogames. Beaucoup de personnes
                    veulent juste le faire avec leur partenaire ou jouer avec les gros jouets des
                        <anglicisme pos="nom" cc="5" sc="1">clubs</anglicisme>. »</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>21. Il y a tellement de sortes différentes de fouets.</titre>
                <commentaire>Il existe beaucoup de fouets différents. Il y a les cravaches, les
                    fouets en cuir, les fouets à une seule lanière, les fouets à plusieurs lanières
                    plates et larges… La liste est longue, raconte Gloria Thorn. Mais comme certains
                    peuvent être plus dangereux que d’autres, il faut vraiment apprendre à les
                    utiliser correctement (encore une fois, les ateliers sont cruciaux). « Les
                    personnes se mettant au fouet commencent souvent par s’entraîner sur un oreiller
                    ou sur un petit objet à distance tel qu’un interrupteur »,
                    explique-t-elle.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>22. Et il y a des endroits que vous ne voulez vraiment pas fouetter.</titre>
                <commentaire>Comme, heu, les yeux, évidemment. Où dans la région des reins. « La
                    peau y est fine et ce sont des organes vitaux. Vous pourriez abîmer vos reins »,
                    explique Gloria Brame.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>23. Si vous aimeriez en discuter dans votre relation actuelle, n’hésitez
                    pas.</titre>
                <commentaire>« Il y a beaucoup d’histoires de personnes trop anxieuses pour en
                    discuter qui finissent par découvrir que leur partenaire avait le même fantasme
                    », raconte Clarisse Thorn. Si en parler vous rend nerveux, demandez à votre
                    partenaire si lire un certain livre ou visiter un atelier dont vous avez entendu
                    parler ne l’intéresserait pas. Ou bien discutez-en dans le contexte des
                    fantasmes sexuels en demandant à votre partenaire s’il/elle a déjà essayé ou a
                    déjà eu envie d’essayer le <anglicisme pos="abbreviation nom" cc="4" sc="4"
                        >BDSM</anglicisme>. Au final, vous ne risquez rien d’autre qu’une
                    conversation embarrassante, et un gros bénéfice si cela aboutit à quelque chose
                    qui vous plaît.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>24. En gros, c’est complètement différent de ce que la plupart des gens
                    imaginent.</titre>
                <commentaire>Entre les stéréotypes, la pornographie et Cinquante nuances de Grey, il
                    y a beaucoup d’idées reçues sur le <anglicisme pos="noun" cc="4" sc="4"
                        >BDSM</anglicisme>. À part visiter un atelier ou aller voir une dominatrice,
                    le meilleur moyen d’en savoir plus est de faire des recherches. « Tout comme
                    avec le sexe classique, si vous voulez vous améliorer, il faut comprendre
                    comment les choses se passent », explique Gloria Brame.</commentaire>
            </li>
        </ol>
        <conversation>
            <commentaire>non mais sérieusement ??? bientôt on va avoir droit a des <anglicisme pos="nom" cc="5" sc="1">films</anglicisme> et des <anglicisme pos="abbreviation nom">gif</anglicisme> porno sur <anglicisme pos="nom" cc="8" sc="2">buzzfeed</anglicisme>....</commentaire>
            <commentaire>Peut etre mais pour une fois : c'est terriblement pertinent et terriblement réaliste de la réalité matérielle et non pas virtuelle. Je préfère voir ce genre contenu aussi précis et bien fait que la plupart de leur top 10 foireux.</commentaire>
        </conversation>
    </corps>
</article>
