<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
	<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/marietelling/voulez-vous-coucher-avec-moi-ce-soir-->
	<header>
		<titre>29 questions que les Américains ont pour la France et les Français </titre>
		<st> Nous avons demandé à nos collègues américains de BuzzFeed ce qui les intriguait au
			sujet de la France. Voici leurs questions. </st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Marie Telling </nom>
		<association>BuzzFeed Staff </association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>1. « Mais pourquoi aimez-vous autant Jerry Lewis ? » </titre>
				<commentaire>Hein ?? </commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>2. « Et pourquoi détestez-vous la liberté ? » </titre>
			</li>
			<li>
				<titre>3. « Est-ce que vous nous détestez depuis l’affaire des “freedom fries” ? »
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>4. « Dominique Strauss-Kahn a-t-il raison lorsqu’il dit que le libertinage et
					les partouzes font partie intégrante de la vie de la haute bourgeoisie française
					? » </titre>
			</li>
			<li>
				<titre>5. « En fait, toute l’industrie du film français existe pour légitimer du
					porno sous prétexte que c’est de l’art, non ? » </titre>
			</li>
			<li>
				<titre>6. « Johnny Halliday ?? » </titre>
				<commentaire>Oui ? </commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>7. « Est-ce que vous pouvez voir la Tour Eiffel où que vous soyez en France
					ou bien Hollywood nous a menti ? » </titre>
			</li>
			<li>
				<titre>8. « Citroën, Renault, Peugeot… Est-ce que vous avez des vraies voitures ? »
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>9. « Pourquoi cette obsession avec les baguettes ? Il existe de bien
					meilleurs pains ! » </titre>
				<commentaire>Non. </commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>10. « Pourquoi est-ce que tout le monde fume ? » </titre>
			</li>
			<li>
				<titre>11. « Les gens pensent quoi du maintien de la pureté linguistique du français
					? » </titre>
			</li>
			<li>
				<titre>12. « Comment faites-vous pour ne pas tous être obèses avec tout le fromage
					et le pain que vous mangez ? » </titre>
			</li>
			<li>
				<titre>13. « Pourquoi est-ce que je ne peux pas faire les boutiques le dimanche ? »
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>14. « Comment se fait-il que votre nourriture et vos vins soient si bons mais
					votre café si dégueulasse ? » </titre>
			</li>
			<li>
				<titre>15. « Pourquoi est-ce qu’Audrey Tautou n’est pas dans plus de films ? »
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>16. « Comment se fait-il que votre beurre soit bien meilleur que le nôtre ?
					Genre, TELLEMENT MEILLEUR. Quel changement politique devrions-nous entreprendre
					pour avoir des vaches aussi bonnes que les vôtres ? » </titre>
			</li>
			<li>
				<titre>17. « Est-ce qu’on vous force à porter des pulls à rayures ? » </titre>
			</li>
			<li>
				<titre>18. « Isabelle Adjani a-t-elle déjà acquis le statut de trésor national ? Et
					si ce n’est pas le cas, qu’est-ce que vous attendez ? » </titre>
			</li>
			<li>
				<titre>19. « Pourquoi est-ce que vous vous foutez de notre gueule quand on essaie de
					parler votre langue ?! » </titre>
			</li>
			<li>
				<titre>20. « Pourquoi est-ce que les mecs français portent ces chaussures bizarres
					qui sont un mix entre des chaussures de villes et des baskets ? » </titre>
			</li>
			<li>
				<titre>21. « Ça vous rend heureux de vous dire que votre pays est beaucoup plus
					Instagrammable que les États-Unis ? » </titre>
			</li>
			<li>
				<titre>22. « C’est parce que vous savez que rien n’égalera jamais Paris que rien ne
					vous impressionne ? » </titre>
			</li>
			<li>
				<titre>23. « Qu’est-ce que vous avez contre les glaçons ?? » </titre>
				<commentaire>À savoir : les Américains ADORENT l’eau glacée et vous servent de l’eau
					avec plein de glaçons en pleine tempête de neige. </commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>24. « Pourquoi est-ce que tous vos hommes politiques sont corrompus ? »
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>25. « Ça vous fait quoi que votre emblème national soit un coq ? Un coq très
					sympa, mais un coq quand même. » </titre>
			</li>
			<li>
				<titre>26. « Pourquoi est-ce que vous refusez de manger dans la rue / en marchant ?
					» </titre>
			</li>
			<li>
				<titre>27. « Les gens qui prétendent parler français puis vous disent “voulez-vous
					coucher avec moi ce soir ?” vous donnent-ils des envies de meurtre ? » </titre>
			</li>
			<li>
				<titre>28. « Est-ce qu’on joue de l’accordéon à tous les coins de rue 24h/24 ? »
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>29. « Serez-vous jamais heureux ? » </titre>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire> </commentaire>
	</conversation>
</article>
