<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>

<article>
    <header>
        <titre>Les 23 étapes d’une gueule de bois au bureau</titre>
        <st>Donnez-moi TOUT DE SUITE du gras et un <anglicisme pos="nom" cc="5" sc="2">advil</anglicisme>.</st>
    </header>

    <auteur>
        <nom>Jemima Skelley</nom>
        <association>BuzzFeed Staff</association>
    </auteur>
    <corps>
        <ol>
            <li>
                <titre>1. Votre alarme retentit et vous songez sérieusement à l’ignorer et à vous
                    rendormir.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>2. Vous restez au moins dix minutes étendu dans votre lit à essayer de
                    trouver l’énergie nécessaire pour vous lever et affronter la journée.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>3. Et après avoir pris votre douche et vous être préparé, vous vous
                    récompensez en allant vous recoucher cinq petites minutes.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>4. Et vous vous prenez un petit-déjeuner bien gras, en espérant qu’il
                    épongera votre gueule de bois.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>5. (Mais ça ne marche pas).</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>6. Sur le chemin du boulot, vous réalisez à quel point vous détestez les gens
                    et le bruit et la lumière et le mouvement.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>7. Au boulot, tout le monde est beaucoup trop bruyant et excité pour
                    vous.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>8. Vous vous asseyez à votre bureau et regrettez tout ce qui vous a amené à
                    vivre ce moment.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>9. Et vous songez sérieusement à vous prendre un deuxième
                    petit-déjeuner.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>10. En regardant votre ordinateur, vous avez envie de vous arracher les yeux
                    et vous vous demandez si vous pourriez porter des lunettes de soleil sans que
                    les gens trouvent ça louche.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>11. Vous regardez l’heure et QUOI ?! IL N’EST QUE 10H30 ?!</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>12. Vous abandonnez tout espoir d’être productif aujourd’hui.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>13. Vous êtes assoiffé mais n’avez pas assez d’énergie pour vous lever sans
                    cesse et remplir votre bouteille d’eau.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>14. Midi arrive finalement, c’est enfin l’heure pour vous de prendre un repas
                    bien gras.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>15. Mais vous vous sentez immédiatement répugnant et commencez à rêver d’une
                    sieste.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>16. Vous faites tout pour vous retenir de vomir parce que vous ne voulez pas
                    être ~ce genre de personne~.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>17. Vous ne savez absolument pas comment vous allez survivre aux quatre
                    prochaines heures.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>18. Vous avez encore faim.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>19. Et vous êtes assailli de flashbacks de ce que vous avez dit et fait la
                    nuit précédente.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>20. Dès que 18h00 sonne, vous vous barrez de là.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>21. Mais il vous reste encore une épreuve : rentrer chez vous.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>22. Dès que vous êtes arrivé, vous vous mettez en pyjama et attrapez votre
                    téléphone pour commander à manger.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>23. Et vous n’avez qu’une seule chose en tête.</titre>
                <commentaire>DORMIR.</commentaire>
            </li>
        </ol>
        <conversation>
            <commentaire>Vous avez déjà vécu ça ? Jetez donc un œil ici :
                http://www.alcool-info-service.fr/evaluer/etape_1</commentaire>
        </conversation>
    </corps>
</article>
