<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>

<article>
    <header>
        <titre>17 petits moments que tous les parents attendent avec impatience</titre>
        <st>« Tu ne veux plus de tes pâtes ? »</st>
    </header>

    <auteur>
        <nom>Mike Spohr</nom>
        <association>BuzzFeed Staff</association>
    </auteur>
    <corps>
        <intro/>
        <ol>
            <li>
                <titre>1. Enfoncer la paille dans une brique de jus.</titre>
                <commentaire>« Je peux le faire tout seul, maman ! » « Non chéri, tu n’es, euh, pas
                    encore assez grand. »</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>2. Le moment où vous nettoyez la chambre de vos enfants, qui, l’espace d’un
                    instant, a vraiment l’air propre.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>3. Vous réveiller et réaliser que vos enfants dorment encore.</titre>
                <commentaire>Vous avez la paix pour au moins neuf minutes ! Vite ! Préparez le café
                    !</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>4. Venir à bout de la tâche fastidieuse consistant à sortir toutes les
                    affaires de la voiture après un long voyage.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>5. Le moment où vous pensez avoir oublié d’apporter des couches, avant d’en
                    trouver une au fond de votre sac.</titre>
                <commentaire>On a évité le désastre.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>6. Laver les traces de feutre sur les mains de votre enfant.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>7. Embarquer en premier dans un avion.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>8. Poser votre enfant au sol après l’avoir longuement porté.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>9. Retirer une crotte du nez de votre enfant.</titre>
                <commentaire>C’est peut-être sale, mais cela procure aussi une étrange
                    satisfaction.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>10. Attacher votre enfant dans une chaise haute.</titre>
                <commentaire>Et maintenant, on ne bouge plus.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>11. Retrouver quelque chose que votre enfant avait perdu.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>12. Quand votre enfant se met à chanter la seule chanson pour enfants que
                    vous appréciez.</titre>
                <commentaire>« Maman, arrête de chanter ! »</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>13. Finir le <anglicisme pos="nom" cc="8" sc="2">sandwich</anglicisme> de votre enfant.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>14. Ranger toutes les petites chaussettes par paires lorsque vous pliez le
                    linge.</titre>
                <commentaire>Quel adorable défi.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>15. Faire les voix lorsque vous lisez une histoire à votre enfant avant de le
                    coucher.</titre>
                <commentaire>C’est l’occasion pour vous de devenir un acteur avec un grand A.
                    N’hésitez pas à surjouer !</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>16. Aller aux toilettes sans avoir personne dans les pattes.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>17. Quand votre enfant s’endort pour la nuit.</titre>
                <commentaire>C’est l’heure de sortir le vin/le Nutella et de regarder quelques
                    séries télé sans animaux parlants.</commentaire>
            </li>
        </ol>
        <conversation>
            <commentaire>Vous avez oublié Ze fameux premier vendredi soir béni où ==> "Bon allez les
                parents, merci de garder les petits hein, c'est vraiment sympa, allez à Dimanche
                soir et bon courage!"</commentaire>
        </conversation>
    </corps>
</article>
