<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema_updated.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
    <header>
        <titre>12 choses que vous ignorez peut-être sur les troubles alimentaires</titre>
        <st>Les femmes et les adolescentes blanches ne sont pas les seules concernées.</st>
    </header>
    <auteur>
        <nom>Arianna Rebolini</nom>
        <association>BuzzFeed Staff</association>
        <nom>Heben Nigatu</nom>
        <association>BuzzFeed Staff</association>
    </auteur>
    <corps>
        <ol>
            <li>
                <titre>1. Les troubles alimentaires ne concernent pas seulement la perception du
                    corps.</titre>
                <commentaire>Une image corporelle négative est un facteur important d’apparition des
                    troubles alimentaires, mais ce n’est pas le seul. Beaucoup de personnes qui
                    souffrent d’anorexie ou de boulimie présentent aussi des troubles
                    psychiatriques, comme la dépression, les troubles anxieux et les TOC, et les
                    mécanismes de privation, de boulimie et de purge sont souvent une façon de faire
                    face. Il ne s’agit donc pas seulement d’une tentative extrême de perte de poids
                    ; c’est un trouble psychiatrique reconnu, que l’ont peut diagnostiquer et donc
                    traiter.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>2. Ils ne concernent pas que les adolescent(e)s.</titre>
                <commentaire>Une étude publiée en 2012 dans le Journal international des troubles
                    alimentaires a identifié des symptômes de troubles alimentaires chez 13 % des
                    femmes interrogées, toutes âgées de plus de 50 ans. 66 % d’entre elles ont
                    déclaré avoir un problème avec leur apparence générale. Les troubles
                    alimentaires touchent tous les âges, mais comme ils sont souvent associés aux
                    adolescentes et pré-adolescentes, ils peuvent provoquer un sentiment de honte
                    chez des femmes plus âgées qui luttent avec ce problème – en particulier chez
                    celles qui se définissent comme des féministes.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>3. Ils ne sont pas réservés qu’aux femmes.</titre>
                <commentaire>Bien que des études aient établi que seulement 10 à 15 % des
                    anorexiques et des boulimiques étaient des hommes, ce nombre est sans doute
                    sous-évalué. Une étude récente publiée dans le British Medical Journal (BJM)
                    suggère que l’anorexie et la boulimie se développent de plus en plus chez les
                    hommes et qu’ils représenteraient près de 25 % des cas. Cette étude de 2011
                    montre que l’alimentation compulsive est aussi répandue chez les hommes que les
                    femmes. Les hommes cherchant moins à se soigner, ils sont moins représentés dans
                    les statistiques. L’avocat Brian Cuban, un ancien boulimique, évoque son
                    expérience dans la <anglicisme pos="nom" cc="5" sc="3">vidéo</anglicisme> ci-dessus.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>4. Ils ne sont pas réservés qu’aux blanc(he)s.</titre>
                <commentaire>L’idée circule que les femmes de couleur ne sont pas touchées par les
                    troubles alimentaires, parce que le lien établi entre beauté et minceur est,
                    historiquement et culturellement, une pratique de blancs. Mais ce n’est tout
                    simplement pas vrai. « Nous constatons que les filles afro-américaines sont en
                    train de devenir de plus en plus susceptibles aux troubles de l’alimentation, et
                    cela semble être un phénomène post-intégration », explique Melissa Harris-Perry
                    dans cette <anglicisme pos="nom" cc="5" sc="3">vidéo</anglicisme>. « De plus en plus de jeunes femmes noires subissent à l’école
                    à une pression très forte quant à l’idée d’un corps idéal auquel les filles
                    afro-américaines ont dû mal à se conformer. »</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>5. Les troubles alimentaires ne sont pas une blague.</titre>
                <commentaire>Les plaisanteries sur les troubles alimentaires (sur le fait qu’ils ne
                    sont pas si sérieux, qu’ils sont un choix conscient, et que c’est uniquement un
                    problème de jeunes filles, etc.) illustrent bien et perpétuent l’ignorance qui
                    les entoure. Ces blagues font des personnes qui souffrent de troubles
                    alimentaires des cibles, et peuvent même accentuer ces
                    pathologies.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>6. Ils engloutissent toute votre vie.</titre>
                <commentaire>La comédienne Margaret Cho décrit son expérience des troubles
                    alimentaires comme « une année de perdue ». C’est une bonne description qui
                    pourrait surprendre ceux qui pensent que c’est un problème qui ne se pose qu’au
                    moment du repas. Ces angoisses consomment énormément de temps, des heures
                    entières perdues à penser à la nourriture ou des années à poursuivre un objectif
                    – une taille, un poids – qui ne sera jamais atteint.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>7. Il n’y a pas que l’anorexie, la boulimie et l’hyperphagie.</titre>
                <commentaire>Il existe un éventail entier d’habitudes et de comportements qui ne
                    sont pas diagnostiqués, mais qui pourraient être considérés comme des troubles
                    alimentaires. Cela peut inclure l’exercice compulsif, la fixation sur des
                    aliments spécifiques ou une combinaison des caractéristiques de plusieurs
                    troubles. Qu’une personne ne remplisse pas tous les critères de diagnostic ne
                    signifie pas qu’il ou elle a une relation saine à la nourriture.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>8. Les personnes souffrant de troubles alimentaires ne sont pas faciles à
                    identifier.</titre>
                <commentaire>On a déjà parlé du fait que les jeunes filles blanches ne sont pas les
                    seules à souffrir de troubles de l’alimentation, mais les personnes trop maigres
                    non plus. L’apparence extérieure est rarement un critère suffisant pour établir
                    la gravité de la maladie. Certaines dangers de l’anorexie, de la boulimie et de
                    l’hyperphagie sont invisibles, comme la perte de muscles, les déséquilibres
                    électrolytiques, les battements de cœur irréguliers, l’ostéoporose, les ulcères,
                    l’hypertension artérielle et même le diabète.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>9. Les gens qui souffrent de troubles alimentaires ne peuvent pas « s’en
                    sortir seuls ».</titre>
                <commentaire>Retrouver une alimentation saine ne suffit pas pour guérir. Chaque
                    trouble de l’alimentation est une maladie spécifique et complexe – qui peut être
                    liée à des facteurs psychologiques, culturels et physiologiques – et les
                    méthodes de traitement doivent être adaptées. Les traitements les plus efficaces
                    incluent la psychothérapie, les conseils en nutrition, les groupes de soutien,
                    et, si nécessaire, les médicaments.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>10. Il est possible que les personnes atteintes de troubles de l’alimentation
                    ne se voient pas comme vous les voyez.</titre>
                <commentaire>On appelle ça la dysmorphophobie. Beaucoup de personnes souffrant de
                    cette maladie sont aussi atteintes de troubles alimentaires. Les gens souffrants
                    de dysmorphophobie se focalisent sur un défaut physique (parfois imaginaire) au
                    point de ne plus pouvoir vivre normalement. C’est pourquoi, dans beaucoup de
                    troubles de l’alimentation, la personne ne se trouve jamais assez
                    mince.</commentaire>

            </li>
            <li>
                <titre>11. Les troubles alimentaires sont des problèmes graves et potentiellement
                    mortels.</titre>
                <commentaire>Les troubles alimentaires possèdent le taux de mortalité le plus élevé
                    des maladies psychiatriques.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>12. La guérison est possible.</titre>
                <commentaire>Malgré la gravité de tous les troubles de l’alimentation, guérir est
                    possible grâce à un traitement approprié. Les facteurs de guérison varient au
                    cas par cas, mais pour beaucoup, ils consistent dans le maintien d’un poids
                    correct, la restauration d’une image positive du corps et une vie
                    équilibrée.</commentaire>
            </li>
        </ol>
    </corps>
</article>
