<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema_updated.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
    <header>
        <titre>23 moments que l’on connaît tous quand on est bourré</titre>
        <st>Racontés par Disney.</st>
    </header>
    <auteur>
        <nom>Maggy van Eijk</nom>
        <association>BuzzFeed Staff</association>
    </auteur>
    <corps>
        <ol>
            <li>
                <titre>1. Quand vous décidez de commander des <anglicisme pos="nom" cc="5" sc="1"
                        >shots</anglicisme>.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>2. Quand vous entendez votre morceau préféré.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>3. Quand vous essayez de réajuster votre robe discrètement.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>4. Quand vous décidez de faire connaissance avec toutes les personnes
                    présentes.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>5. Quand vous trouvez la vie tellement belle que vous aimeriez vous rouler
                    dans l’herbe.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>6. Quand votre ex vient d’arriver au <anglicisme pos="noun" cc="3" sc="1"
                        >bar</anglicisme>, et que vous essayez d’avoir l’air naturel.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>7. Quand vous dites à un(e) parfait(e) inconnu(e) que vous avez rencontré(e)
                    dans la queue pour les chiottes que vous l’aimez vraiment VRAIMENT
                    beaucoup.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>8. Quand vous vous sentez super
                    <anglicisme pos="adjective" cc="4" sc="2">sexy</anglicisme>.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>9. Quand vous êtes en train de pisser dans la rue et que quelqu’un passe à
                    côté de vous.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>10. Quand quelqu’un vous marche sur les pieds et que vous avez envie de taper
                    un scandale.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>11. Quand la moindre petite chose vous émerveille.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>12. Quand vous croisez votre reflet dans le miroir.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>13. Quand vous ne savez plus où vous avez mis vos clés.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>14. Quand vous commencez à vous poser des questions existentielles.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>15. Quand vous n’arrivez plus à marcher droit.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>16. Quand vous insistez devant vos amis : « Mais non ça va, je suis pas
                    bourré(e) ! »</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>17. Quand vous avez beaucoup de mal à monter les escaliers.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>18. Quand vous vous exclamez : « Non, TOI tu as bu quatre bouteilles de vin.
                    »</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>19. Quand vous croisez un McDonald’s ouvert.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>20. Quand vous voyez triple mais que vous décidez quand même de draguer cette
                    personne.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>21. Quand la pièce tourne beaucoup trop.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>22. Quand vous êtes tellement bourré(e) que vous êtes à deux doigts de tomber
                    dans les pommes.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>23. Et quand vous essayez vraiment de ne pas vomir.</titre>
            </li>
        </ol>
        <conversation>
            <commentaire>quand vous renverser le verre d'un inconnu, que vous vous excuser comme un gros bourré, mais que ça créer quand même un scandale entre lui et vos potes -_- c'est pour ça que je préfère les soirée entre potes à la maison !!!</commentaire>
        </conversation>
    </corps>
</article>
