<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema_updated.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
    <header>
        <titre>27 choses que vous ne savez peut-être pas sur « Scrubs » </titre>
        <st>Saviez-vous qu’il y a eu plus de 400 chansons jouées au long des neuf saisons ?</st>
    </header>
    <auteur>
        <nom>Andre Borges</nom>
        <association>BuzzFeed Contributor</association>
    </auteur>
    <corps>
        <ol>
            <li>
                <titre>1. Turk et J.D. tiennent en fait leur nom des vrais docteurs Jonathan Doris
                    et Jon Turk.</titre>
                <commentaire>Jonathan Doris est l’ami du créateur de « Scrubs » Bill Lawrence depuis
                    l’université.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>2. La blague récurrente du Dr. Cox qui consiste à appeler J.D. par un nom de
                    fille est en fait quelque chose que fait l’acteur John C. McGinley dans la
                    réalité avec son bon ami John Cusack.</titre>
                <commentaire>Bonus : voici la liste complète des noms féminins que le Dr. Cox a
                    utilisé.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>3. La radio du thorax dans le générique d’ouverture était à l’envers pendant
                    les cinq premières saisons.</titre>
                <commentaire>D’après le créateur Bill Lawrence, c’était fait exprès pour montrer
                    l’inexpérience des internes.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>4. La radio a finalement été corrigée par le Dr. Kim Briggs dans l’épisode «
                    Mon urologue » de la saison 5.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>5. Le groupe de chant a cappella de Ted, les Joyeux Pinsons, est en fait le
                    vrai groupe de l’acteur Sam Lloyd, The Blanks.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>6. L’hôpital où est tournée la série, le North Hollywood Medical Center,
                    était également l’hôpital de la série « Childrens Hospital » pendant ses
                    premières saisons.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>7. L’épisode de « The Office » dans lequel Pam découvre qu’elle est enceinte
                    a aussi été tourné au Sacré-Cœur, simplement avec un éclairage
                    différent.</titre>
                <commentaire>Il a aussi été utilisé dans d’autres séries télévisées, comme « Les
                    Soprano » et « Six Feet Under ».</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>8. Chaque titre d’épisode des huit premières saisons commence par « Mon », «
                    Ma » ou « Mes ».</titre>
                <commentaire>8. Chaque titre d’épisode des huit premières saisons commence par « Mon
                    », « Ma » ou « Mes ».</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>9. Quand les scénaristes ont pensé que la série ne passerait peut-être pas la
                    première saison, ils ont interdit au Concierge d’interagir avec d’autres
                    personnages que J.D.</titre>
                <commentaire>Si la série avait dû être annulée, ils auraient révélé que le Concierge
                    n’était pas réel, et qu’il était dans la tête de J.D.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>10. Neil Flynn était si bon qu’il a inventé la plupart de ses répliques, et
                    les scénaristes ont même tourné ça en plaisanterie, en inscrivant dans le script
                    « ce que Neil dira » au lieu de lui attribuer une réplique.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>11. C’est Zach Braff qui a suggéré la chanson « Superman » de Lazlo Bane pour
                    le générique de la série.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>12. Dans plusieurs épisodes au long de la série, le Dr. Cox porte un bracelet
                    jaune et bleu. Ce bracelet est en fait un soutien à une association pour le
                    syndrome de Down, dans laquelle l’acteur McGinley est très impliqué.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>13. La fameuse chiquenaude de nez du Dr. Cox est un clin d’œil au film
                    américain « L’arnaque ».</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>14. Christa Williams, qui interprète Jordan Sullivan, la femme du Dr. Cox,
                    est en fait la femme du créateur de la série Bill Lawrence.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>15. En fait, Bill Lawrence fait souvent appel aux même acteurs dans ses
                    différentes productions, comme « Scrubs », « Spin City » et « Cougar Town
                    ».</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>16. La photo de la mère de Ted dans son bureau est en fait celle de la mère
                    de Sam Lloyd.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>17. La transformation d’Elliot dans l’épisode de la saison 3 « Ma troisième
                    année » a été demandée par NBC.</titre>
                <commentaire>Apparemment ils voulaient qu’Elliot ait meilleure allure, contrairement
                    à l’air fatigué et un peu perdu que Bill Lawrence voulait pour les autres
                    internes.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>18. Même si cela est resté très ambigu, le vrai nom du Concierge est Glenn
                    Matthews.</titre>
                <commentaire>Ça a été confirmé par Lawrence.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>19. Les cascadeurs qui doublaient J.D. et Elliot dans l’épisode de la saison
                    2 « Mes premiers pas » se sont rencontrés sur le plateau de « Scrubs » ce
                    jour-là, et se sont finalement mariés.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>20. Plusieurs membres du <anglicisme pos="noun" cc="7" sc="2"
                        >casting</anglicisme> de « Scrubs » sont apparus dans la sitcom animée de
                    Bill Lawrence « Clone High ».</titre>
                <commentaire>Sarah Chalke a joué Marie Antoinette, Zach Braff a joué Paul Revere,
                    Neil Flynn a joué Jules César, Christa Miller a joué Cléopâtre, Donald Faison a
                    joué Toots, et John C. McGinley a joué un routier inquiétant.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>21. Judy Reyes est le seul membre du <anglicisme pos="noun" cc="7" sc="2"
                        >casting</anglicisme> original a ne pas avoir fait une seule apparition dans
                    la saison 9.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>22. « Je suis un aigle ! », une blague récurrente dans la série, qui est
                    depuis devenue une des préférées des <anglicisme pos="noun" cc="4" sc="1"
                        >fans</anglicisme>, n’était en fait pas écrite et a été improvisée par Zach
                    Braff en saison une.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>23. Michael Muhney, plus connu comme le shérif Lamb dans « Veronica Mars »,
                    était un des favoris pour jouer le rôle de J.D. mais il n’a finalement pas été
                    choisi parce qu’il n’était pas assez excentrique.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>24. Le Dr Cox répète souvent la réplique « What do you say there, Bob ? » à
                    Bob Kelso. La réplique est en fait tirée du film « Platoon » sorti en 1986, dans
                    lequel John C. McGinley répète fréquemment la même phrase.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>25. La femme du Dr. Kelso, Enid, même si elle a été souvent mentionnée durant
                    la série, n’est jamais apparue à l’écran.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>26. La musique occupe une place importante dans la série : dans les neuf
                    saisons, 445 chansons ont été jouées.</titre>
                <commentaire>La saison 6 possède un nombre ahurissant de 75 chansons.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>27. Et bien sûr, Zach Braff et Donald Faison sont meilleurs amis en
                    réalité.</titre>
                <commentaire>Et leur relation est meilleure que les vôtres.</commentaire>
            </li>
        </ol>
    </corps>
</article>
