<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<articles>
    <article>
        <header>
            <titre>20 choses vraies pour tous ceux qui ne sont pas du matin</titre>
            <st>Ne m’adressez pas la parole avant 9h.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Tahlia Pritchard</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. Vous prenez votre douche la veille au soir pour pouvoir dormir 15
                        minutes de plus.</titre>
                    <commentaire>Le matin, chaque minute de sommeil est précieuse.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. Vous choisissez votre tenue la nuit d’avant...</titre>
                    <commentaire>Personne n’a de temps pour prendre des décisions tôt le
                        matin.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. …et vous préparez aussi votre petit-déj à ce moment là.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. Ou bien, vous sautez votre petit-déjeuner pour dormir plus
                        longtemps.</titre>
                    <commentaire>Un café plus tard dans la journée compte comme un petit déjeuner,
                        non ?</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. Vos matinées se résument à appuyer sans cesse sur le bouton de rappel
                        du réveil.</titre>
                    <commentaire>Tout est bon pour retarder le lever.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. Et aussitôt le réveil éteint, vos premiers mots sont des
                        jurons.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. Votre vie consiste à constamment battre des <anglicisme bf="record"
                            pos="nom" cc="6" sc="2">records</anglicisme> de temps de
                        préparation.</titre>
                    <commentaire>Évidemment, c’est pour utiliser le reste du temps à faire des
                        choses plus importantes. Comme dormir.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. Vous êtes incapable d’aligner deux mots avant 9h.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>En fait vous évitez toutes les conversations et interactions avant
                        9h.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. Vous luttez tous les matins dans les transports…</titre>
                    <commentaire>… pour ne pas vous endormir avant l’arrêt.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. Et le plus souvent, vous êtes en retard au travail.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. Vous ne comprenez pas que les gens s’émerveillent devant le lever de
                        soleil.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. C’est quoi un lever de soleil ?</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. Ils ne savent pas que les couchers de soleil, c’est vachement mieux
                        ?</titre>
                    <commentaire>Parce que c’est un moment beaucoup plus convenable pour être
                        éveillé.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. Vous avez une tête de déterré jusqu’à au moins midi.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. Donc les gens vous demandent souvent pourquoi vous êtes en
                        colère.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>17. Euh, parce qu’il est trop tôt pour être debout, connards, et POURQUOI
                        ÊTES-VOUS SI CONTENTS ?!</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>18. Vous passez vos journées à compter les heures jusqu’aux retrouvailles
                        avec votre véritable amour…</titre>
                    <commentaire>Votre lit.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>19. Et en particulier jusqu’à la grasse matinée du samedi.</titre>
                    <commentaire>Quand il est tout à fait acceptable d’être au lit jusqu’à
                        midi.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>20. Et l’aspect positif dans tout ça, c’est que vous êtes super productif
                        la nuit, quand tout le monde dort.</titre>
                </li>
            </ol>
            <conversation>
                <commentaire> Oh que je me reconnais </commentaire>
            </conversation>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>23 preuves qu’Harry Potter est un personnage détestable</titre>
            <st>Sans Harry, Sirius Black serait encore en vie.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Jemima Skelley</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <intro> Tout le monde a déjà entendu parler de Harry Potter. Mais peu de personnes
                reconnaissent que c’est, en réalité, un vrai petit con. Si, si je vous jure. </intro>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. Pour commencer, il est malpoli.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. Et il pense être meilleur que tout le monde, parce qu’il est
                        ~l’élu~.</titre>
                    <commentaire>Cela aurait très bien pu être Neville.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. Dans toute l’histoire de la fiction, aucun autre personnage n’a autant
                        tenu la chandelle.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. Non mais franchement, laisse-les donc vivre leur histoire d’amour
                        adolescente.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. N’oublions pas que son père était lui aussi un petit con.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. Harry ne pense jamais à ménager les sentiments d’autrui. Vous vous
                        souvenez quand il a dépensé une fortune en bonbons devant Ron, comme si de
                        rien n’était ?</titre>
                    <commentaire>OUI il a partagé ses bonbons mais NON cela ne rend pas acceptable
                        de claquer son argent de la sorte. Surtout devant quelqu’un qui n’est
                        clairement pas aussi privilégié.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. Harry pense être au-dessus de l’autorité parce que ses deux parents
                        sont morts et que personne n’a à lui dire ce qu’il a à faire. </titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. Il n’écoute jamais ce qu’on lui dit.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. Sérieusement, il enfreint presque toutes les règles qui existent à
                        Poudlard.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. Et il se met constamment en danger alors que TOUT LE MONDE se met en
                        quatre pour le protéger.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. Harry s’est tapé la sœur de son MEILLEUR AMI. Vraiment pas
                        cool.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. ET il a essayé de <anglicisme bf="flirter" pos="verbe" cc="7" sc="2"
                            >flirter</anglicisme> avec une fille dont le petit ami venait de
                        mourir.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. En plus il embrasse très mal.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. Il a un mépris flagrant pour les sentiments de ses amis.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. Il est tout le temps en colère.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. Même quand tout le monde est sympa avec lui, il est en
                        colère.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>17. Dans L’Ordre du Phénix, Harry est toujours, toujours en
                        colère.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>18. Il ne réfléchit jamais avant de faire quoi que ce soit.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>19. Et il adore pleurnicher et s’apitoyer sur son sort.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>20. Harry Potter est responsable de la mort de Sirius.</titre>
                    <commentaire>HARRY. SIRIUS T’A DONNÉ UN MIROIR QUI TE PERMETTAIT DE LE CONTACTER
                        FACILEMENT. SI TU N’ÉTAIS PAS SI OBSÉDÉ PAR TA PETITE PERSONNE TU AURAIS
                        PEUT-ÊTRE PU PRENDRE UNE MINUTE POUR RÉFLÉCHIR AVANT DE JOUER AU HÉROS.
                        BRAVO.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>21. Il n’aurait pas réussi la moitié de ce qu’il a fait sans beaucoup de
                        chance et beaucoup d’aide.</titre>
                    <commentaire>QUI D’AUTRE a échappé PLUS D’UNE FOIS à la mort en utilisant
                        seulement EXPELLIARMUS ?!???!!!</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>22. VOUS VOUS SOUVENEZ DE LA FOIS OÙ IL A VOLÉ UNE SUCETTE À NEVILLE ? Ce
                        pauvre Neville qui n’a jamais fait de mal à une mouche.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>23. Et il se fiche apparemment pas mal de ses enfants, quand on voit les
                        prénoms qu’il leur a donné.</titre>
                </li>
            </ol>
            <ps>
                <ul>
                    <li>
                        <titre>Et bien voilà. Harry Potter : le connard qui a survécu.</titre>
                    </li>
                </ul>
            </ps>
            <conversation>
                <commentaire>Sérieux, j'étais en train de commenter rationellement chacune de de ces
                    critiques. On peut ne pas aimer le personnage de Harry Potter, mais il n'a pas
                    tous les défauts quand même. (et Sirius serait probablement mort quand même sans
                    son aide car un jour ou l'autre, il aurait fini par sortir sur le champ de
                    bataille et aurait rencontré possiblement sa chère cousine. L'action, c'était sa
                    vie. Il ne pouvait rester sans rien faire. ) Celui qui a écrit cet article n'a
                    pas été en profondeur.</commentaire>
                <commentaire> Je suis littéralement morte de rire devant cet article. Tout est
                    exagéré à souhait, et ça fait du bien de voir le Balafré descendu de son
                    piédestal. Je suis <anglicisme bf="fan" pos="adj" cc="3" sc="1">fan</anglicisme>
                    de HP de la première heure mais... sérieux Harry la mort de Sirius quoi... PS:
                    24: Il est pas fut'fut' (pas un Serdaigle ça c'est sûr) , souvenez-vous quand il
                    y avait des CENTAINES de lettres de Poudlard au sol et que cet andouille a
                    galéré pour en choper une au vol.</commentaire>
                <commentaire>Soit le rédacteur est un gros <anglicisme bf="troll" pos="nom" cc="5"
                        sc="1">troll</anglicisme> soit c'est un grooooooos <anglicisme bf="hater"
                        pos="nom" cc="5" sc="2">haters</anglicisme> de Harry Potter XD</commentaire>
                <commentaire>On peut détester le personnage de Harry Potter et adorer la saga Harry
                    Potter, seuls les abrutis comme toi pensent que l'un ne va pas avec
                    l'autre.</commentaire>
                <commentaire>Carmen Dean Sylvastra pourquoi insulter directement sans raison ?
                    L'abruti ici c'est toi j'suis navrée de te le dire :/</commentaire>
                <commentaire>Kelly Métairy Oui Carmen je t'ai pas agresser à ce que je sache. Et
                    peut tu me donner les raisons PRECISES que mon raisonnement fait de moi un
                    abrutis stp ? Car pour un tel déchaînement de violence, il y a bien une raison.
                    Ou alors il ne s'agit juste que de violence gratuite et inutile XD</commentaire>
                <commentaire>Bravo à l'andouille qui a fait cet article, la palme d'or de la
                    connerie sérieux !</commentaire>
                <commentaire>Le second degré, c'est pas ton fort ma fille.</commentaire>
                <commentaire>Il n'y a pas de second degré quand on touche à Harry Potter 'mon gars'.
                    Cet article est d'une incohérence totale.</commentaire>
                <commentaire>Margaux Hebrard là c'est toi qu'on prend au second degré
                    xD</commentaire>
                <commentaire>Alors, les deux personnes qui critique en mal ça, sois c'est des
                        <anglicisme bf="fangirl" pos="nom" cc="7" sc="2">Fangirls</anglicisme>
                    d'Harry Potter (juste de Harry hein.) sois y à pas d'<anglicisme bf="humour"
                        pos="nom" cc="6" sc="2">humour</anglicisme> chez eux. :) Voila bonne soirée.
                    Ah et de deux, vue sa position, non, on ne vois pas sa main de base. Donc sois
                    vous vous acheter un cerveaux et de quoi réfléchir avec de l'<anglicisme
                        bf="humour" pos="nom" cc="6" sc="2">humour</anglicisme> sois vous dégager et
                    arrêter de polluer par vos commentaire. :D</commentaire>
                <commentaire>Il n'en reste pas moins que cet article est complètement tiré par les
                    cheveux. L'auteur de l'article est sûrement un gros lover de Sirius qui a
                    cherché à TOUS PRIX à porter tous les blâmes sur Harry pour la mort de
                    Sirius.</commentaire>
                <commentaire>Aurore Guégan MDR Où alors c'est juste un mec qui avait envie de rire
                    sur la saga Harry Potter. Faut arrêter de croire qu'il descend Harry Potter car
                    il le déteste c'est seulement un <anglicisme bf="troll" pos="nom" cc="5" sc="1"
                        >troll</anglicisme></commentaire>
                <commentaire>De mon point de vue c'est les 23 points qui font de lui un personnage
                    intéressant. Sinon, ce serait un personnage totalement plat et sans intérêt
                    ^^</commentaire>
                <commentaire>J'ai toujours pensé ça du personnage ! Contente de voir que mon avis
                    est partagé.</commentaire>
                <commentaire>Plus, le fait qu'on lui passe absolument TOUT, meme le fait d'avoir
                    risqué la vie de ses deux amis, et meme RECOMPENSE pour cela, alors qu'il aurait
                    pu les faire faire tuer ou devores vivants. Dumbledore est un peu une enflure
                    pour laisser passer tout ca. Tout ca parce qu'Harry est orphelin et le Jesus du
                    monde magique ? </commentaire>
                <commentaire>Faut vraiment s'ennuyer à mort et être un "<anglicisme bf="no life"
                        pos="nom" cc="6" sc="2">no life</anglicisme>" pour pondre un article aussi
                    inutile ! Pathétique...</commentaire>
                <commentaire>Ces commentaires me terrifient, où est le sens d'humour des français?
                    Ayez plus de Brésil dans votre esprit! J'adore HP, la saga et le personnage, et
                    je me suis beaucoup amusé, quand même</commentaire>
                <commentaire>Je suis d'accord sur la plupart des points. J'aimais bien Harry au
                    début, mais après il devient vraiment insupportable. Il ne réfléchit jamais aux
                    conséquences de ses actes et il agit souvent avec égoïsme. Pour la mort de
                    Sirius j'ai eu la même pensée.</commentaire>
            </conversation>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>19 bibliothèques magiques à voir avant de mourir</titre>
            <st>Pour tous les amoureux des livres.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Arianna Rebollini</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <intro>Récemment, nous avons demandé aux membres de la communauté BuzzFeed quelles
                étaient les les bibliothèques les plus incroyables qu’ils aient jamais visitées.
                Voici les résultats.</intro>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. La Thomas Fisher Rare Book Library de Toronto</titre>
                    <commentaire>« J’y suis allée cet automne et l’expérience m’a soufflée. Non
                        seulement la bibliothèque est belle, mais vous pouvez demander à avoir accès
                        à la majeure partie de leur collection lors de votre visite. Durant notre
                        passage, nous avons vu le premier livre de Shakespeare, ainsi que de
                        nombreux manuscrits originaux de Margaret Atwood […] ! » ”Melissa Hudson
                            (<anglicisme bf="Facebook" pos="nom" cc="8" sc="2"
                        >Facebook</anglicisme>)</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. La Stadtbibliothek Stuttgart, à Stuttgart, en Allemagne</titre>
                    <commentaire>« C’est l’idéal perfectionniste de ce qu’une bibliothèque devrait
                        être. » melissan406bf75c0</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. La New York Public Library de New York</titre>
                    <commentaire>« La New York Public Library… le plafond est magnifique, et on y
                        est si tranquille. » €”heyitsgracee</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. La bibliothèque John Rylands de Manchester, au Royaume Uni</titre>
                    <commentaire>« [C’]est littéralement une cathédrale pour les livres. »
                        €”joem45ac45347</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. La bibliothèque Strahov de Prague</titre>
                    <commentaire>« Vous ne pouvez pas vraiment vous asseoir pour lire, mais c’est
                        l’un des endroits les plus plaisants qui soit pour un amoureux des livres !
                        » €kateh4897e321c</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. La Beinecke Rare Books &amp; Manuscripts Library de Yale, à New Haven,
                        dans le Connecticut (États-unis)</titre>
                    <commentaire>« Ils ont toujours des livres rares exposés, et la salle à
                        température intérieure contrôlée est vraiment <anglicisme bf="cool"
                            pos="adj" cc="4" sc="1">cool</anglicisme>. » €”lsheabailey</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. La Biblioteca Vasconcelos de Mexico</titre>
                    <commentaire>« J’y suis allé l’été dernier, c’était incroyable. Ma photo ne lui
                        rend pas justice. » AnaE20</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. La Salt Lake City Public Library, de Salt Lake City, aux
                        États-unis</titre>
                    <commentaire>« La Salt Lake City Library ! Elle est magnifique, et ressemble à
                        quelque chose que Willy Wonka aurait pu créer. » €”straytray</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. La bibliothèque Bodleian d’Oxford, au Royaume-Uni</titre>
                    <commentaire>Suggérée par Lia Pulliam (<anglicisme bf="Facebook" pos="nom"
                            cc="8" sc="2">Facebook</anglicisme>)</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. La Trinity College Long Room, à Dublin</titre>
                    <commentaire>« J’ai presque pleuré de joie lorsque j’ai arpenté la Trinity
                        College Long Room. » €”Jen Stone (<anglicisme bf="Facebook" pos="nom" cc="8"
                            sc="2">Facebook</anglicisme>)</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. La Mafra National Palace Library, à Mafra, au Portugal</titre>
                    <commentaire>Suggérée par Joana SimÃ£o (<anglicisme bf="Facebook" pos="nom"
                            cc="8" sc="2">Facebook</anglicisme>)</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. La bibliothèque du Congrès, à Washington D.C., États-unis</titre>
                    <commentaire>« Elle abrite une bible de Gutenberg, […] et d’innombrables
                        chefs-d’œuvre. Tout américain se doit de la visiter au moins une fois dans
                        sa vie. » cjsamsky</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. La bibliothèque Louis Round Wilson d’UNC, à Chapel Hill, en Caroline
                        du Nord (États-unis)</titre>
                    <commentaire>(Suggérée par emmas42aab98e8)</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. La bibliothèque d’Osgoode Hall, à Toronto</titre>
                    <commentaire>« La bibliothèque juridique de Osgoode Hall (Toronto), petite mais
                        magnifique. » €”deezee</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. La bibliothèque George Peabody de Baltimore, États-Unis</titre>
                    <commentaire>« Donnez-moi un matelas et à manger jusqu’à la fin de mes jours, et
                        j’appellerai la bibliothèque Peabody “Mon précieux” comme Gollum avec
                        l’anneau ! » Annamaria Apergi (<anglicisme bf="Facebook" pos="nom" cc="8" sc="2"
                            >Facebook</anglicisme>)</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. La bibliothèque Suzzallo de l’université de Washington, à Seattle
                        (États-unis)</titre>
                    <commentaire>« Tout le monde devrait visiter la bibliothèque de l’université de
                        Washington ! Elle ressemble à s’y méprendre à la Grande Salle de Poudlard du
                        film « Harry Potter » ! » €”Meranda Clausen (<anglicisme bf="Facebook" pos="nom" cc="8"
                            sc="2">Facebook</anglicisme>)</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>17. La Boston Public Library, à Boston, aux États-unis</titre>
                    <commentaire>(Suggérée par Josh Young, emmas42aab98e8, shelin, et
                        matr4a537d5b1)</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>18. La Librairie Avant-Garde de Nankin, Chine*</titre>
                    <commentaire>« Elle est cachée dans un <anglicisme bf="parking" pos="nom" cc="7" sc="2"
                            >parking</anglicisme> souterrain dans un bunker abandonné, et mélange à
                        la perfection les livres et la littérature avec l’histoire, la culture, et
                        une atmosphère indé chinoise vraiment <anglicisme bf="cool" pos="adj" cc="4" sc="1"
                            >cool</anglicisme>. Il y a des œuvres d’art partout, des citations
                        gravées dans les piliers, et tous les livres auxquels vous pourriez penser
                        traduits en chinois. » Kalli McCoy (<anglicisme bf="Facebook" pos="nom" cc="8" sc="2"
                            >Facebook</anglicisme>) *Il s’agit d’une librairie et non d’une
                        bibliothèque, mais le magasin accueille les gens qui veulent juste flâner et
                        lire pendant des heures. »</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>19. Votre bibliothèque locale</titre>
                    <commentaire>« Tous les amoureux des livres devraient visiter leur propre
                        bibliothèque locale. C’est vrai, il y a de magnifiques bibliothèques partout
                        dans le monde, mais ils devraient connaître les leurs. Pas seulement quels
                        livres sont disponibles, mais ce que la bibliothèque peut leur offrir. Quel
                        est le meilleur endroit pour lire, étudier, ou s’asseoir et méditer. Quels
                        membres du personnel éviter, et vers lesquels se tourner pour obtenir des
                        informations, un bon livre, ou juste une discussion amicale. Ces
                        bibliothèques sont dédiées à l’apprentissage tout au long de la vie et
                        offrent plus que des livres. En soutenant votre bibliothèque locale, vous
                        soutenez une communauté. » Penelope Masters (<anglicisme bf="Facebook" pos="nom" cc="8"
                            sc="2">Facebook</anglicisme>)</commentaire>
                </li>
            </ol>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>15 lamas qui s’en foutent complètement</titre>
            <st>Les lamas n’ont pas le temps pour vos conneries.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Lara Parker</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. Ce lama qui hait les lundis</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. Ce lama qui avait juste besoin de faire une pause dans sa vie</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. Ces lamas qui n’ont clairement pas envie de jouer avec le
                        chien</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. Ce lama qui n’en a rien à faire de votre photo <anglicisme bf="Instagram" pos="nom"
                            cc="9" sc="3">Instagram</anglicisme></titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. Ce lama prêt pour la <anglicisme bf="Fashion Week" pos="nom" cc="11" sc="3">Fashion
                            Week</anglicisme></titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. Ce lama qui rêve de nouveaux horizons</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. Ce lama qui promène son humain</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. Ce lama qui profite du soleil</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. Ce lama qui a tout compris à <anglicisme bf="Instagram" pos="nom" cc="9" sc="3"
                            >Instagram</anglicisme></titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. Ce lama qui planifie son prochain repas</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. Ce lama qui passe par sa phase <anglicisme bf="emo" pos="nom" cc="3" sc="2"
                            >émo</anglicisme></titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. Ce lama qui n’est pas du tout intéressé par votre <anglicisme
                            bf="selfie" pos="nom" cc="6" sc="2">selfie</anglicisme></titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. Ce lama qui n’a absolument PAS le temps pour vos conneries</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. Ce lama qui N’EN PEUT PLUS</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. Et ce lama qui refuse de poursuivre cette journée</titre>
                </li>
            </ol>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>19 bibliothèques magiques à voir avant de mourir</titre>
            <st>Pour tous les amoureux des livres.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Arianna Rebollini</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <intro>Récemment, nous avons demandé aux membres de la communauté BuzzFeed quelles
                étaient les les bibliothèques les plus incroyables qu’ils aient jamais visitées.
                Voici les résultats.</intro>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. La Thomas Fisher Rare Book Library de Toronto</titre>
                    <commentaire>« J’y suis allée cet automne et l’expérience m’a soufflée. Non
                        seulement la bibliothèque est belle, mais vous pouvez demander à avoir accès
                        à la majeure partie de leur collection lors de votre visite. Durant notre
                        passage, nous avons vu le premier livre de Shakespeare, ainsi que de
                        nombreux manuscrits originaux de Margaret Atwood […] ! » ”Melissa Hudson
                            (<anglicisme bf="Facebook" pos="nom" cc="8" sc="2"
                        >Facebook</anglicisme>)</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. La Stadtbibliothek Stuttgart, à Stuttgart, en Allemagne</titre>
                    <commentaire>« C’est l’idéal perfectionniste de ce qu’une bibliothèque devrait
                        être. » melissan406bf75c0</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. La New York Public Library de New York</titre>
                    <commentaire>« La New York Public Library… le plafond est magnifique, et on y
                        est si tranquille. » €”heyitsgracee</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. La bibliothèque John Rylands de Manchester, au Royaume Uni</titre>
                    <commentaire>« [C’]est littéralement une cathédrale pour les livres. »
                        €”joem45ac45347</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. La bibliothèque Strahov de Prague</titre>
                    <commentaire>« Vous ne pouvez pas vraiment vous asseoir pour lire, mais c’est
                        l’un des endroits les plus plaisants qui soit pour un amoureux des livres !
                        » €kateh4897e321c</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. La Beinecke Rare Books &amp; Manuscripts Library de Yale, à New Haven,
                        dans le Connecticut (États-unis)</titre>
                    <commentaire>« Ils ont toujours des livres rares exposés, et la salle à
                        température intérieure contrôlée est vraiment <anglicisme bf="cool" pos="adj" cc="4"
                            sc="1">cool</anglicisme>. » €”lsheabailey</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. La Biblioteca Vasconcelos de Mexico</titre>
                    <commentaire>« J’y suis allé l’été dernier, c’était incroyable. Ma photo ne lui
                        rend pas justice. » AnaE20</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. La Salt Lake City Public Library, de Salt Lake City, aux
                        États-unis</titre>
                    <commentaire>« La Salt Lake City Library ! Elle est magnifique, et ressemble à
                        quelque chose que Willy Wonka aurait pu créer. » €”straytray</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. La bibliothèque Bodleian d’Oxford, au Royaume-Uni</titre>
                    <commentaire>Suggérée par Lia Pulliam (<anglicisme bf="Facebook" pos="nom" cc="8" sc="2"
                            >Facebook</anglicisme>)</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. La Trinity College Long Room, à Dublin</titre>
                    <commentaire>« J’ai presque pleuré de joie lorsque j’ai arpenté la Trinity
                        College Long Room. » €”Jen Stone (<anglicisme bf="Facebook" pos="nom" cc="8" sc="2"
                            >Facebook</anglicisme>)</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. La Mafra National Palace Library, à Mafra, au Portugal</titre>
                    <commentaire>Suggérée par Joana SimÃ£o (<anglicisme bf="Facebook" pos="nom" cc="8" sc="2"
                            >Facebook</anglicisme>)</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. La bibliothèque du Congrès, à Washington D.C., États-unis</titre>
                    <commentaire>« Elle abrite une bible de Gutenberg, […] et d’innombrables
                        chefs-d’œuvre. Tout américain se doit de la visiter au moins une fois dans
                        sa vie. » cjsamsky</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. La bibliothèque Louis Round Wilson d’UNC, à Chapel Hill, en Caroline
                        du Nord (États-unis)</titre>
                    <commentaire>(Suggérée par emmas42aab98e8)</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. La bibliothèque d’Osgoode Hall, à Toronto</titre>
                    <commentaire>« La bibliothèque juridique de Osgoode Hall (Toronto), petite mais
                        magnifique. » €”deezee</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. La bibliothèque George Peabody de Baltimore, États-Unis</titre>
                    <commentaire>« Donnez-moi un matelas et à manger jusqu’à la fin de mes jours, et
                        j’appellerai la bibliothèque Peabody “Mon précieux” comme Gollum avec
                        l’anneau ! » Annamaria Apergi (<anglicisme pos="nom" cc="8" sc="2"
                            >Facebook</anglicisme>)</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. La bibliothèque Suzzallo de l’université de Washington, à Seattle
                        (États-unis)</titre>
                    <commentaire>« Tout le monde devrait visiter la bibliothèque de l’université de
                        Washington ! Elle ressemble à s’y méprendre à la Grande Salle de Poudlard du
                        film « Harry Potter » ! » €”Meranda Clausen (<anglicisme bf="Facebook" pos="nom" cc="8"
                            sc="2">Facebook</anglicisme>)</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>17. La Boston Public Library, à Boston, aux États-unis</titre>
                    <commentaire>(Suggérée par Josh Young, emmas42aab98e8, shelin, et
                        matr4a537d5b1)</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>18. La Librairie Avant-Garde de Nankin, Chine*</titre>
                    <commentaire>« Elle est cachée dans un <anglicisme bf="parking" pos="nom" cc="7" sc="2"
                            >parking</anglicisme> souterrain dans un bunker abandonné, et mélange à
                        la perfection les livres et la littérature avec l’histoire, la culture, et
                        une atmosphère indé chinoise vraiment <anglicisme bf="cool" pos="adj" cc="4" sc="1"
                            >cool</anglicisme>. Il y a des œuvres d’art partout, des citations
                        gravées dans les piliers, et tous les livres auxquels vous pourriez penser
                        traduits en chinois. » Kalli McCoy (<anglicisme bf="Facebook" pos="nom" cc="8" sc="2"
                            >Facebook</anglicisme>) *Il s’agit d’une librairie et non d’une
                        bibliothèque, mais le magasin accueille les gens qui veulent juste flâner et
                        lire pendant des heures. »</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>19. Votre bibliothèque locale</titre>
                    <commentaire>« Tous les amoureux des livres devraient visiter leur propre
                        bibliothèque locale. C’est vrai, il y a de magnifiques bibliothèques partout
                        dans le monde, mais ils devraient connaître les leurs. Pas seulement quels
                        livres sont disponibles, mais ce que la bibliothèque peut leur offrir. Quel
                        est le meilleur endroit pour lire, étudier, ou s’asseoir et méditer. Quels
                        membres du personnel éviter, et vers lesquels se tourner pour obtenir des
                        informations, un bon livre, ou juste une discussion amicale. Ces
                        bibliothèques sont dédiées à l’apprentissage tout au long de la vie et
                        offrent plus que des livres. En soutenant votre bibliothèque locale, vous
                        soutenez une communauté. » Penelope Masters (<anglicisme bf="Facebook" pos="nom" cc="8"
                            sc="2">Facebook</anglicisme>)</commentaire>
                </li>
            </ol>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>23 blagues que seuls les <anglicisme bf="fan" pos="nom" cc="4" sc="1">fans</anglicisme> du
                « Seigneur des Anneaux » trouveront drôles</titre>
            <st>Attention, ce post contient certaines blagues pourries.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Jarry Lee</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. Cette vérité sur Aragorn.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. Cette transformation inattendue.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. Cet exemple de la logique de la Terre du Milieu.*</titre>
                    <commentaire>*Techniquement dans Le Hobbit, pas dans Le Seigneur des
                        anneaux.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. Ce jeu de mots réussi.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. Cette explication sur l’Anneau.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. Cette phrase de Simba.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. Ce préservatif malin.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. Ce message de la Saint-Valentin.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. Et celui-ci.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. Ce <anglicisme bf="spin-off" pos="nom" cc="7" sc="2">spin-off</anglicisme>.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. Ce jeu de mots malheureux.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. Ce dialogue entre Éowyn et la reine-sorcière d’Angmar.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. Cette comparaison judicieuse.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. Ce lien avec Harry Potter.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. Cette référence à « Lolita malgré moi ».</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. Ce <anglicisme bf="mash-up" pos="nom" cc="7" sc="2">mash-up</anglicisme>.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>17. Ce scénario alternatif.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>18. Ce <anglicisme bf="logo" pos="nom" cc="4" sc="2">logo</anglicisme> inspiré de
                        Disney.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>19. Ces membres de la confrérie des <anglicisme bf="hipster" pos="nom" cc="8" sc="2"
                            >hipsters</anglicisme>.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>20. Ce jeu à boire.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>21. Ce raton laveur qui ressemble à Gandalf.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>22. Ce jeu de mots terrible.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>23. Et celui-ci qui est pire que tout.</titre>
                </li>
            </ol>

        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>24 raisons pour lesquelles vous ne devriez jamais visiter le Mexique</titre>
            <st>Vraiment, n’y allez pas.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Pablo Valdivia</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. Il y a des gens qui semblent penser que le Mexique est le village de
                        vacances idéal.</titre>
                    <commentaire>Mazatlan, Sinaloa, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. Ces gens ont de toute évidence tort.</titre>
                    <commentaire>Pie de la Cuesta, Guerrero, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. Les plages sont essentiellement des dépotoirs.</titre>
                    <commentaire>Playa Del Carmen, Quintana Roo, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. …et elles sont remplies de monde le jour comme la nuit.</titre>
                    <commentaire>Playa Zipolite, Oaxaca, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. Si vous n’aimez pas la plage, dommage pour vous. Il n’y a rien d’autre
                        à voir.</titre>
                    <commentaire>Laguna de la Luna, Nevado de Toluca, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. Rien que des plaines sur plusieurs kilomètres.</titre>
                    <commentaire>Sumidero Canyon, Chiapas, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. Vous pouvez essayer d’aller en sous-sol, mais n’y trouverez rien
                        d’extraordinaire.</titre>
                    <commentaire>Tanzozob, San Luis PotosÃ­, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. Il n’y a même pas de faune ni de flore.</titre>
                    <commentaire>Parrot at Playa del Carmen, Quintana Roo, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. C’est vraiment tragique.</titre>
                    <commentaire>El Salto, Jalisco, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. Il fait tous les jours terriblement chaud.</titre>
                    <commentaire>Pico de Orizaba, Veracruz, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. Vous allez suer en permanence.</titre>
                    <commentaire>Puebla, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. Les villes sont vraiment sales…</titre>
                    <commentaire>Guanajuato, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. …et les habitants n’ont aucun sens de la communauté.</titre>
                    <commentaire>Guanajuato, Mexique.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. Les cathédrales complètement basiques…</titre>
                    <commentaire>Cathédrale métropolitaine Notre-Dame-de-l’Assomption, ville de
                        Mexico, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. …et les pyramides n’y font pas exception.</titre>
                    <commentaire>Chichen Itza, Yucatán, Mexique.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. Même le soleil refuse de briller sur elles.</titre>
                    <commentaire>Pyramide du Soleil, Teotihuacan, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. La culture artistique est visiblement absente…</titre>
                    <commentaire>Palais des Beaux Arts, ville de Mexico, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>18. …et les musées n’ont rien d’important à offrir.</titre>
                    <commentaire>Le Calendrier Aztèque, Musée national d’anthropologie, ville de
                        Mexico, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>19. La nourriture est la pire chose que vous goûterez…</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>20. ….surtout les desserts.</titre>
                    <commentaire>Beurk.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>21. Bref, le Mexique n’est vraiment pas un endroit qui mérite d’être
                        visité.</titre>
                    <commentaire>Chutes d’eau de Cusarare, Chihuahua, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>22. Ce n’est pas beau…</titre>
                    <commentaire>Cascadas Agua Azul, Palenque, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>23. …ni majestueux.</titre>
                    <commentaire>Huejotzingo, Puebla, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>24. Vraiment, n’y allez pas. C’est complètement inutile.</titre>
                    <commentaire>Cabo San Lucas, Mexique</commentaire>
                </li>
            </ol>
            <conversation>
                <commentaire>arrêtez de faire des articles faussement sarcastiques vraiment sa fait
                    pitié</commentaire>
            </conversation>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>22 photos qui résument parfaitement votre horreur lorsque vous lancez la caméra
                frontale de votre téléphone</titre>
            <st>Mais pourquoi est-ce qu’on continue à tomber dans le panneau ?</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Lauren Yapalater</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <intro>Parfois vous avez envie de prendre une jolie photo. Une photo d’un magnifique
                coucher de soleil, ou quelque chose à partager avec vos amis. Mais c’est là que vous
                lancez accidentellement votre caméra frontale…</intro>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. … ET QUE VOUS VOYEZ ÇA.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. OU ÇA</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. OU ÇA</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. L’HORREUR DE LAISSER ACCIDENTELLEMENT LA CAMÉRA FRONTALE
                        OUVERTE.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. LA DOULEUR DE LAISSER ACCIDENTELLEMENT LA CAMÉRA FRONTALE
                        OUVERTE.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. AH, L’HUMANITÉ.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. POURQUOI M’AS-TU TRAHI, <anglicisme bf="iPhone" pos="nom" cc="6" sc="2"
                            >IPHONE</anglicisme> ?</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. MAIS POURQUOIII ? J’AI COMMIS UNE GRAVE ERREUR.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. POURQUOI LES GENS BIENS DOIVENT-ILS SOUFFRIR DE LA SORTE ?</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. C’EST DONC À ÇA QUE JE RESSEMBLE ?</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. ME SERAIS-JE TROMPÉ SUR MON APPARENCE ?</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. ÉTEINS ÇA, ÉTEINS ÇA !</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. MON DIEU.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. faslkjnglsafkdnglfkLKGNSDLKFGGLNSDKF</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. PRIEZ POUR MOI. PRIEZ POUR TOUS CEUX QUI SUBISSENT LA DOULEUR D’AVOIR
                        LAISSÉ LA CAMÉRA FRONTALE OUVERTE.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. JE SUIS INNOCENT, INNOCENT JE VOUS DIS !</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>17. FAITES QUE ÇA S’ARRÊTE !</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>118. AHHHHH.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>19. AHHHHH.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>20. QU’EST-CE QUE J’AI FAIT POUR MÉRITER ÇA ? ÇA ARRIVE À TOUT LE MONDE
                        DE LAISSER LA CAMÉRA FRONTALE EN MARCHE DE TEMPS EN TEMPS, NON ?</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>21. POURQUOI ?!?!?!?!</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>22. ÉTEIGNEZ ÇA !</titre>
                </li>
            </ol>
            <ps>
                <ul>
                    <li>
                        <titre>SOUVENEZ-VOUS : Ne prenez pas de risque, choisissez le bon
                            sens.</titre>
                    </li>
                </ul>
            </ps>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>18 femmes qui ADORENT faire le ménage selon les banques d’images</titre>
            <st>Bienvenue dans l’univers bien sexiste des images d’illustration, où les femmes
                trouvent leur raison de vivre un plumeau à la main.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Marie Telling</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <intro>Les banques d’images sont des services de photos très pratiques pour illustrer
                des articles sur la vie quotidienne, des pubs, ou même des <anglicisme bf="tract" pos="nom"
                    cc="6" sc="1">tracts</anglicisme> politiques. On y trouve des centaines de
                photos sur-posées, où des mannequins traversent souvent des crises existentielles
                intenses et rejouent des scènes du quotidien au réalisme douteux. Les banques
                d’image, comme <anglicisme bf="Thinkstock" pos="nom" cc="10" sc="2">Thinkstock</anglicisme> par
                exemple, qui appartient à Getty Images, regorgent de photos ultra sexistes. Quand on
                cherche « normal woman » (« femme normale »), voilà l’une des photos qui apparaît :
                En parcourant leurs photos, on a parfois l’impression de faire un bon dans un monde
                parallèle où les femmes font des crises d’hystérie quotidiennes et ADORENT faire le
                ménage. Voici donc quelques femmes qui vivent pour leur plumeau, dont on a inventé
                le monologue intérieur :</intro>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. « Souvent, je m’interroge sur l’absurdité de l’existence. Mais dès que
                        je prends mon plumeau en main, je sais que tout est à sa place. »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. « Quand je nettoie des vitres, j’ai un peu l’impression de nettoyer
                        mon âme. »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. « J’adore le repassage ! Ça me permet de me vider la tête et d’oublier
                        les limitations intellectuelles dont souffrent toutes les femmes. »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. « Faire la poussière est un peu ma raison d’être. »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. « Choisir l’éponge que je vais utiliser pour faire la vaisselle est le
                        moment le plus stimulant de ma journée. »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. « Mon ambition dans la vie ? Rendre ce comptoir aussi blanc que mon
                        sourire. »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. « Parfois, je me sens un peu déprimée. Mais tous mes soucis s’envolent
                        dès que je commence à faire la poussière. »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. « Il n’y a pas de compliment plus appréciable que lorsqu’un homme vous
                        félicite pour vos talents de ménagère. »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. « Récurer est ma seule vraie passion. »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. « Regardez-moi ce robinet tout propre ! »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. « Je ne me sens jamais autant épanouie qu’en cirant mes meubles en
                        bois. »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. « Chaque vitre est une nouvelle expérience, de nouvelles émotions.
                        »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. « Ma recette du bonheur ? Une éponge propre et un seau rempli de
                        produits ménagers. »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. « J’ai longtemps cherché ma voie, jusqu’au jour où j’ai lavé ma
                        première assiette. J’ai tout de suite su que j’étais faite pour ça.
                        »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. « J’adore laver les sols. ça me fait me sentir en vie. »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. « Partager les tâches ménagères avec mon homme ? Autant renoncer tout
                        de suite à mon statut de femme ! »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>17. « Pendant longtemps, ma vie n’avait pas de sens. Et puis j’ai
                        découvert les produits ménagers. »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>18. « Le ménage, c’est la vie ! »</titre>
                </li>
            </ol>
            <ps>
                <ul>
                    <li>
                        <titre>Parce que l’égalité et la diversité passent aussi par des photos
                            d’illustration, remontez-vous le moral avec 44 photos qui veulent
                            changer la représentation des femmes !</titre>
                        <commentaire> C’est un projet mené par Getty Images, à qui appartient
                                <anglicisme bf="Thinkstock" pos="nom" cc="10" sc="2">Thinkstock</anglicisme>,
                            espérons donc que l’initiative se répande dans le reste de leur
                            collection. </commentaire>
                    </li>
                </ul>
            </ps>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>29 questions que les Américains ont pour la France et les Français</titre>
            <st>Nous avons demandé à nos collègues américains de <anglicisme bf="BuzzFeed" pos="nom" cc="8" sc="2"
                    >BuzzFeed</anglicisme> ce qui les intriguait au sujet de la France. Voici leurs
                questions.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Marie Telling</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. « Mais pourquoi aimez-vous autant Jerry Lewis ? »</titre>
                    <commentaire>Hein ??</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. « Et pourquoi détestez-vous la liberté ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. « Est-ce que vous nous détestez depuis l’affaire des “<anglicisme
                            bf="freedom fries" pos="nom" cc="12" sc="3">freedom fries</anglicisme>” ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. « Dominique Strauss-Kahn a-t-il raison lorsqu’il dit que le
                        libertinage et les partouzes font partie intégrante de la vie de la haute
                        bourgeoisie française ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. « En fait, toute l’industrie du film français existe pour légitimer du
                        porno sous prétexte que c’est de l’art, non ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. « Johnny Halliday ?? »</titre>
                    <commentaire>Oui ?</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. « Est-ce que vous pouvez voir la Tour Eiffel où que vous soyez en
                        France ou bien Hollywood nous a menti ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. « Citroën, Renault, Peugeot… Est-ce que vous avez des vraies voitures
                        ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. « Pourquoi cette obsession avec les baguettes ? Il existe de bien
                        meilleurs pains ! »</titre>
                    <commentaire>Non.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. « Pourquoi est-ce que tout le monde fume ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. « Les gens pensent quoi du maintien de la pureté linguistique du
                        français ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. « Comment faites-vous pour ne pas tous être obèses avec tout le
                        fromage et le pain que vous mangez ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. « Pourquoi est-ce que je ne peux pas faire les boutiques le dimanche
                        ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. « Comment se fait-il que votre nourriture et vos vins soient si bons
                        mais votre café si dégueulasse ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. « Pourquoi est-ce qu’Audrey Tautou n’est pas dans plus de films ?
                        »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. « Comment se fait-il que votre beurre soit bien meilleur que le nôtre
                        ? Genre, TELLEMENT MEILLEUR. Quel changement politique devrions-nous
                        entreprendre pour avoir des vaches aussi bonnes que les vôtres ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>17. « Est-ce qu’on vous force à porter des pulls à rayures ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>18. « Isabelle Adjani a-t-elle déjà acquis le statut de trésor national ?
                        Et si ce n’est pas le cas, qu’est-ce que vous attendez ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>19. « Pourquoi est-ce que vous vous foutez de notre gueule quand on
                        essaie de parler votre langue ?! »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>20. « Pourquoi est-ce que les mecs français portent ces chaussures
                        bizarres qui sont un mix entre des chaussures de villes et des <anglicisme
                            bf="basket" pos="nom" cc="7" sc="2">baskets</anglicisme> ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>21. « Ça vous rend heureux de vous dire que votre pays est beaucoup plus
                            <anglicisme bf="Instagrammable" pos="adj" cc="14" sc="5">Instagrammable</anglicisme> que les
                        États-Unis ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>22. « C’est parce que vous savez que rien n’égalera jamais Paris que rien
                        ne vous impressionne ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>23. « Qu’est-ce que vous avez contre les glaçons ?? »</titre>
                    <commentaire>À savoir : les Américains ADORENT l’eau glacée et vous servent de
                        l’eau avec plein de glaçons en pleine tempête de neige.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>24. « Pourquoi est-ce que tous vos hommes politiques sont corrompus ?
                        »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>25. « Ça vous fait quoi que votre emblème national soit un coq ? Un coq
                        très sympa, mais un coq quand même. »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre> 26. « Pourquoi est-ce que vous refusez de manger dans la rue / en
                        marchant ? » </titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>27. « Les gens qui prétendent parler français puis vous disent
                        “voulez-vous coucher avec moi ce soir ?” vous donnent-ils des envies de
                        meurtre ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>28. « Est-ce qu’on joue de l’accordéon à tous les coins de rue 24h/24 ?
                        »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>29. « Serez-vous jamais heureux ? »</titre>
                </li>
            </ol>
            <conversation>
                <commentaire>Article de merde rédigé entièrement par un français. Les amerlocks n'en
                    ont rien à faire de nous ahahah.</commentaire>
                <commentaire>avez vous lu ou vu ces questions ? je vais souvent aux usa, on ne m'a
                    jamais ce genre de question ...</commentaire>
            </conversation>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>33 images de nourriture qui vous combleront sexuellement</titre>
            <st>Pas besoin de manger: on peut éprouver du plaisir avec la nourriture rien qu’en la
                regardant.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Hannah Jewell</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. Ce vendeur de rue faisant des rouleaux de crème glacée en
                        Thaïlande.</titre>
                    <commentaire>Oui. Ouiiiii. Vas-y, racle. Racle encore.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. La première bouchée de mousse.</titre>
                    <commentaire>Bonjour, jolie petite mousse.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. Les compositions de la photographe Emily Blincoe.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. Merci, Emily Blencoe.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. Cette pizza qui se fait recouvrir de sauce chez Pizza Hut.</titre>
                    <commentaire>Vous sentez ça ? Ce plaisir qui vous envahit, comme si vous étiez
                        en transe ?</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. Ce citron pelé.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. La disposition de cette ratatouille.</titre>
                    <commentaire>C’est encore meilleur quand c’est parfait.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. Ce rayon de supermarché.</titre>
                    <commentaire>Franchement, il devrait y avoir autant de touristes à prendre ça en
                        photo que devant le tableau de la Joconde.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. La préparation de cette boule en chocolat.</titre>
                    <commentaire>Est-ce que vous avez la bouche grande ouverte ? Est-ce qu’une
                        flaque de bave est en train de se former à vos pieds ?</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. Cet avocat aux proportions magnifiques.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. Cet art du <anglicisme bf="toast" pos="nom" cc="5" sc="1"
                        >toast</anglicisme>.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. La personne qui a repoussé les limites du possible avec sa glace à
                        l’italienne.</titre>
                    <commentaire>~Visez la lune. Même en cas d’échec, vous atterrirez dans les
                        étoiles.~</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. Cette assiette de fromages, charcuterie et fruits.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. Ces chiens en chocolat.</titre>
                    <commentaire>Le fourrage est différent selon la race.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. Cette boîte de cacao complètement pleine.</titre>
                    <commentaire>Remplie à ras bord, avec de magnifiques petites irrégularités,
                        appelant votre cuillère.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. Cette crème brûlée craquante.</titre>
                    <commentaire>Oh mon dieu, oui !</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>17. Cette toute petite tarte aux pommes.</titre>
                    <commentaire>Qui aurait cru que les pommes pouvaient être encore plus belles que
                        les roses ?</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>18. Cette montagne de <anglicisme bf="pancake" pos="nom" cc="8" sc="2"
                            >pancakes</anglicisme>.</titre>
                    <commentaire>Une montagne que quelqu’un a eu le courage
                        d’escalader.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>19. La découpe de cette pastèque.</titre>
                    <commentaire>Une vraie beauté.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>20. Et la façon dont cette pastèque s’insère dans ce sac.</titre>
                    <commentaire>Hmmm, rentre là-dedans.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>21. Cette mousse au chocolat et aux <anglicisme bf="marshmallow" pos="nom" cc="12" sc="3"
                            >marshmallows</anglicisme> grillés.</titre>
                    <commentaire>Rien que le fait d’écrire le nom de cette création me met les
                        larmes aux yeux.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>22. Le mouvement de cette sauce <anglicisme bf="cranberry" pos="nom" cc="9" sc="3"
                            >cranberry</anglicisme> en train de glisser.</titre>
                    <commentaire>Oooooh.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>23. <anglicisme bf="BBQ" pos="nom" cc="3" sc="3">BBQ</anglicisme>.</titre>
                    <commentaire>Rien à ajouter.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>24. La façon dont les pâtes sont fabriquées.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>25. Ou mieux encore, les <anglicisme bf="sandwich" pos="nom" cc="9" sc="2"
                            >sandwichs</anglicisme> de crème glacée.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>26. La douce mélodie d’une friteuse en pleine action.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>27. Et celle du <anglicisme bf="bacon" pos="nom" cc="5" sc="2">bacon</anglicisme>
                        grésillant.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>28. Et ce beurre qui fond de façon presque érotique.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>29. Cette boule de glace à la rondeur parfaite.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>30. La façon dont cette fraise est coupée.</titre>
                    <commentaire>Merci pour ce moment, petite fraise.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>31. La façon dont ces beignets de pomme de terre s’insèrent parfaitement
                        sur ce plateau de cuisson.</titre>
                    <commentaire>Allez, enfournez-les !</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>32. Cette pomme pelée, image de la perfection.</titre>
                    <commentaire>Vous pleurez, vous ? Parce que moi, oui.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>33. Que quelqu’un appelle le samu.</titre>
                    <commentaire>Et dites-leur que nos cœurs viennent d’exploser.</commentaire>
                </li>
            </ol>
            <conversation>
                <commentaire>Ratatouille ? Tian !</commentaire>
            </conversation>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>13 signes que vous êtes né en 1986</titre>
            <st>La crise de la trentaine approche à grands pas.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Jenna Guillaume</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. Votre certificat de naissance indique que vous êtes né en
                        1986.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. Et vous avez 29 ans cette année.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. Ce qui veut dire que vous allez bientôt faire une légère crise de la
                        trentaine.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. Vous êtes résolu à profiter le plus possible de la dernière année de
                        votre vingtaine.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. Mais vous êtes aussi légèrement stressé par le fait que vous n’avez
                        encore rien accompli.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. Vous vous sentez bizarre en réalisant que vous ne faites plus partie
                        des personnes les plus jeunes de votre bureau.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. Et ça vous choque quand un de vos collègues mentionne le fait qu’il
                        est né dans les années 1990.</titre>
                    <commentaire>LES ANNÉES 1990 !!</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. Et réaliser que les gens nés dans les années 2000 sont des ADOLESCENTS
                        vous terrifie.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. Vous comprenez de moins en moins la ~culture des jeunes~.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. Vos souvenirs du lycée sont de plus en plus flous.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. Vous avez vécu autant de temps en tant qu’adulte qu’en tant qu’enfant
                        ou adolescent.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. Mais dans votre tête vous êtes toujours jeune (donc en déni
                        total).</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. Et vous êtes un putain de tigre.</titre>
                </li>
            </ol>
            <conversation>
                <commentaire>pffff dur... ;p</commentaire>
            </conversation>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>7 façons de perdre du poids grâce à la Apple <anglicisme bf="watch" pos="nom" cc="5" sc="1"
                    >Watch</anglicisme> Edition à 11.000 €</titre>
            <st>Bien sûr, la Apple Watch <anglicisme bf="sport" pos="adj" cc="5" sc="1">Sport</anglicisme> à
                400 € aidera les gens à être en forme. Mais, saviez-vous que la Apple <anglicisme bf="watch"
                    pos="nom" cc="5" sc="1">Watch</anglicisme> Edition à 11 000 € vous aidera
                activement à perdre du poids ? Voici comment.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Carolyn Kylstra</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. Courir pour échapper aux <anglicisme bf="pickpocket" pos="nom" cc="11" sc="3"
                            >pickpockets</anglicisme> brûle beaucoup de calories.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. Si vous la payez en pièces de 1 euros, cela fera environ 50 kilos.
                        Soulevez du lourd, éliminez vite !</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. Relever constamment votre manche pour que les gens puissent voir votre
                        montre = votre nouvel exercice préféré pour les bras.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. Polir cette montre en or très, très, brillante est un excellent
                        exercice de cardio.</titre>
                    <commentaire>Et que ça brille !</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. Vous ne pourrez plus jamais vous permettre de manger dans un
                        restaurant, vous serez donc forcé(e) de cuisiner vos propres repas à la
                        maison.</titre>
                    <commentaire>Les plats cuisinés maison sont plus sains que ceux des restaurants
                        !</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. Il ne vous restera pas non plus assez d’argent pour faire les courses.
                        Vous allez fondre en un rien de temps !</titre>
                    <commentaire>Amusant pour toute la famille.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. Vous devrez aussi sûrement abandonner votre voiture (trop chère)…
                        mais, marcher pour aller au travail est une EXCELLENTE façon de perdre du
                        poids !</titre>
                    <commentaire>Votre Apple <anglicisme bf="watch" pos="nom" cc="5" sc="1">Watch</anglicisme>
                        comptera même vos pas pour vous !</commentaire>
                </li>
            </ol>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>Les 23 étapes d’une gueule de bois au bureau</titre>
            <st>Donnez-moi TOUT DE SUITE du gras et un <anglicisme bf="advil" pos="nom" cc="5" sc="2"
                    >advil</anglicisme>.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Jemima Skelley</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. Votre alarme retentit et vous songez sérieusement à l’ignorer et à
                        vous rendormir.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. Vous restez au moins dix minutes étendu dans votre lit à essayer de
                        trouver l’énergie nécessaire pour vous lever et affronter la
                        journée.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. Et après avoir pris votre douche et vous être préparé, vous vous
                        récompensez en allant vous recoucher cinq petites minutes.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. Et vous vous prenez un petit-déjeuner bien gras, en espérant qu’il
                        épongera votre gueule de bois.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. (Mais ça ne marche pas).</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. Sur le chemin du boulot, vous réalisez à quel point vous détestez les
                        gens et le bruit et la lumière et le mouvement.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. Au boulot, tout le monde est beaucoup trop bruyant et excité pour
                        vous.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. Vous vous asseyez à votre bureau et regrettez tout ce qui vous a amené
                        à vivre ce moment.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. Et vous songez sérieusement à vous prendre un deuxième
                        petit-déjeuner.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. En regardant votre ordinateur, vous avez envie de vous arracher les
                        yeux et vous vous demandez si vous pourriez porter des lunettes de soleil
                        sans que les gens trouvent ça louche.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. Vous regardez l’heure et QUOI ?! IL N’EST QUE 10H30 ?!</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. Vous abandonnez tout espoir d’être productif aujourd’hui.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. Vous êtes assoiffé mais n’avez pas assez d’énergie pour vous lever
                        sans cesse et remplir votre bouteille d’eau.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. Midi arrive finalement, c’est enfin l’heure pour vous de prendre un
                        repas bien gras.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. Mais vous vous sentez immédiatement répugnant et commencez à rêver
                        d’une sieste.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. Vous faites tout pour vous retenir de vomir parce que vous ne voulez
                        pas être ~ce genre de personne~.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>17. Vous ne savez absolument pas comment vous allez survivre aux quatre
                        prochaines heures.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>18. Vous avez encore faim.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>19. Et vous êtes assailli de flashbacks de ce que vous avez dit et fait
                        la nuit précédente.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>20. Dès que 18h00 sonne, vous vous barrez de là.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>21. Mais il vous reste encore une épreuve : rentrer chez vous.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>22. Dès que vous êtes arrivé, vous vous mettez en pyjama et attrapez
                        votre téléphone pour commander à manger.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>23. Et vous n’avez qu’une seule chose en tête.</titre>
                    <commentaire>DORMIR.</commentaire>
                </li>
            </ol>
            <conversation>
                <commentaire>Vous avez déjà vécu ça ? Jetez donc un œil ici :
                    http://www.alcool-info-service.fr/evaluer/etape_1</commentaire>
            </conversation>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>16 faits percutants sur la taille du pénis</titre>
            <st>Les scientifiques travaillent dur pour mesurer les pénis en érection, alors autant
                nous pencher sur la question.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Casey Gueren</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <intro>Une ÉNORME étude sur les tailles de pénis vient d’être publiée, et on sait que
                vous êtes curieux. Une nouvelle étude publiée dans le journal BJU International a
                combiné toutes les données de mesure de pénis de 20 études différentes, avec un
                ensemble strict de critères. L’objectif était de créer une synthèse formelle des
                tailles moyennes de pénis pour tous les âges et toutes les origines ethniques. Voici
                ce qu’ils ont trouvé :</intro>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. Il y a BEAUCOUP d’études sur les tailles de pénis ! Mais elles ne font
                        pas toute la différence.</titre>
                    <commentaire>Les chercheurs ont été très spécifiques concernant ce qu’ils
                        voulaient inclure dans cette revue. Ils n’ont utilisé que des études où les
                        pénis avaient été mesurés par des professionnels de la santé (parce qu’on
                        sait tous que les gens mentent). Ils n’ont aussi inclus que des études avec
                        au moins 50 participants, tous âgés de plus de 17 ans. Pour être cohérents,
                        ils n’ont regardé que les études où le pénis au repos et en érection était
                        mesuré de la base au sommet (y aurait-il d’autres manières de le mesurer ?)
                        et où le diamètre était mesuré à la base ou à mi-hauteur. Seules les études
                        publiées en anglais ont été considérées. Les études étaient ignorées si les
                        participants avaient des anomalies congénitales ou acquises, des problèmes
                        d’érection ou s’ils étaient en recherche active d’agrandissement de leur
                        membre. Voici ce que les chercheurs ont trouvé concernant la LONGUEUR du
                        pénis :</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. Le pénis moyen en érection mesure 13 cm.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. Le pénis moyen au repos mesure 9 cm.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. Le pénis moyen au repos et étiré mesure 13,23 cm.</titre>
                    <commentaire>Voici ce qu’ils ont trouvé sur la CIRCONFÉRENCE du pénis
                        :</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. La circonférence moyenne d’un pénis en érection est de 11,69
                        cm.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. La circonférence moyenne d’un pénis au repos est de 9,32 cm.</titre>
                    <commentaire>Et voici d’autres études qui pourraient vous intéresser
                        :</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. La taille d’une personne pourrait être liée à la taille de son
                        pénis.</titre>
                    <commentaire>De toutes les corrélations considérées, la plus cohérente était
                        celle entre la taille et la longueur du pénis en érection ou au repos. Ceci
                        signifie qu’il pourrait y avoir un lien entre la taille et la taille du
                        pénis, mais ce n’est pas garanti.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. Grands pieds ne signifie pas grande bite.</titre>
                    <commentaire>De nombreuses études ont étudié d’autres caractéristiques comme
                        l’IMC, la taille des pieds, la longueur de l’index, la taille des
                        testicules, pour voir si elles étaient corrélées à la taille du pénis. Mais
                        rien n’en est ressorti. Il semblerait que le seul moyen de connaître une
                        taille est de… la mesurer.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. Il y a une méthode scientifique pour mesurer une érection en
                        laboratoire.</titre>
                    <commentaire>Les auteurs de l’étude recommandent d’utiliser un mètre jetable
                        pour mesurer une longueur après que le participant s’est auto-stimulé en
                        regardant un porno ou après avoir reçu une injection d’hormones. Aucune main
                        étrangère admise.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. Les scientifiques mesurent aussi les pénis en extension et au
                        repos.</titre>
                    <commentaire>Il semblerait que ce soit un moyen typique de mesurer un pénis.
                        Cela se fait en étirant au maximum un pénis au repos de la base au sommet.
                        Les auteurs écrivent qu’au repos, une mesure en extension peut être
                        enregistrée en attrapant le gland et en tirant jusqu’à ce que le participant
                        ressente un léger inconfort.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. Étirés, les pénis au repos ont à peu près la même taille que les
                        pénis en érection.</titre>
                    <commentaire>D’après l’étude, la longueur en extension prédisait correctement la
                        longueur en érection. MAIS, ils ont également noté que l’utilisation d’une
                        pression suffisante était cruciale, et une étude à montré que les urologues
                        n’utilisaient souvent pas assez de force. Ce qui est une bonne chose pour
                        les pénis, mais une mauvaise chose pour la science.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. D’après les données, un petit pénis est plus court que 5,2 cm au
                        repos et 8,5 cm en érection.</titre>
                    <commentaire>C’est parce qu’un pénis est défini par une longueur inférieure à
                        deux fois et demi l’écart type en dessous de la moyenne.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. L’origine ethnique ne semble pas être un facteur déterminant dans la
                        taille du pénis.</titre>
                    <commentaire>Les auteurs n’ont PAS trouvé de preuve de différences raciales en
                        terme de taille du pénis. Cela dit, ils mentionnent que de futurs travaux
                        devraient comprendre de plus grands échantillons, des mesures cohérentes, et
                        un intitulé précis des origines ethniques pour une conclusion
                        précise.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. De nombreuses choses peuvent affecter la longueur des pénis, ce qui
                        rend la conduite de ce genre d’études difficile.</titre>
                    <commentaire>Les auteurs notent qu’il y a de sérieuses limites à ces études,
                        notamment les variables aléatoires. Même s’ils n’ont considéré que les
                        études qui mesurent de la même manière, la température, l’excitation et une
                        éjaculation récente peuvent avoir un impact sur la mesure.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. Malheureusement, ceci n’est pas l’étude ultime sur la taille du
                        pénis.</titre>
                    <commentaire>Les études sur la longueur du pénis ne sont pas vraiment
                        représentatives. Du tout. Il est possible que les participants aient déjà
                        confiance dans leur taille par exemple. À l’inverse, il se pourrait que les
                        participants les plus jeunes n’aient pas fini leur croissance au moment de
                        la mesure. Et comme il n’y avait pas de distribution égale en fonction des
                        cultures, des recherches plus approfondies sont nécessaires.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. Et si vous n’aimez pas votre taille, il pourrait y avoir un moyen de
                        la rallonger sans passer par la chirurgie.</titre>
                    <commentaire>Des facteurs comment le poids, la pression artérielle, le
                        cholestérol, le diabète et les maladies cardiovasculaires peuvent affecter
                        la longueur et la force de votre érection. CELA DIT, la taille du pénis
                        n’est qu’une mesure esthétique et ne doit pas être le facteur le plus
                        important de votre image corporelle ou de votre relation. La satisfaction
                        sexuelle et la compatibilité est possible avec n’importe quelle taille, donc
                        ne regardez pas ces statistiques de trop près. Votre pénis va bien.
                        Vraiment.</commentaire>
                </li>
            </ol>
            <conversation>
                <commentaire><anglicisme bf="yes" pos="excl" cc="4" sc="1">yess</anglicisme> je suis dans la
                    moyenne</commentaire>
            </conversation>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>21 choses à faire lorsque vous avez le cafard</titre>
            <st>De quoi vous remonter le moral.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Leonora Epstein</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. Regarder un film <anglicisme bf="Disney" pos="adj" cc="6" sc="2"
                            >Disney</anglicisme>.</titre>
                    <commentaire>Revisitez un classique de votre enfance. Même si cela ne vous
                        réchauffe pas le cœur, ça devrait au moins vous amuser.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. Poster un <anglicisme bf="#tbt" pos="nom" cc="4" sc="3">#tbt</anglicisme>, même
                        si ce n’est pas jeudi.</titre>
                    <commentaire>Postez une photo qui vous rappelle un bon souvenir avec quelqu’un.
                        Évoquer brièvement des souvenirs remonte toujours le moral. (Et c’est
                        toujours sympa quand beaucoup de gens aiment ce que vous
                        postez.)</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. Bien manger.</titre>
                    <commentaire>Le manque de graisse saine ou de calories en général peut perturber
                        l’équilibre de votre corps. Si vous vous sentez faible au même moment chaque
                        jour, essayez de voir si un en-cas sain ne vous redonne pas la
                        forme.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. Relire un livre que vous aviez adoré lorsque vous étiez
                        enfant.</titre>
                    <commentaire>Pour vous évader une fois de plus.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. Sentir quelque chose de bon.</titre>
                    <commentaire>Stimulez vos sens avec vos parfums préférés, comme l’odeur d’un
                        gâteau tout juste sorti du four. (En prime, vous pourrez aussi le
                        manger.)</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. Regarder de belles couleurs.</titre>
                    <commentaire>Ce <anglicisme bf="Tumblr" pos="nom" cc="6" sc="2">Tumblr</anglicisme>
                        rassemble des images de dégradés de couleurs. C’est tout ! Simple, et
                        pourtant si apaisant à regarder.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. Suivre son humeur.</titre>
                    <commentaire>Il peut parfois être utile de voir si vous vous sentez déprimé à
                        des moments spécifiques de la journée, du mois ou de l’année. Si vous
                        parvenez à comprendre ce qui déclenche votre tristesse, vous pourrez mieux
                        la combattre. Des applications comme <anglicisme bf="MoodPanda" pos="nom" cc="9" sc="3"
                            >MoodPanda</anglicisme> peuvent vous aider à le faire !</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. Être artistique.</titre>
                    <commentaire>Transformez votre mélancolie en énergie créative. Écrivez vos
                        sentiments. Peignez vos émotions. Réalisez une bande dessinée dont VOUS êtes
                        le héros, et où vous vainquez la déprime.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. Aller voir un film tout seul.</titre>
                    <commentaire>Une autre façon géniale de vous évader.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. Chercher des photos vos endroits préférés sur <anglicisme bf="Instagram" pos="nom"
                            cc="9" sc="3">Instagram</anglicisme>.</titre>
                    <commentaire>C’est si facile — utilisez simplement <anglicisme bf="Gramfeed" pos="nom" cc="8"
                            sc="2">Gramfeed</anglicisme> pour chercher par <anglicisme bf="tag" pos="nom"
                            cc="3" sc="1">tag</anglicisme>.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. Aller se promener.</titre>
                    <commentaire>Quelque chose d’aussi simple qu’un changement de paysage peut vous
                        sortir de la déprime. Prenez de la <anglicisme bf="vitamine" pos="nom" cc="8" sc="3"
                            >vitamine</anglicisme> D et respirez l’odeur de la nature.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. Acheter des fleurs bon marché.</titre>
                    <commentaire>Parfois, vous offrir un petit luxe peut vous remonter le
                        moral.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. Se reposer.</titre>
                    <commentaire>Assurez-vous de suffisamment dormir pour fonctionner correctement !
                        Les compagnons de sieste sont fortement recommandés.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. Faire un câlin virtuel.</titre>
                    <commentaire>Il est toujours bon de savoir qu’il y a des gens qui sont gentils
                        sans raison. « The Nicest Place on the Internet » est un <anglicisme bf="site"
                            pos="nom" cc="4" sc="1">site</anglicisme> amusant, uniquement dédié au
                        partage de câlins et à l’aide en ligne.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. Mettre votre calendrier à jour de façon à voir toutes les choses que
                        vous attendez avec impatience.</titre>
                    <commentaire>Et si vous n’avez rien de particulier de prévu, organisez quelque
                        chose. Une sortie avec un ami ? Une journée pour prendre soin de vous ? Une
                        excursion d’un jour à petit prix ?</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. Se concentrer sur les petits détails.</titre>
                    <commentaire>De temps en temps, prenez le temps de vous arrêter pour observer
                        les petites choses qui rendent la vie belle et merveilleuse, comme le moment
                        précis de la journée où le ciel devient doré.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>17. Réorganiser l’agencement d’une pièce.</titre>
                    <commentaire>Voici une façon de vous rafraîchir sur le plan physique comme sur
                        le plan mental. Sans parler des endorphines dont vous bénéficierez après
                        tous ces efforts.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>18. Dire à quelqu’un qu’il vous manque.</titre>
                    <commentaire>Faites le d’une manière brève et créative. Pourquoi ne pas envoyer
                        une série d’<anglicisme bf="emoji" pos="nom" cc="6" sc="3">emojis</anglicisme> que la
                        personne devra décoder ? Une blague ? Un <anglicisme bf="gif" pos="nom" cc="3" sc="1"
                            >gif</anglicisme> ? Faire quelque chose pour autrui est toujours
                        agréable, même lorsque vous êtes triste.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>19. Faire de votre espace de travail un endroit heureux.</titre>
                    <commentaire>Si vous déprimez à cause d’un manque de créativité, transformez
                        votre espace de travail en un endroit heureux où vous aurez envie d’être.
                        Les fleurs sont un plus !</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>20. Créer des playlists joyeuses.</titre>
                    <commentaire>Lorsque vous êtes de bonne humeur, créez une playlist joyeuse et
                        qui vous inspire, puis sauvegardez-la pour les moments où vous aurez besoin
                        d’un remontant.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>21. Évacuer la tristesse en dansant.</titre>
                    <commentaire>Bougez votre corps et laissez ces petites endorphines bien utiles
                        travailler à votre place.</commentaire>
                </li>
            </ol>
            <ps>
                <ul>
                    <li>

                        <titre>Et maintenant, au boulot ! Voici un peu d’inspiration pour débuter
                            votre JOURNÉE SUPER JOYEUSE !</titre>
                    </li>
                </ul>
            </ps>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>20 enfants stars qui sont devenus des adultes canon</titre>
            <st>Parfois, vieillir a du bon.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Kimberley Dadds</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. Le plus connu et le plus remarquable d’entre tous : Matthew Lewis («
                        Harry Potter »)</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. Mais ce n’est pas le seul ancien d’« Harry Potter » qui est devenu un
                        adulte magnifique : il y a aussi Luke Youngblood, qui joue Lee Jordan dans
                        les films.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. Alfred Enoch, qui joue Dean Thomas</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. Et n’oublions pas les trois acteurs principaux : Emma Watson</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. Daniel Radcliffe</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. Et Rupert Grint</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. Et puis, il y a Georgie Henley (« Le Monde de Narnia »)</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. Abigail Breslin (« Little Miss Sunshine »)</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. Nicola Peltz (« Le Dernier Maître de l’air »)</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. Tania Raymonde (« Malcolm »)</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. Jonathan Lipnicki (« Jerry Maguire »)</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. Alexa PenaVega (« Spy Kids »)</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. Tahj Mowry (« Le Petit Malin »)</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. Josh Peck (« Drake et Josh »)</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. Zac Efron (« High School Musical »)</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. Shia LaBeouf (« La Guerre des Stevens »)</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>17. Michelle Trachtenberg (« Harriet la petite espionne »)</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>18. Lacey Chabert (« La Vie à cinq »)</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>19. Joseph Gordon-Levitt (« Troisième planète après le Soleil »)</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>20. Nicholas Hoult (« Pour un garçon »)</titre>
                </li>
            </ol>
            <conversation>
                <commentaire>Alfred Enoch on dirais un pouce...non mais c'est quoi ce cou
                    ??????????????????</commentaire>
                <commentaire>''T'as les yeux de ta mère Harry''</commentaire>
            </conversation>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>16 choses que tous les bons coups en ont marre d’entendre</titre>
            <st>Sérieusement, c’est lourd à force.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Jo Barrow</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <intro/>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. De longs gémissements de plaisir.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. Des profonds soupirs.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. « Mon dieu, t’es tellement incroyable. »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. « Mais qui es-tu… Comment peux-tu.. Putain… »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. « Mais où est-ce que t’as appris tout ça ?! »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. « OH PUTAIN ! »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. « OUI… LÀ… OUI ! »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. « OH OUI OH OUI OH OUI »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. « OH PUTAIN ! »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. Des cris d’extase.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. Des gémissements rapides et répétitifs.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. « OH MON DIEU OH PUTAIN OH PUTAIN DE MORDEL DE MERDE OH PUTAIN OH
                        PUTAIN OH PUTAIN OH OUI OH OUI OH OUI OH OUIII »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. Un silence ému et satisfait.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. Un soupir de satisfaction.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. Le battement des cils de votre partenaire lorsqu’il/elle vous regarde
                        avec reconnaissance et admiration.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. « Tu es le meilleur coup que j’ai jamais connu et celui que je
                        connaitrai jamais. »</titre>
                    <commentaire>Celui-là, franchement, c’est le pire.</commentaire>
                </li>
            </ol>
            <conversation>
                <commentaire>«DÉSOLÉ D'EXPRIMÉ LE PLAISIR INTENSE QUE JE RESSENS QUAND ON FAIT
                    L'AMOUR. La prochaine fois on le fera juste pas.» défini parfaitement comment
                    l'autre se sent après avoir eu un orgasme.</commentaire>
            </conversation>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>17 petits moments que tous les parents attendent avec impatience</titre>
            <st>« Tu ne veux plus de tes pâtes ? »</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Mike Spohr</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <intro/>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. Enfoncer la paille dans une brique de jus.</titre>
                    <commentaire>« Je peux le faire tout seul, maman ! » « Non chéri, tu n’es, euh,
                        pas encore assez grand. »</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. Le moment où vous nettoyez la chambre de vos enfants, qui, l’espace
                        d’un instant, a vraiment l’air propre.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. Vous réveiller et réaliser que vos enfants dorment encore.</titre>
                    <commentaire>Vous avez la paix pour au moins neuf minutes ! Vite ! Préparez le
                        café !</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. Venir à bout de la tâche fastidieuse consistant à sortir toutes les
                        affaires de la voiture après un long voyage.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. Le moment où vous pensez avoir oublié d’apporter des couches, avant
                        d’en trouver une au fond de votre sac.</titre>
                    <commentaire>On a évité le désastre.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. Laver les traces de feutre sur les mains de votre enfant.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. Embarquer en premier dans un avion.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. Poser votre enfant au sol après l’avoir longuement porté.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. Retirer une crotte du nez de votre enfant.</titre>
                    <commentaire>C’est peut-être sale, mais cela procure aussi une étrange
                        satisfaction.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. Attacher votre enfant dans une chaise haute.</titre>
                    <commentaire>Et maintenant, on ne bouge plus.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. Retrouver quelque chose que votre enfant avait perdu.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. Quand votre enfant se met à chanter la seule chanson pour enfants que
                        vous appréciez.</titre>
                    <commentaire>« Maman, arrête de chanter ! »</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. Finir le <anglicisme bf="sandwich" pos="nom" cc="8" sc="2">sandwich</anglicisme> de
                        votre enfant.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. Ranger toutes les petites chaussettes par paires lorsque vous pliez
                        le linge.</titre>
                    <commentaire>Quel adorable défi.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. Faire les voix lorsque vous lisez une histoire à votre enfant avant
                        de le coucher.</titre>
                    <commentaire>C’est l’occasion pour vous de devenir un acteur avec un grand A.
                        N’hésitez pas à surjouer !</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. Aller aux toilettes sans avoir personne dans les pattes.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>17. Quand votre enfant s’endort pour la nuit.</titre>
                    <commentaire>C’est l’heure de sortir le vin/le Nutella et de regarder quelques
                        séries télé sans animaux parlants.</commentaire>
                </li>
            </ol>
            <conversation>
                <commentaire>Vous avez oublié Ze fameux premier vendredi soir béni où ==> "Bon allez
                    les parents, merci de garder les petits hein, c'est vraiment sympa, allez à
                    Dimanche soir et bon courage!"</commentaire>
            </conversation>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>15 GIFs Disney qui résument parfaitement votre semaine au travail</titre>
            <st>Faites une petite pause.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>DanielMerrifield</nom>
            <association>Community Member</association>
        </auteur>
        <corps>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. Quand vous vous réveillez le lundi.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. Quand vous vous réveillez tous les jours de la semaine, en
                        fait.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. Même les jours où vous pensez que vous vous lèverez de bonne
                        humeur.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. Quand les gens laissent traîner leur sac dans le métro.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. Quand le patron vous félicite.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. Quand on vous pose une question après un moment d’absence dans une
                        réunion.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. Quand quelqu’un amène des chouquettes au bureau.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. Quand vous découvrez que deux collègues sortent ensemble.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. Quand vous sortez du bureau pour déjeuner quand il fait froid.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. Quand vous faites tomber le nombre de vos <anglicisme bf="e-mail" pos="nom"
                            cc="7" sc="2">e-mails</anglicisme> à 99.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. Quand un collègue se vante d’avoir réussi à venir malgré un
                        rhume.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. Quand le téléphone sonne à 17h30.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. Quand votre patron paie sa tournée.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. Quand votre patron ne paie aucune tournée de la soirée.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. Mais surtout, quand vous passez votre journée à lire <anglicisme
                            bf="BuzzFeed" pos="nom" cc="8" sc="2">BuzzFeed</anglicisme> au travail.</titre>
                </li>
            </ol>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>20 choses vraies pour tous ceux qui ne sont pas du matin</titre>
            <st>Ne m’adressez pas la parole avant 9h.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Tahlia Pritchard</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. Vous prenez votre douche la veille au soir pour pouvoir dormir 15
                        minutes de plus.</titre>
                    <commentaire>Le matin, chaque minute de sommeil est précieuse.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. Vous choisissez votre tenue la nuit d’avant...</titre>
                    <commentaire>Personne n’a de temps pour prendre des décisions tôt le
                        matin.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. …et vous préparez aussi votre petit-déj à ce moment là.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. Ou bien, vous sautez votre petit-déjeuner pour dormir plus
                        longtemps.</titre>
                    <commentaire>Un café plus tard dans la journée compte comme un petit déjeuner,
                        non ?</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. Vos matinées se résument à appuyer sans cesse sur le bouton de rappel
                        du réveil.</titre>
                    <commentaire>Tout est bon pour retarder le lever.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. Et aussitôt le réveil éteint, vos premiers mots sont des
                        jurons.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. Votre vie consiste à constamment battre des <anglicisme bf="record" pos="nom"
                            cc="6" sc="2">records</anglicisme> de temps de préparation.</titre>
                    <commentaire>Évidemment, c’est pour utiliser le reste du temps à faire des
                        choses plus importantes. Comme dormir.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. Vous êtes incapable d’aligner deux mots avant 9h.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>En fait vous évitez toutes les conversations et interactions avant
                        9h.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. Vous luttez tous les matins dans les transports…</titre>
                    <commentaire>… pour ne pas vous endormir avant l’arrêt.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. Et le plus souvent, vous êtes en retard au travail.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. Vous ne comprenez pas que les gens s’émerveillent devant le lever de
                        soleil.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. C’est quoi un lever de soleil ?</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. Ils ne savent pas que les couchers de soleil, c’est vachement mieux
                        ?</titre>
                    <commentaire>Parce que c’est un moment beaucoup plus convenable pour être
                        éveillé.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. Vous avez une tête de déterré jusqu’à au moins midi.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. Donc les gens vous demandent souvent pourquoi vous êtes en
                        colère.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>17. Euh, parce qu’il est trop tôt pour être debout, connards, et POURQUOI
                        ÊTES-VOUS SI CONTENTS ?!</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>18. Vous passez vos journées à compter les heures jusqu’aux retrouvailles
                        avec votre véritable amour…</titre>
                    <commentaire>Votre lit.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>19. Et en particulier jusqu’à la grasse matinée du samedi.</titre>
                    <commentaire>Quand il est tout à fait acceptable d’être au lit jusqu’à
                        midi.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>20. Et l’aspect positif dans tout ça, c’est que vous êtes super productif
                        la nuit, quand tout le monde dort.</titre>
                </li>
            </ol>
            <conversation>
                <commentaire> Oh que je me reconnais </commentaire>
            </conversation>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>23 preuves qu’Harry Potter est un personnage détestable</titre>
            <st>Sans Harry, Sirius Black serait encore en vie.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Jemima Skelley</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <intro> Tout le monde a déjà entendu parler de Harry Potter. Mais peu de personnes
                reconnaissent que c’est, en réalité, un vrai petit con. Si, si je vous jure. </intro>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. Pour commencer, il est malpoli.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. Et il pense être meilleur que tout le monde, parce qu’il est
                        ~l’élu~.</titre>
                    <commentaire>Cela aurait très bien pu être Neville.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. Dans toute l’histoire de la fiction, aucun autre personnage n’a autant
                        tenu la chandelle.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. Non mais franchement, laisse-les donc vivre leur histoire d’amour
                        adolescente.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. N’oublions pas que son père était lui aussi un petit con.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. Harry ne pense jamais à ménager les sentiments d’autrui. Vous vous
                        souvenez quand il a dépensé une fortune en bonbons devant Ron, comme si de
                        rien n’était ?</titre>
                    <commentaire>OUI il a partagé ses bonbons mais NON cela ne rend pas acceptable
                        de claquer son argent de la sorte. Surtout devant quelqu’un qui n’est
                        clairement pas aussi privilégié.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. Harry pense être au-dessus de l’autorité parce que ses deux parents
                        sont morts et que personne n’a à lui dire ce qu’il a à faire. </titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. Il n’écoute jamais ce qu’on lui dit.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. Sérieusement, il enfreint presque toutes les règles qui existent à
                        Poudlard.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. Et il se met constamment en danger alors que TOUT LE MONDE se met en
                        quatre pour le protéger.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. Harry s’est tapé la sœur de son MEILLEUR AMI. Vraiment pas
                        cool.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. ET il a essayé de <anglicisme bf="flirter" pos="verbe" cc="7" sc="2"
                            >flirter</anglicisme> avec une fille dont le petit ami venait de
                        mourir.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. En plus il embrasse très mal.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. Il a un mépris flagrant pour les sentiments de ses amis.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. Il est tout le temps en colère.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. Même quand tout le monde est sympa avec lui, il est en
                        colère.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>17. Dans L’Ordre du Phénix, Harry est toujours, toujours en
                        colère.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>18. Il ne réfléchit jamais avant de faire quoi que ce soit.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>19. Et il adore pleurnicher et s’apitoyer sur son sort.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>20. Harry Potter est responsable de la mort de Sirius.</titre>
                    <commentaire>HARRY. SIRIUS T’A DONNÉ UN MIROIR QUI TE PERMETTAIT DE LE CONTACTER
                        FACILEMENT. SI TU N’ÉTAIS PAS SI OBSÉDÉ PAR TA PETITE PERSONNE TU AURAIS
                        PEUT-ÊTRE PU PRENDRE UNE MINUTE POUR RÉFLÉCHIR AVANT DE JOUER AU HÉROS.
                        BRAVO.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>21. Il n’aurait pas réussi la moitié de ce qu’il a fait sans beaucoup de
                        chance et beaucoup d’aide.</titre>
                    <commentaire>QUI D’AUTRE a échappé PLUS D’UNE FOIS à la mort en utilisant
                        seulement EXPELLIARMUS ?!???!!!</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>22. VOUS VOUS SOUVENEZ DE LA FOIS OÙ IL A VOLÉ UNE SUCETTE À NEVILLE ? Ce
                        pauvre Neville qui n’a jamais fait de mal à une mouche.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>23. Et il se fiche apparemment pas mal de ses enfants, quand on voit les
                        prénoms qu’il leur a donné.</titre>
                </li>
            </ol>

            <ps>Et bien voilà. Harry Potter : le connard qui a survécu.</ps>

            <conversation>
                <commentaire>Sérieux, j'étais en train de commenter rationellement chacune de de ces
                    critiques. On peut ne pas aimer le personnage de Harry Potter, mais il n'a pas
                    tous les défauts quand même. (et Sirius serait probablement mort quand même sans
                    son aide car un jour ou l'autre, il aurait fini par sortir sur le champ de
                    bataille et aurait rencontré possiblement sa chère cousine. L'action, c'était sa
                    vie. Il ne pouvait rester sans rien faire. ) Celui qui a écrit cet article n'a
                    pas été en profondeur.</commentaire>
                <commentaire> Je suis littéralement morte de rire devant cet article. Tout est
                    exagéré à souhait, et ça fait du bien de voir le Balafré descendu de son
                    piédestal. Je suis <anglicisme bf="fan" pos="adj" cc="3" sc="1">fan</anglicisme> de HP de
                    la première heure mais... sérieux Harry la mort de Sirius quoi... PS: 24: Il est
                    pas fut'fut' (pas un Serdaigle ça c'est sûr) , souvenez-vous quand il y avait
                    des CENTAINES de lettres de Poudlard au sol et que cet andouille a galéré pour
                    en choper une au vol.</commentaire>
                <commentaire>Soit le rédacteur est un gros <anglicisme bf="troll" pos="nom" cc="5" sc="1"
                        >troll</anglicisme> soit c'est un grooooooos <anglicisme bf="hater" pos="nom" cc="5"
                        sc="7">haters</anglicisme> de Harry Potter XD</commentaire>
                <commentaire>On peut détester le personnage de Harry Potter et adorer la saga Harry
                    Potter, seuls les abrutis comme toi pensent que l'un ne va pas avec
                    l'autre.</commentaire>
                <commentaire>Carmen Dean Sylvastra pourquoi insulter directement sans raison ?
                    L'abruti ici c'est toi j'suis navrée de te le dire :/</commentaire>
                <commentaire>Kelly Métairy Oui Carmen je t'ai pas agresser à ce que je sache. Et
                    peut tu me donner les raisons PRECISES que mon raisonnement fait de moi un
                    abrutis stp ? Car pour un tel déchaînement de violence, il y a bien une raison.
                    Ou alors il ne s'agit juste que de violence gratuite et inutile XD</commentaire>
                <commentaire>Bravo à l'andouille qui a fait cet article, la palme d'or de la
                    connerie sérieux !</commentaire>
                <commentaire>Le second degré, c'est pas ton fort ma fille.</commentaire>
                <commentaire>Il n'y a pas de second degré quand on touche à Harry Potter 'mon gars'.
                    Cet article est d'une incohérence totale.</commentaire>
                <commentaire>Margaux Hebrard là c'est toi qu'on prend au second degré
                    xD</commentaire>
                <commentaire>Alors, les deux personnes qui critique en mal ça, sois c'est des
                        <anglicisme bf="Fangirl" pos="nom" cc="7" sc="2">Fangirls</anglicisme> d'Harry Potter
                    (juste de Harry hein.) sois y à pas d'<anglicisme bf="humour" pos="nom" cc="6" sc="2"
                        >humour</anglicisme> chez eux. :) Voila bonne soirée. Ah et de deux, vue sa
                    position, non, on ne vois pas sa main de base. Donc sois vous vous acheter un
                    cerveaux et de quoi réfléchir avec de l'<anglicisme bf="humour" pos="nom" cc="6" sc="2"
                        >humour</anglicisme> sois vous dégager et arrêter de polluer par vos
                    commentaire. :D</commentaire>
                <commentaire>Il n'en reste pas moins que cet article est complètement tiré par les
                    cheveux. L'auteur de l'article est sûrement un gros lover de Sirius qui a
                    cherché à TOUS PRIX à porter tous les blâmes sur Harry pour la mort de
                    Sirius.</commentaire>
                <commentaire>Aurore Guégan MDR Où alors c'est juste un mec qui avait envie de rire
                    sur la saga Harry Potter. Faut arrêter de croire qu'il descend Harry Potter car
                    il le déteste c'est seulement un <anglicisme bf="troll" pos="nom" cc="5" sc="1"
                        >troll</anglicisme></commentaire>
                <commentaire>De mon point de vue c'est les 23 points qui font de lui un personnage
                    intéressant. Sinon, ce serait un personnage totalement plat et sans intérêt
                    ^^</commentaire>
                <commentaire>J'ai toujours pensé ça du personnage ! Contente de voir que mon avis
                    est partagé.</commentaire>
                <commentaire>Plus, le fait qu'on lui passe absolument TOUT, meme le fait d'avoir
                    risqué la vie de ses deux amis, et meme RECOMPENSE pour cela, alors qu'il aurait
                    pu les faire faire tuer ou devores vivants. Dumbledore est un peu une enflure
                    pour laisser passer tout ca. Tout ca parce qu'Harry est orphelin et le Jesus du
                    monde magique ? </commentaire>
                <commentaire>Faut vraiment s'ennuyer à mort et être un "<anglicisme bf="no life" pos="nom" cc="6"
                        sc="2">no life</anglicisme>" pour pondre un article aussi inutile !
                    Pathétique...</commentaire>
                <commentaire>Ces commentaires me terrifient, où est le sens d'humour des français?
                    Ayez plus de Brésil dans votre esprit! J'adore HP, la saga et le personnage, et
                    je me suis beaucoup amusé, quand même</commentaire>
                <commentaire>Je suis d'accord sur la plupart des points. J'aimais bien Harry au
                    début, mais après il devient vraiment insupportable. Il ne réfléchit jamais aux
                    conséquences de ses actes et il agit souvent avec égoïsme. Pour la mort de
                    Sirius j'ai eu la même pensée.</commentaire>
            </conversation>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>17 choses impressionnantes que font les femmes enceintes</titre>
            <st>Bravo.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Mike Spohr</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. Elles voient les pieds de leur <anglicisme bf="bébé" pos="nom" cc="4" sc="2"
                            >bébé</anglicisme> à travers leur ventre et n’ont pas besoin d’une
                        thérapie à vie pour s’en remettre.</titre>
                    <commentaire>C’est comme la scène d’« <anglicisme bf="Alien" pos="nom" cc="5" sc="2"
                            >Alien</anglicisme> », mais dans la vraie vie.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. Elles deviennent quasiment médecins.</titre>
                    <commentaire>Les écouter parler à leur obstétricien, c’est comme regarder une
                        série médicale.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. Elles arrivent à supporter les rustres qui essayent de toucher leur
                        ventre.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. Elles endurent aussi les choses ridicules que disent leurs
                        proches.</titre>
                    <commentaire>Son conjoint : « J’ai peur de heurter le <anglicisme bf="bébé" pos="nom"
                            cc="4" sc="2">bébé</anglicisme> si on… tu sais. » Sa maman : « Tu te
                        rends compte que tu as encore quatre mois de grossesse devant toi ?
                        »</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. Une bonne alimentation (et pas d’alcool) est pour leur plus grande
                        priorité.</titre>
                    <commentaire>Les choses ne se passeraient pas aussi bien si on vous demandait de
                        renoncer aux <anglicisme bf="hot dog" pos="nom" cc="6" sc="2">hot dogs</anglicisme> et à
                        la bière.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. Par contre, lorsqu’elles s’empiffrent, c’est épique.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. En parlant d’alimentation, les femmes enceintes ont l’incroyable
                        pouvoir de se procurer n’importe quelle sorte de nourriture quelle que soit
                        l’heure.</titre>
                    <commentaire>« Cornichons et tarte à la fraise à 4 heures du matin ? On devrait
                        bien pouvoir trouver ça quelque part. »</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. Elles sont passées maîtresses dans l’art de vomir et de s’en remettre
                        immédiatement.</titre>
                    <commentaire>« C’était une bonne soirée, non ? » « Oui, exception faite des
                        vomissements. » « Tu as vomi ?! » « Ouais. Trois fois. »</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. Leur zèle dans la recherche du nom de <anglicisme bf="bébé" pos="nom" cc="4"
                            sc="2">bébé</anglicisme> idéal est inégalable.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. Si on les y pousse, elles vous sortent un « ne me faites pas chier »
                        comme personne.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. Elles endurent toutes sortes d’horreurs chez l’obstétricien.</titre>
                    <commentaire>L’échographie n’est que le commencement.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. Elles arrivent à survivre à cette période où elles se demandent «
                        j’ai des gaz ou des contractions ? »</titre>
                    <commentaire>Si vous deviez vous demander cela à chaque fois que vous voulez en
                        lâcher un, vous feriez une crise de nerfs.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. Elles font tout cela pendant neuf mois… NEUF MOIS !</titre>
                    <commentaire>Pendant ce temps, il vous arrive de pleurnicher pour un mal de
                        gorge qui dure quelques jours.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. Elles poussent littéralement un <anglicisme bf="bébé" pos="nom" cc="4" sc="2"
                            >bébé</anglicisme> hors de leur corps.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. Les femmes qui accouchent par césarienne sont des guerrières.</titre>
                    <commentaire>Note à tous les conjoints : ne vous levez pas pendant la césarienne
                        pour voir ce qu’il se passe.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. Et ce qui est impressionnant, c’est qu’elles conservent malgré tout
                        leur sens de l’<anglicisme bf="humour" pos="nom" cc="6" sc="2"
                        >humour</anglicisme>.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>17. Enfin, elles mettent au monde un être humain qui a grandi dans leur
                        ventre.</titre>
                    <commentaire>Je répète : UN ÊTRE HUMAIN A GRANDI DANS LEUR VENTRE
                        !</commentaire>
                </li>
            </ol>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>15 lamas qui s’en foutent complètement</titre>
            <st>Les lamas n’ont pas le temps pour vos conneries.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Lara Parker</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. Ce lama qui hait les lundis</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. Ce lama qui avait juste besoin de faire une pause dans sa vie</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. Ces lamas qui n’ont clairement pas envie de jouer avec le
                        chien</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. Ce lama qui n’en a rien à faire de votre photo <anglicisme bf="Instagram" pos="nom"
                            cc="9" sc="3">Instagram</anglicisme></titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. Ce lama prêt pour la <anglicisme bf="Fashion Week" pos="nom" cc="11" sc="3">Fashion
                            Week</anglicisme></titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. Ce lama qui rêve de nouveaux horizons</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. Ce lama qui promène son humain</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. Ce lama qui profite du soleil</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. Ce lama qui a tout compris à <anglicisme bf="Instagram" pos="nom" cc="9" sc="3"
                            >Instagram</anglicisme></titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. Ce lama qui planifie son prochain repas</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. Ce lama qui passe par sa phase <anglicisme bf="emo" pos="nom" cc="3" sc="2"
                            >émo</anglicisme></titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. Ce lama qui n’est pas du tout intéressé par votre <anglicisme bf="selfie"
                            pos="nom" cc="6" sc="2">selfie</anglicisme></titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. Ce lama qui n’a absolument PAS le temps pour vos conneries</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. Ce lama qui N’EN PEUT PLUS</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. Et ce lama qui refuse de poursuivre cette journée</titre>
                </li>
            </ol>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>19 bibliothèques magiques à voir avant de mourir</titre>
            <st>Pour tous les amoureux des livres.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Arianna Rebollini</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <intro>Récemment, nous avons demandé aux membres de la communauté BuzzFeed quelles
                étaient les les bibliothèques les plus incroyables qu’ils aient jamais visitées.
                Voici les résultats.</intro>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. La Thomas Fisher Rare Book Library de Toronto</titre>
                    <commentaire>« J’y suis allée cet automne et l’expérience m’a soufflée. Non
                        seulement la bibliothèque est belle, mais vous pouvez demander à avoir accès
                        à la majeure partie de leur collection lors de votre visite. Durant notre
                        passage, nous avons vu le premier livre de Shakespeare, ainsi que de
                        nombreux manuscrits originaux de Margaret Atwood […] ! » ”Melissa Hudson
                            (<anglicisme bf="Facebook" pos="nom" cc="8" sc="2"
                        >Facebook</anglicisme>)</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. La Stadtbibliothek Stuttgart, à Stuttgart, en Allemagne</titre>
                    <commentaire>« C’est l’idéal perfectionniste de ce qu’une bibliothèque devrait
                        être. » melissan406bf75c0</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. La New York Public Library de New York</titre>
                    <commentaire>« La New York Public Library… le plafond est magnifique, et on y
                        est si tranquille. » €”heyitsgracee</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. La bibliothèque John Rylands de Manchester, au Royaume Uni</titre>
                    <commentaire>« [C’]est littéralement une cathédrale pour les livres. »
                        €”joem45ac45347</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. La bibliothèque Strahov de Prague</titre>
                    <commentaire>« Vous ne pouvez pas vraiment vous asseoir pour lire, mais c’est
                        l’un des endroits les plus plaisants qui soit pour un amoureux des livres !
                        » €kateh4897e321c</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. La Beinecke Rare Books &amp; Manuscripts Library de Yale, à New Haven,
                        dans le Connecticut (États-unis)</titre>
                    <commentaire>« Ils ont toujours des livres rares exposés, et la salle à
                        température intérieure contrôlée est vraiment <anglicisme bf="cool" pos="adj" cc="4"
                            sc="1">cool</anglicisme>. » €”lsheabailey</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. La Biblioteca Vasconcelos de Mexico</titre>
                    <commentaire>« J’y suis allé l’été dernier, c’était incroyable. Ma photo ne lui
                        rend pas justice. » AnaE20</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. La Salt Lake City Public Library, de Salt Lake City, aux
                        États-unis</titre>
                    <commentaire>« La Salt Lake City Library ! Elle est magnifique, et ressemble à
                        quelque chose que Willy Wonka aurait pu créer. » €”straytray</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. La bibliothèque Bodleian d’Oxford, au Royaume-Uni</titre>
                    <commentaire>Suggérée par Lia Pulliam (<anglicisme bf="Facebook" pos="nom" cc="8" sc="2"
                            >Facebook</anglicisme>)</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. La Trinity College Long Room, à Dublin</titre>
                    <commentaire>« J’ai presque pleuré de joie lorsque j’ai arpenté la Trinity
                        College Long Room. » €”Jen Stone (<anglicisme pos="nom" cc="8" sc="2"
                            >Facebook</anglicisme>)</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. La Mafra National Palace Library, à Mafra, au Portugal</titre>
                    <commentaire>Suggérée par Joana SimÃ£o (<anglicisme bf="Facebook" pos="nom" cc="8" sc="2"
                            >Facebook</anglicisme>)</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. La bibliothèque du Congrès, à Washington D.C., États-unis</titre>
                    <commentaire>« Elle abrite une bible de Gutenberg, […] et d’innombrables
                        chefs-d’œuvre. Tout américain se doit de la visiter au moins une fois dans
                        sa vie. » cjsamsky</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. La bibliothèque Louis Round Wilson d’UNC, à Chapel Hill, en Caroline
                        du Nord (États-unis)</titre>
                    <commentaire>(Suggérée par emmas42aab98e8)</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. La bibliothèque d’Osgoode Hall, à Toronto</titre>
                    <commentaire>« La bibliothèque juridique de Osgoode Hall (Toronto), petite mais
                        magnifique. » €”deezee</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. La bibliothèque George Peabody de Baltimore, États-Unis</titre>
                    <commentaire>« Donnez-moi un matelas et à manger jusqu’à la fin de mes jours, et
                        j’appellerai la bibliothèque Peabody “Mon précieux” comme Gollum avec
                        l’anneau ! » Annamaria Apergi (<anglicisme bf="Facebook" pos="nom" cc="8" sc="2"
                            >Facebook</anglicisme>)</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. La bibliothèque Suzzallo de l’université de Washington, à Seattle
                        (États-unis)</titre>
                    <commentaire>« Tout le monde devrait visiter la bibliothèque de l’université de
                        Washington ! Elle ressemble à s’y méprendre à la Grande Salle de Poudlard du
                            <anglicisme bf="film" pos="nom" cc="4" sc="1">film</anglicisme> « Harry Potter » !
                        » €”Meranda Clausen (<anglicisme bf="Facebook" pos="nom" cc="8" sc="2"
                            >Facebook</anglicisme>)</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>17. La Boston Public Library, à Boston, aux États-unis</titre>
                    <commentaire>(Suggérée par Josh Young, emmas42aab98e8, shelin, et
                        matr4a537d5b1)</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>18. La Librairie Avant-Garde de Nankin, Chine*</titre>
                    <commentaire>« Elle est cachée dans un <anglicisme bf="parking" pos="nom" cc="7" sc="2"
                            >parking</anglicisme> souterrain dans un bunker abandonné, et mélange à
                        la perfection les livres et la littérature avec l’histoire, la culture, et
                        une atmosphère indé chinoise vraiment <anglicisme bf="cool" pos="adj" cc="4" sc="1"
                            >cool</anglicisme>. Il y a des œuvres d’art partout, des citations
                        gravées dans les piliers, et tous les livres auxquels vous pourriez penser
                        traduits en chinois. » Kalli McCoy (<anglicisme bf="Facebook" pos="nom" cc="8" sc="2"
                            >Facebook</anglicisme>) *Il s’agit d’une librairie et non d’une
                        bibliothèque, mais le magasin accueille les gens qui veulent juste flâner et
                        lire pendant des heures. »</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>19. Votre bibliothèque locale</titre>
                    <commentaire>« Tous les amoureux des livres devraient visiter leur propre
                        bibliothèque locale. C’est vrai, il y a de magnifiques bibliothèques partout
                        dans le monde, mais ils devraient connaître les leurs. Pas seulement quels
                        livres sont disponibles, mais ce que la bibliothèque peut leur offrir. Quel
                        est le meilleur endroit pour lire, étudier, ou s’asseoir et méditer. Quels
                        membres du personnel éviter, et vers lesquels se tourner pour obtenir des
                        informations, un bon livre, ou juste une discussion amicale. Ces
                        bibliothèques sont dédiées à l’apprentissage tout au long de la vie et
                        offrent plus que des livres. En soutenant votre bibliothèque locale, vous
                        soutenez une communauté. » Penelope Masters (<anglicisme bf="Facebook" pos="nom" cc="8"
                            sc="2">Facebook</anglicisme>)</commentaire>
                </li>
            </ol>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>23 blagues que seuls les <anglicisme bf="fan" pos="nom" cc="3" sc="1">fans</anglicisme> du
                « Seigneur des Anneaux » trouveront drôles</titre>
            <st>Attention, ce post contient certaines blagues pourries.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Jarry Lee</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. Cette vérité sur Aragorn.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. Cette transformation inattendue.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. Cet exemple de la logique de la Terre du Milieu.*</titre>
                    <commentaire>*Techniquement dans Le Hobbit, pas dans Le Seigneur des
                        anneaux.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. Ce jeu de mots réussi.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. Cette explication sur l’Anneau.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. Cette phrase de Simba.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. Ce préservatif malin.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. Ce message de la Saint-Valentin.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. Et celui-ci.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. Ce <anglicisme bf="spin-off" pos="nom" cc="7" sc="2">spin-off</anglicisme>.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. Ce jeu de mots malheureux.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. Ce dialogue entre Éowyn et la reine-sorcière d’Angmar.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. Cette comparaison judicieuse.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. Ce lien avec Harry Potter.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. Cette référence à « Lolita malgré moi ».</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. Ce <anglicisme bf="mash-up" pos="nom" cc="7" sc="2">mash-up</anglicisme>.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>17. Ce scénario alternatif.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>18. Ce <anglicisme bf="logo" pos="nom" cc="4" sc="2">logo</anglicisme> inspiré de
                        Disney.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>19. Ces membres de la confrérie des <anglicisme bf="hipster" pos="nom" cc="7" sc="2"
                            >hipsters</anglicisme>.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>20. Ce jeu à boire.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>21. Ce raton laveur qui ressemble à Gandalf.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>22. Ce jeu de mots terrible.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>23. Et celui-ci qui est pire que tout.</titre>
                </li>
            </ol>

        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>24 raisons pour lesquelles vous ne devriez jamais visiter le Mexique</titre>
            <st>Vraiment, n’y allez pas.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Pablo Valdivia</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. Il y a des gens qui semblent penser que le Mexique est le village de
                        vacances idéal.</titre>
                    <commentaire>Mazatlan, Sinaloa, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. Ces gens ont de toute évidence tort.</titre>
                    <commentaire>Pie de la Cuesta, Guerrero, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. Les plages sont essentiellement des dépotoirs.</titre>
                    <commentaire>Playa Del Carmen, Quintana Roo, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. …et elles sont remplies de monde le jour comme la nuit.</titre>
                    <commentaire>Playa Zipolite, Oaxaca, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. Si vous n’aimez pas la plage, dommage pour vous. Il n’y a rien d’autre
                        à voir.</titre>
                    <commentaire>Laguna de la Luna, Nevado de Toluca, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. Rien que des plaines sur plusieurs kilomètres.</titre>
                    <commentaire>Sumidero Canyon, Chiapas, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. Vous pouvez essayer d’aller en sous-sol, mais n’y trouverez rien
                        d’extraordinaire.</titre>
                    <commentaire>Tanzozob, San Luis PotosÃ­, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. Il n’y a même pas de faune ni de flore.</titre>
                    <commentaire>Parrot at Playa del Carmen, Quintana Roo, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. C’est vraiment tragique.</titre>
                    <commentaire>El Salto, Jalisco, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. Il fait tous les jours terriblement chaud.</titre>
                    <commentaire>Pico de Orizaba, Veracruz, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. Vous allez suer en permanence.</titre>
                    <commentaire>Puebla, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. Les villes sont vraiment sales…</titre>
                    <commentaire>Guanajuato, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. …et les habitants n’ont aucun sens de la communauté.</titre>
                    <commentaire>Guanajuato, Mexique.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. Les cathédrales complètement basiques…</titre>
                    <commentaire>Cathédrale métropolitaine Notre-Dame-de-l’Assomption, ville de
                        Mexico, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. …et les pyramides n’y font pas exception.</titre>
                    <commentaire>Chichen Itza, Yucatán, Mexique.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. Même le soleil refuse de briller sur elles.</titre>
                    <commentaire>Pyramide du Soleil, Teotihuacan, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. La culture artistique est visiblement absente…</titre>
                    <commentaire>Palais des Beaux Arts, ville de Mexico, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>18. …et les musées n’ont rien d’important à offrir.</titre>
                    <commentaire>Le Calendrier Aztèque, Musée national d’anthropologie, ville de
                        Mexico, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>19. La nourriture est la pire chose que vous goûterez…</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>20. ….surtout les desserts.</titre>
                    <commentaire>Beurk.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>21. Bref, le Mexique n’est vraiment pas un endroit qui mérite d’être
                        visité.</titre>
                    <commentaire>Chutes d’eau de Cusarare, Chihuahua, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>22. Ce n’est pas beau…</titre>
                    <commentaire>Cascadas Agua Azul, Palenque, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>23. …ni majestueux.</titre>
                    <commentaire>Huejotzingo, Puebla, Mexique</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>24. Vraiment, n’y allez pas. C’est complètement inutile.</titre>
                    <commentaire>Cabo San Lucas, Mexique</commentaire>
                </li>
            </ol>
            <conversation>
                <commentaire>arrêtez de faire des articles faussement sarcastiques vraiment sa fait
                    pitié</commentaire>
            </conversation>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>22 photos qui résument parfaitement votre horreur lorsque vous lancez la caméra
                frontale de votre téléphone</titre>
            <st>Mais pourquoi est-ce qu’on continue à tomber dans le panneau ?</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Lauren Yapalater</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <intro>Parfois vous avez envie de prendre une jolie photo. Une photo d’un magnifique
                coucher de soleil, ou quelque chose à partager avec vos amis. Mais c’est là que vous
                lancez accidentellement votre caméra frontale…</intro>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. … ET QUE VOUS VOYEZ ÇA.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. OU ÇA</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. OU ÇA</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. L’HORREUR DE LAISSER ACCIDENTELLEMENT LA CAMÉRA FRONTALE
                        OUVERTE.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. LA DOULEUR DE LAISSER ACCIDENTELLEMENT LA CAMÉRA FRONTALE
                        OUVERTE.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. AH, L’HUMANITÉ.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. POURQUOI M’AS-TU TRAHI, <anglicisme bf="iPhone" pos="nom" cc="6" sc="2"
                            >IPHONE</anglicisme> ?</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. MAIS POURQUOIII ? J’AI COMMIS UNE GRAVE ERREUR.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. POURQUOI LES GENS BIENS DOIVENT-ILS SOUFFRIR DE LA SORTE ?</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. C’EST DONC À ÇA QUE JE RESSEMBLE ?</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. ME SERAIS-JE TROMPÉ SUR MON APPARENCE ?</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. ÉTEINS ÇA, ÉTEINS ÇA !</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. MON DIEU.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. faslkjnglsafkdnglfkLKGNSDLKFGGLNSDKF</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. PRIEZ POUR MOI. PRIEZ POUR TOUS CEUX QUI SUBISSENT LA DOULEUR D’AVOIR
                        LAISSÉ LA CAMÉRA FRONTALE OUVERTE.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. JE SUIS INNOCENT, INNOCENT JE VOUS DIS !</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>17. FAITES QUE ÇA S’ARRÊTE !</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>118. AHHHHH.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>19. AHHHHH.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>20. QU’EST-CE QUE J’AI FAIT POUR MÉRITER ÇA ? ÇA ARRIVE À TOUT LE MONDE
                        DE LAISSER LA CAMÉRA FRONTALE EN MARCHE DE TEMPS EN TEMPS, NON ?</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>21. POURQUOI ?!?!?!?!</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>22. ÉTEIGNEZ ÇA !</titre>
                </li>
            </ol>
            <ps>
                <ul>
                    <li>
                        <titre>SOUVENEZ-VOUS : Ne prenez pas de risque, choisissez le bon
                            sens.</titre>
                    </li>
                </ul>
            </ps>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>18 femmes qui ADORENT faire le ménage selon les banques d’images</titre>
            <st>Bienvenue dans l’univers bien sexiste des images d’illustration, où les femmes
                trouvent leur raison de vivre un plumeau à la main.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Marie Telling</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <intro>Les banques d’images sont des services de photos très pratiques pour illustrer
                des articles sur la vie quotidienne, des pubs, ou même des <anglicisme bf="tract" pos="nom"
                    cc="5" sc="1">tracts</anglicisme> politiques. On y trouve des centaines de
                photos sur-posées, où des mannequins traversent souvent des crises existentielles
                intenses et rejouent des scènes du quotidien au réalisme douteux. Les banques
                d’image, comme <anglicisme bf="Thinkstock" pos="nom" cc="10" sc="2">Thinkstock</anglicisme> par
                exemple, qui appartient à Getty Images, regorgent de photos ultra sexistes. Quand on
                cherche « normal woman » (« femme normale »), voilà l’une des photos qui apparaît :
                En parcourant leurs photos, on a parfois l’impression de faire un bon dans un monde
                parallèle où les femmes font des crises d’hystérie quotidiennes et ADORENT faire le
                ménage. Voici donc quelques femmes qui vivent pour leur plumeau, dont on a inventé
                le monologue intérieur :</intro>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. « Souvent, je m’interroge sur l’absurdité de l’existence. Mais dès que
                        je prends mon plumeau en main, je sais que tout est à sa place. »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. « Quand je nettoie des vitres, j’ai un peu l’impression de nettoyer
                        mon âme. »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. « J’adore le repassage ! Ça me permet de me vider la tête et d’oublier
                        les limitations intellectuelles dont souffrent toutes les femmes. »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. « Faire la poussière est un peu ma raison d’être. »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. « Choisir l’éponge que je vais utiliser pour faire la vaisselle est le
                        moment le plus stimulant de ma journée. »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. « Mon ambition dans la vie ? Rendre ce comptoir aussi blanc que mon
                        sourire. »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. « Parfois, je me sens un peu déprimée. Mais tous mes soucis s’envolent
                        dès que je commence à faire la poussière. »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. « Il n’y a pas de compliment plus appréciable que lorsqu’un homme vous
                        félicite pour vos talents de ménagère. »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. « Récurer est ma seule vraie passion. »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. « Regardez-moi ce robinet tout propre ! »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. « Je ne me sens jamais autant épanouie qu’en cirant mes meubles en
                        bois. »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. « Chaque vitre est une nouvelle expérience, de nouvelles émotions.
                        »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. « Ma recette du bonheur ? Une éponge propre et un seau rempli de
                        produits ménagers. »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. « J’ai longtemps cherché ma voie, jusqu’au jour où j’ai lavé ma
                        première assiette. J’ai tout de suite su que j’étais faite pour ça.
                        »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. « J’adore laver les sols. ça me fait me sentir en vie. »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. « Partager les tâches ménagères avec mon homme ? Autant renoncer tout
                        de suite à mon statut de femme ! »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>17. « Pendant longtemps, ma vie n’avait pas de sens. Et puis j’ai
                        découvert les produits ménagers. »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>18. « Le ménage, c’est la vie ! »</titre>
                </li>
            </ol>
            <ps>
                <ul>
                    <li>
                        <titre>Parce que l’égalité et la diversité passent aussi par des photos
                            d’illustration, remontez-vous le moral avec 44 photos qui veulent
                            changer la représentation des femmes !</titre>
                        <commentaire> C’est un projet mené par Getty Images, à qui appartient
                                <anglicisme bf="Thinkstock" pos="nom" cc="10" sc="2">Thinkstock</anglicisme>,
                            espérons donc que l’initiative se répande dans le reste de leur
                            collection. </commentaire>
                    </li>
                </ul>
            </ps>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>29 questions que les Américains ont pour la France et les Français</titre>
            <st>Nous avons demandé à nos collègues américains de <anglicisme bf="BuzzFeed" pos="nom" cc="8" sc="2"
                    >BuzzFeed</anglicisme> ce qui les intriguait au sujet de la France. Voici leurs
                questions.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Marie Telling</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. « Mais pourquoi aimez-vous autant Jerry Lewis ? »</titre>
                    <commentaire>Hein ??</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. « Et pourquoi détestez-vous la liberté ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. « Est-ce que vous nous détestez depuis l’affaire des “<anglicisme
                            bf="freedom fries" pos="nom" cc="12" sc="3">freedom fries</anglicisme>” ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. « Dominique Strauss-Kahn a-t-il raison lorsqu’il dit que le
                        libertinage et les partouzes font partie intégrante de la vie de la haute
                        bourgeoisie française ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. « En fait, toute l’industrie du <anglicisme bf="film" pos="nom" cc="4" sc="1"
                            >film</anglicisme> français existe pour légitimer du porno sous prétexte
                        que c’est de l’art, non ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. « Johnny Halliday ?? »</titre>
                    <commentaire>Oui ?</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. « Est-ce que vous pouvez voir la Tour Eiffel où que vous soyez en
                        France ou bien Hollywood nous a menti ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. « Citroën, Renault, Peugeot… Est-ce que vous avez des vraies voitures
                        ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. « Pourquoi cette obsession avec les baguettes ? Il existe de bien
                        meilleurs pains ! »</titre>
                    <commentaire>Non.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. « Pourquoi est-ce que tout le monde fume ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. « Les gens pensent quoi du maintien de la pureté linguistique du
                        français ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. « Comment faites-vous pour ne pas tous être obèses avec tout le
                        fromage et le pain que vous mangez ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. « Pourquoi est-ce que je ne peux pas faire les boutiques le dimanche
                        ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. « Comment se fait-il que votre nourriture et vos vins soient si bons
                        mais votre café si dégueulasse ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. « Pourquoi est-ce qu’Audrey Tautou n’est pas dans plus de films ?
                        »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. « Comment se fait-il que votre beurre soit bien meilleur que le nôtre
                        ? Genre, TELLEMENT MEILLEUR. Quel changement politique devrions-nous
                        entreprendre pour avoir des vaches aussi bonnes que les vôtres ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>17. « Est-ce qu’on vous force à porter des pulls à rayures ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>18. « Isabelle Adjani a-t-elle déjà acquis le statut de trésor national ?
                        Et si ce n’est pas le cas, qu’est-ce que vous attendez ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>19. « Pourquoi est-ce que vous vous foutez de notre gueule quand on
                        essaie de parler votre langue ?! »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>20. « Pourquoi est-ce que les mecs français portent ces chaussures
                        bizarres qui sont un mix entre des chaussures de villes et des <anglicisme
                            bf="basket" pos="nom" cc="6" sc="2">baskets</anglicisme> ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>21. « Ça vous rend heureux de vous dire que votre pays est beaucoup plus
                            <anglicisme bf="Instagrammable" pos="adj" cc="14" sc="5">Instagrammable</anglicisme> que les
                        États-Unis ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>22. « C’est parce que vous savez que rien n’égalera jamais Paris que rien
                        ne vous impressionne ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>23. « Qu’est-ce que vous avez contre les glaçons ?? »</titre>
                    <commentaire>À savoir : les Américains ADORENT l’eau glacée et vous servent de
                        l’eau avec plein de glaçons en pleine tempête de neige.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>24. « Pourquoi est-ce que tous vos hommes politiques sont corrompus ?
                        »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>25. « Ça vous fait quoi que votre emblème national soit un coq ? Un coq
                        très sympa, mais un coq quand même. »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre> 26. « Pourquoi est-ce que vous refusez de manger dans la rue / en
                        marchant ? » </titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>27. « Les gens qui prétendent parler français puis vous disent
                        “voulez-vous coucher avec moi ce soir ?” vous donnent-ils des envies de
                        meurtre ? »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>28. « Est-ce qu’on joue de l’accordéon à tous les coins de rue 24h/24 ?
                        »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>29. « Serez-vous jamais heureux ? »</titre>
                </li>
            </ol>
            <conversation>
                <commentaire>Article de merde rédigé entièrement par un français. Les amerlocks n'en
                    ont rien à faire de nous ahahah.</commentaire>
                <commentaire>avez vous lu ou vu ces questions ? je vais souvent aux usa, on ne m'a
                    jamais ce genre de question ...</commentaire>
            </conversation>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>33 images de nourriture qui vous combleront sexuellement</titre>
            <st>Pas besoin de manger: on peut éprouver du plaisir avec la nourriture rien qu’en la
                regardant.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Hannah Jewell</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. Ce vendeur de rue faisant des rouleaux de crème glacée en
                        Thaïlande.</titre>
                    <commentaire>Oui. Ouiiiii. Vas-y, racle. Racle encore.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. La première bouchée de mousse.</titre>
                    <commentaire>Bonjour, jolie petite mousse.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. Les compositions de la photographe Emily Blincoe.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. Merci, Emily Blencoe.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. Cette pizza qui se fait recouvrir de sauce chez Pizza Hut.</titre>
                    <commentaire>Vous sentez ça ? Ce plaisir qui vous envahit, comme si vous étiez
                        en transe ?</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. Ce citron pelé.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. La disposition de cette ratatouille.</titre>
                    <commentaire>C’est encore meilleur quand c’est parfait.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. Ce rayon de supermarché.</titre>
                    <commentaire>Franchement, il devrait y avoir autant de touristes à prendre ça en
                        photo que devant le tableau de la Joconde.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. La préparation de cette boule en chocolat.</titre>
                    <commentaire>Est-ce que vous avez la bouche grande ouverte ? Est-ce qu’une
                        flaque de bave est en train de se former à vos pieds ?</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. Cet avocat aux proportions magnifiques.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. Cet art du <anglicisme bf="toast" pos="nom" cc="5" sc="1"
                        >toast</anglicisme>.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. La personne qui a repoussé les limites du possible avec sa glace à
                        l’italienne.</titre>
                    <commentaire>~Visez la lune. Même en cas d’échec, vous atterrirez dans les
                        étoiles.~</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. Cette assiette de fromages, charcuterie et fruits.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. Ces chiens en chocolat.</titre>
                    <commentaire>Le fourrage est différent selon la race.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. Cette boîte de cacao complètement pleine.</titre>
                    <commentaire>Remplie à ras bord, avec de magnifiques petites irrégularités,
                        appelant votre cuillère.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. Cette crème brûlée craquante.</titre>
                    <commentaire>Oh mon dieu, oui !</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>17. Cette toute petite tarte aux pommes.</titre>
                    <commentaire>Qui aurait cru que les pommes pouvaient être encore plus belles que
                        les roses ?</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>18. Cette montagne de <anglicisme bf="pancake" pos="nom" cc="7" sc="2"
                            >pancakes</anglicisme>.</titre>
                    <commentaire>Une montagne que quelqu’un a eu le courage
                        d’escalader.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>19. La découpe de cette pastèque.</titre>
                    <commentaire>Une vraie beauté.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>20. Et la façon dont cette pastèque s’insère dans ce sac.</titre>
                    <commentaire>Hmmm, rentre là-dedans.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>21. Cette mousse au chocolat et aux <anglicisme bf="marshmallow" pos="nom" cc="11" sc="3"
                            >marshmallows</anglicisme> grillés.</titre>
                    <commentaire>Rien que le fait d’écrire le nom de cette création me met les
                        larmes aux yeux.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>22. Le mouvement de cette sauce <anglicisme bf="cranberry" pos="nom" cc="9" sc="3"
                            >cranberry</anglicisme> en train de glisser.</titre>
                    <commentaire>Oooooh.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>23. <anglicisme bf="BBQ" pos="nom" cc="3" sc="3">BBQ</anglicisme>.</titre>
                    <commentaire>Rien à ajouter.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>24. La façon dont les pâtes sont fabriquées.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>25. Ou mieux encore, les <anglicisme bf="sandwich" pos="nom" cc="9" sc="2"
                            >sandwichs</anglicisme> de crème glacée.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>26. La douce mélodie d’une friteuse en pleine action.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>27. Et celle du <anglicisme bf="bacon" pos="nom" cc="5" sc="2">bacon</anglicisme>
                        grésillant.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>28. Et ce beurre qui fond de façon presque érotique.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>29. Cette boule de glace à la rondeur parfaite.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>30. La façon dont cette fraise est coupée.</titre>
                    <commentaire>Merci pour ce moment, petite fraise.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>31. La façon dont ces beignets de pomme de terre s’insèrent parfaitement
                        sur ce plateau de cuisson.</titre>
                    <commentaire>Allez, enfournez-les !</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>32. Cette pomme pelée, image de la perfection.</titre>
                    <commentaire>Vous pleurez, vous ? Parce que moi, oui.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>33. Que quelqu’un appelle le samu.</titre>
                    <commentaire>Et dites-leur que nos cœurs viennent d’exploser.</commentaire>
                </li>
            </ol>
            <conversation>
                <commentaire>Ratatouille ? Tian !</commentaire>
            </conversation>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>13 signes que vous êtes né en 1986</titre>
            <st>La crise de la trentaine approche à grands pas.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Jenna Guillaume</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. Votre certificat de naissance indique que vous êtes né en
                        1986.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. Et vous avez 29 ans cette année.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. Ce qui veut dire que vous allez bientôt faire une légère crise de la
                        trentaine.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. Vous êtes résolu à profiter le plus possible de la dernière année de
                        votre vingtaine.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. Mais vous êtes aussi légèrement stressé par le fait que vous n’avez
                        encore rien accompli.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. Vous vous sentez bizarre en réalisant que vous ne faites plus partie
                        des personnes les plus jeunes de votre bureau.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. Et ça vous choque quand un de vos collègues mentionne le fait qu’il
                        est né dans les années 1990.</titre>
                    <commentaire>LES ANNÉES 1990 !!</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. Et réaliser que les gens nés dans les années 2000 sont des ADOLESCENTS
                        vous terrifie.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. Vous comprenez de moins en moins la ~culture des jeunes~.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. Vos souvenirs du lycée sont de plus en plus flous.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. Vous avez vécu autant de temps en tant qu’adulte qu’en tant qu’enfant
                        ou adolescent.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. Mais dans votre tête vous êtes toujours jeune (donc en déni
                        total).</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. Et vous êtes un putain de tigre.</titre>
                </li>
            </ol>
            <conversation>
                <commentaire>pffff dur... ;p</commentaire>
            </conversation>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>7 façons de perdre du poids grâce à la Apple <anglicisme bf="watch" pos="nom" cc="5" sc="1"
                    >Watch</anglicisme> Edition à 11.000 €</titre>
            <st>Bien sûr, la Apple Watch <anglicisme bf="sport" pos="adj" cc="5" sc="1">Sport</anglicisme> à
                400 € aidera les gens à être en forme. Mais, saviez-vous que la Apple <anglicisme bf="watch"
                    pos="nom" cc="5" sc="1">Watch</anglicisme> Edition à 11 000 € vous aidera
                activement à perdre du poids ? Voici comment.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Carolyn Kylstra</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. Courir pour échapper aux <anglicisme bf="pickpocket" pos="nom" cc="11" sc="3"
                            >pickpockets</anglicisme> brûle beaucoup de calories.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. Si vous la payez en pièces de 1 euros, cela fera environ 50 kilos.
                        Soulevez du lourd, éliminez vite !</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. Relever constamment votre manche pour que les gens puissent voir votre
                        montre = votre nouvel exercice préféré pour les bras.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. Polir cette montre en or très, très, brillante est un excellent
                        exercice de cardio.</titre>
                    <commentaire>Et que ça brille !</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. Vous ne pourrez plus jamais vous permettre de manger dans un
                        restaurant, vous serez donc forcé(e) de cuisiner vos propres repas à la
                        maison.</titre>
                    <commentaire>Les plats cuisinés maison sont plus sains que ceux des restaurants
                        !</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. Il ne vous restera pas non plus assez d’argent pour faire les courses.
                        Vous allez fondre en un rien de temps !</titre>
                    <commentaire>Amusant pour toute la famille.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. Vous devrez aussi sûrement abandonner votre voiture (trop chère)…
                        mais, marcher pour aller au travail est une EXCELLENTE façon de perdre du
                        poids !</titre>
                    <commentaire>Votre Apple <anglicisme bf="watch" pos="nom" cc="5" sc="1">Watch</anglicisme>
                        comptera même vos pas pour vous !</commentaire>
                </li>
            </ol>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>Les 23 étapes d’une gueule de bois au bureau</titre>
            <st>Donnez-moi TOUT DE SUITE du gras et un <anglicisme bf="advil" pos="nom" cc="5" sc="2"
                    >advil</anglicisme>.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Jemima Skelley</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. Votre alarme retentit et vous songez sérieusement à l’ignorer et à
                        vous rendormir.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. Vous restez au moins dix minutes étendu dans votre lit à essayer de
                        trouver l’énergie nécessaire pour vous lever et affronter la
                        journée.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. Et après avoir pris votre douche et vous être préparé, vous vous
                        récompensez en allant vous recoucher cinq petites minutes.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. Et vous vous prenez un petit-déjeuner bien gras, en espérant qu’il
                        épongera votre gueule de bois.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. (Mais ça ne marche pas).</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. Sur le chemin du boulot, vous réalisez à quel point vous détestez les
                        gens et le bruit et la lumière et le mouvement.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. Au boulot, tout le monde est beaucoup trop bruyant et excité pour
                        vous.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. Vous vous asseyez à votre bureau et regrettez tout ce qui vous a amené
                        à vivre ce moment.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. Et vous songez sérieusement à vous prendre un deuxième
                        petit-déjeuner.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. En regardant votre ordinateur, vous avez envie de vous arracher les
                        yeux et vous vous demandez si vous pourriez porter des lunettes de soleil
                        sans que les gens trouvent ça louche.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. Vous regardez l’heure et QUOI ?! IL N’EST QUE 10H30 ?!</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. Vous abandonnez tout espoir d’être productif aujourd’hui.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. Vous êtes assoiffé mais n’avez pas assez d’énergie pour vous lever
                        sans cesse et remplir votre bouteille d’eau.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. Midi arrive finalement, c’est enfin l’heure pour vous de prendre un
                        repas bien gras.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. Mais vous vous sentez immédiatement répugnant et commencez à rêver
                        d’une sieste.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. Vous faites tout pour vous retenir de vomir parce que vous ne voulez
                        pas être ~ce genre de personne~.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>17. Vous ne savez absolument pas comment vous allez survivre aux quatre
                        prochaines heures.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>18. Vous avez encore faim.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>19. Et vous êtes assailli de flashbacks de ce que vous avez dit et fait
                        la nuit précédente.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>20. Dès que 18h00 sonne, vous vous barrez de là.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>21. Mais il vous reste encore une épreuve : rentrer chez vous.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>22. Dès que vous êtes arrivé, vous vous mettez en pyjama et attrapez
                        votre téléphone pour commander à manger.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>23. Et vous n’avez qu’une seule chose en tête.</titre>
                    <commentaire>DORMIR.</commentaire>
                </li>
            </ol>
            <conversation>
                <commentaire>Vous avez déjà vécu ça ? Jetez donc un œil ici :
                    http://www.alcool-info-service.fr/evaluer/etape_1</commentaire>
            </conversation>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>16 faits percutants sur la taille du pénis</titre>
            <st>Les scientifiques travaillent dur pour mesurer les pénis en érection, alors autant
                nous pencher sur la question.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Casey Gueren</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <intro>Une ÉNORME étude sur les tailles de pénis vient d’être publiée, et on sait que
                vous êtes curieux. Une nouvelle étude publiée dans le journal BJU International a
                combiné toutes les données de mesure de pénis de 20 études différentes, avec un
                ensemble strict de critères. L’objectif était de créer une synthèse formelle des
                tailles moyennes de pénis pour tous les âges et toutes les origines ethniques. Voici
                ce qu’ils ont trouvé :</intro>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. Il y a BEAUCOUP d’études sur les tailles de pénis ! Mais elles ne font
                        pas toute la différence.</titre>
                    <commentaire>Les chercheurs ont été très spécifiques concernant ce qu’ils
                        voulaient inclure dans cette revue. Ils n’ont utilisé que des études où les
                        pénis avaient été mesurés par des professionnels de la santé (parce qu’on
                        sait tous que les gens mentent). Ils n’ont aussi inclus que des études avec
                        au moins 50 participants, tous âgés de plus de 17 ans. Pour être cohérents,
                        ils n’ont regardé que les études où le pénis au repos et en érection était
                        mesuré de la base au sommet (y aurait-il d’autres manières de le mesurer ?)
                        et où le diamètre était mesuré à la base ou à mi-hauteur. Seules les études
                        publiées en anglais ont été considérées. Les études étaient ignorées si les
                        participants avaient des anomalies congénitales ou acquises, des problèmes
                        d’érection ou s’ils étaient en recherche active d’agrandissement de leur
                        membre. Voici ce que les chercheurs ont trouvé concernant la LONGUEUR du
                        pénis :</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. Le pénis moyen en érection mesure 13 cm.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. Le pénis moyen au repos mesure 9 cm.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. Le pénis moyen au repos et étiré mesure 13,23 cm.</titre>
                    <commentaire>Voici ce qu’ils ont trouvé sur la CIRCONFÉRENCE du pénis
                        :</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. La circonférence moyenne d’un pénis en érection est de 11,69
                        cm.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. La circonférence moyenne d’un pénis au repos est de 9,32 cm.</titre>
                    <commentaire>Et voici d’autres études qui pourraient vous intéresser
                        :</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. La taille d’une personne pourrait être liée à la taille de son
                        pénis.</titre>
                    <commentaire>De toutes les corrélations considérées, la plus cohérente était
                        celle entre la taille et la longueur du pénis en érection ou au repos. Ceci
                        signifie qu’il pourrait y avoir un lien entre la taille et la taille du
                        pénis, mais ce n’est pas garanti.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. Grands pieds ne signifie pas grande bite.</titre>
                    <commentaire>De nombreuses études ont étudié d’autres caractéristiques comme
                        l’IMC, la taille des pieds, la longueur de l’index, la taille des
                        testicules, pour voir si elles étaient corrélées à la taille du pénis. Mais
                        rien n’en est ressorti. Il semblerait que le seul moyen de connaître une
                        taille est de… la mesurer.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. Il y a une méthode scientifique pour mesurer une érection en
                        laboratoire.</titre>
                    <commentaire>Les auteurs de l’étude recommandent d’utiliser un mètre jetable
                        pour mesurer une longueur après que le participant s’est auto-stimulé en
                        regardant un porno ou après avoir reçu une injection d’hormones. Aucune main
                        étrangère admise.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. Les scientifiques mesurent aussi les pénis en extension et au
                        repos.</titre>
                    <commentaire>Il semblerait que ce soit un moyen typique de mesurer un pénis.
                        Cela se fait en étirant au maximum un pénis au repos de la base au sommet.
                        Les auteurs écrivent qu’au repos, une mesure en extension peut être
                        enregistrée en attrapant le gland et en tirant jusqu’à ce que le participant
                        ressente un léger inconfort.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. Étirés, les pénis au repos ont à peu près la même taille que les
                        pénis en érection.</titre>
                    <commentaire>D’après l’étude, la longueur en extension prédisait correctement la
                        longueur en érection. MAIS, ils ont également noté que l’utilisation d’une
                        pression suffisante était cruciale, et une étude à montré que les urologues
                        n’utilisaient souvent pas assez de force. Ce qui est une bonne chose pour
                        les pénis, mais une mauvaise chose pour la science.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. D’après les données, un petit pénis est plus court que 5,2 cm au
                        repos et 8,5 cm en érection.</titre>
                    <commentaire>C’est parce qu’un pénis est défini par une longueur inférieure à
                        deux fois et demi l’écart type en dessous de la moyenne.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. L’origine ethnique ne semble pas être un facteur déterminant dans la
                        taille du pénis.</titre>
                    <commentaire>Les auteurs n’ont PAS trouvé de preuve de différences raciales en
                        terme de taille du pénis. Cela dit, ils mentionnent que de futurs travaux
                        devraient comprendre de plus grands échantillons, des mesures cohérentes, et
                        un intitulé précis des origines ethniques pour une conclusion
                        précise.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. De nombreuses choses peuvent affecter la longueur des pénis, ce qui
                        rend la conduite de ce genre d’études difficile.</titre>
                    <commentaire>Les auteurs notent qu’il y a de sérieuses limites à ces études,
                        notamment les variables aléatoires. Même s’ils n’ont considéré que les
                        études qui mesurent de la même manière, la température, l’excitation et une
                        éjaculation récente peuvent avoir un impact sur la mesure.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. Malheureusement, ceci n’est pas l’étude ultime sur la taille du
                        pénis.</titre>
                    <commentaire>Les études sur la longueur du pénis ne sont pas vraiment
                        représentatives. Du tout. Il est possible que les participants aient déjà
                        confiance dans leur taille par exemple. À l’inverse, il se pourrait que les
                        participants les plus jeunes n’aient pas fini leur croissance au moment de
                        la mesure. Et comme il n’y avait pas de distribution égale en fonction des
                        cultures, des recherches plus approfondies sont nécessaires.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. Et si vous n’aimez pas votre taille, il pourrait y avoir un moyen de
                        la rallonger sans passer par la chirurgie.</titre>
                    <commentaire>Des facteurs comment le poids, la pression artérielle, le
                        cholestérol, le diabète et les maladies cardiovasculaires peuvent affecter
                        la longueur et la force de votre érection. CELA DIT, la taille du pénis
                        n’est qu’une mesure esthétique et ne doit pas être le facteur le plus
                        important de votre image corporelle ou de votre relation. La satisfaction
                        sexuelle et la compatibilité est possible avec n’importe quelle taille, donc
                        ne regardez pas ces statistiques de trop près. Votre pénis va bien.
                        Vraiment.</commentaire>
                </li>
            </ol>
            <conversation>
                <commentaire><anglicisme bf="yes" pos="excl" cc="3" sc="1">yess</anglicisme> je suis dans la
                    moyenne</commentaire>
            </conversation>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>21 choses à faire lorsque vous avez le cafard</titre>
            <st>De quoi vous remonter le moral.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Leonora Epstein</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. Regarder un <anglicisme bf="film" pos="nom" cc="4" sc="1">film</anglicisme>
                        <anglicisme bf="Disney" pos="adj" cc="6" sc="2">Disney</anglicisme>.</titre>
                    <commentaire>Revisitez un classique de votre enfance. Même si cela ne vous
                        réchauffe pas le cœur, ça devrait au moins vous amuser.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. Poster un <anglicisme bf="#tbt" pos="nom" cc="4" sc="3">#tbt</anglicisme>, même
                        si ce n’est pas jeudi.</titre>
                    <commentaire>Postez une photo qui vous rappelle un bon souvenir avec quelqu’un.
                        Évoquer brièvement des souvenirs remonte toujours le moral. (Et c’est
                        toujours sympa quand beaucoup de gens aiment ce que vous
                        postez.)</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. Bien manger.</titre>
                    <commentaire>Le manque de graisse saine ou de calories en général peut perturber
                        l’équilibre de votre corps. Si vous vous sentez faible au même moment chaque
                        jour, essayez de voir si un en-cas sain ne vous redonne pas la
                        forme.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. Relire un livre que vous aviez adoré lorsque vous étiez
                        enfant.</titre>
                    <commentaire>Pour vous évader une fois de plus.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. Sentir quelque chose de bon.</titre>
                    <commentaire>Stimulez vos sens avec vos parfums préférés, comme l’odeur d’un
                        gâteau tout juste sorti du four. (En prime, vous pourrez aussi le
                        manger.)</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. Regarder de belles couleurs.</titre>
                    <commentaire>Ce <anglicisme bf="Tumblr" pos="nom" cc="6" sc="2">Tumblr</anglicisme>
                        rassemble des images de dégradés de couleurs. C’est tout ! Simple, et
                        pourtant si apaisant à regarder.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. Suivre son humeur.</titre>
                    <commentaire>Il peut parfois être utile de voir si vous vous sentez déprimé à
                        des moments spécifiques de la journée, du mois ou de l’année. Si vous
                        parvenez à comprendre ce qui déclenche votre tristesse, vous pourrez mieux
                        la combattre. Des applications comme <anglicisme bf="MoodPanda" pos="nom" cc="9" sc="3"
                            >MoodPanda</anglicisme> peuvent vous aider à le faire !</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. Être artistique.</titre>
                    <commentaire>Transformez votre mélancolie en énergie créative. Écrivez vos
                        sentiments. Peignez vos émotions. Réalisez une bande dessinée dont VOUS êtes
                        le héros, et où vous vainquez la déprime.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. Aller voir un <anglicisme bf="film" pos="nom" cc="4" sc="1">film</anglicisme>
                        tout seul.</titre>
                    <commentaire>Une autre façon géniale de vous évader.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. Chercher des photos vos endroits préférés sur <anglicisme bf="Instagram" pos="nom"
                            cc="9" sc="3">Instagram</anglicisme>.</titre>
                    <commentaire>C’est si facile — utilisez simplement <anglicisme bf="Gramfeed" pos="nom" cc="8"
                            sc="2">Gramfeed</anglicisme> pour chercher par <anglicisme bf="tag" pos="nom"
                            cc="3" sc="1">tag</anglicisme>.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. Aller se promener.</titre>
                    <commentaire>Quelque chose d’aussi simple qu’un changement de paysage peut vous
                        sortir de la déprime. Prenez de la <anglicisme bf="vitamine" pos="nom" cc="8" sc="3"
                            >vitamine</anglicisme> D et respirez l’odeur de la nature.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. Acheter des fleurs bon marché.</titre>
                    <commentaire>Parfois, vous offrir un petit luxe peut vous remonter le
                        moral.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. Se reposer.</titre>
                    <commentaire>Assurez-vous de suffisamment dormir pour fonctionner correctement !
                        Les compagnons de sieste sont fortement recommandés.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. Faire un câlin virtuel.</titre>
                    <commentaire>Il est toujours bon de savoir qu’il y a des gens qui sont gentils
                        sans raison. « The Nicest Place on the Internet » est un <anglicisme bf="site"
                            pos="nom" cc="4" sc="1">site</anglicisme> amusant, uniquement dédié au
                        partage de câlins et à l’aide en ligne.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. Mettre votre calendrier à jour de façon à voir toutes les choses que
                        vous attendez avec impatience.</titre>
                    <commentaire>Et si vous n’avez rien de particulier de prévu, organisez quelque
                        chose. Une sortie avec un ami ? Une journée pour prendre soin de vous ? Une
                        excursion d’un jour à petit prix ?</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. Se concentrer sur les petits détails.</titre>
                    <commentaire>De temps en temps, prenez le temps de vous arrêter pour observer
                        les petites choses qui rendent la vie belle et merveilleuse, comme le moment
                        précis de la journée où le ciel devient doré.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>17. Réorganiser l’agencement d’une pièce.</titre>
                    <commentaire>Voici une façon de vous rafraîchir sur le plan physique comme sur
                        le plan mental. Sans parler des endorphines dont vous bénéficierez après
                        tous ces efforts.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>18. Dire à quelqu’un qu’il vous manque.</titre>
                    <commentaire>Faites le d’une manière brève et créative. Pourquoi ne pas envoyer
                        une série d’<anglicisme bf="emoji" pos="nom" cc="6" sc="3">emojis</anglicisme> que la
                        personne devra décoder ? Une blague ? Un <anglicisme bf="gif" pos="nom" cc="3" sc="1"
                            >gif</anglicisme> ? Faire quelque chose pour autrui est toujours
                        agréable, même lorsque vous êtes triste.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>19. Faire de votre espace de travail un endroit heureux.</titre>
                    <commentaire>Si vous déprimez à cause d’un manque de créativité, transformez
                        votre espace de travail en un endroit heureux où vous aurez envie d’être.
                        Les fleurs sont un plus !</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>20. Créer des playlists joyeuses.</titre>
                    <commentaire>Lorsque vous êtes de bonne humeur, créez une playlist joyeuse et
                        qui vous inspire, puis sauvegardez-la pour les moments où vous aurez besoin
                        d’un remontant.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>21. Évacuer la tristesse en dansant.</titre>
                    <commentaire>Bougez votre corps et laissez ces petites endorphines bien utiles
                        travailler à votre place.</commentaire>
                </li>
            </ol>
            <ps> Et maintenant, au boulot ! Voici un peu d’inspiration pour débuter votre JOURNÉE
                SUPER JOYEUSE !</ps>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>20 enfants stars qui sont devenus des adultes canon</titre>
            <st>Parfois, vieillir a du bon.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Kimberley Dadds</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. Le plus connu et le plus remarquable d’entre tous : Matthew Lewis («
                        Harry Potter »)</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. Mais ce n’est pas le seul ancien d’« Harry Potter » qui est devenu un
                        adulte magnifique : il y a aussi Luke Youngblood, qui joue Lee Jordan dans
                        les <anglicisme bf="film" pos="nom" cc="5" sc="1">films</anglicisme>.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. Alfred Enoch, qui joue Dean Thomas</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. Et n’oublions pas les trois acteurs principaux : Emma Watson</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. Daniel Radcliffe</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. Et Rupert Grint</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. Et puis, il y a Georgie Henley (« Le Monde de Narnia »)</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. Abigail Breslin (« Little Miss Sunshine »)</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. Nicola Peltz (« Le Dernier Maître de l’air »)</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. Tania Raymonde (« Malcolm »)</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. Jonathan Lipnicki (« Jerry Maguire »)</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. Alexa PenaVega (« Spy Kids »)</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. Tahj Mowry (« Le Petit Malin »)</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. Josh Peck (« Drake et Josh »)</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. Zac Efron (« High School Musical »)</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. Shia LaBeouf (« La Guerre des Stevens »)</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>17. Michelle Trachtenberg (« Harriet la petite espionne »)</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>18. Lacey Chabert (« La Vie à cinq »)</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>19. Joseph Gordon-Levitt (« Troisième planète après le Soleil »)</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>20. Nicholas Hoult (« Pour un garçon »)</titre>
                </li>
            </ol>
            <conversation>
                <commentaire>Alfred Enoch on dirais un pouce...non mais c'est quoi ce cou
                    ??????????????????</commentaire>
                <commentaire>''T'as les yeux de ta mère Harry''</commentaire>
            </conversation>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>16 choses que tous les bons coups en ont marre d’entendre</titre>
            <st>Sérieusement, c’est lourd à force.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Jo Barrow</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <intro/>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. De longs gémissements de plaisir.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. Des profonds soupirs.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. « Mon dieu, t’es tellement incroyable. »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. « Mais qui es-tu… Comment peux-tu.. Putain… »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. « Mais où est-ce que t’as appris tout ça ?! »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. « OH PUTAIN ! »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. « OUI… LÀ… OUI ! »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. « OH OUI OH OUI OH OUI »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. « OH PUTAIN ! »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. Des cris d’extase.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. Des gémissements rapides et répétitifs.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. « OH MON DIEU OH PUTAIN OH PUTAIN DE MORDEL DE MERDE OH PUTAIN OH
                        PUTAIN OH PUTAIN OH OUI OH OUI OH OUI OH OUIII »</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. Un silence ému et satisfait.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. Un soupir de satisfaction.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. Le battement des cils de votre partenaire lorsqu’il/elle vous regarde
                        avec reconnaissance et admiration.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. « Tu es le meilleur coup que j’ai jamais connu et celui que je
                        connaitrai jamais. »</titre>
                    <commentaire>Celui-là, franchement, c’est le pire.</commentaire>
                </li>
            </ol>
            <conversation>
                <commentaire>«DÉSOLÉ D'EXPRIMÉ LE PLAISIR INTENSE QUE JE RESSENS QUAND ON FAIT
                    L'AMOUR. La prochaine fois on le fera juste pas.» défini parfaitement comment
                    l'autre se sent après avoir eu un orgasme.</commentaire>
            </conversation>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>17 petits moments que tous les parents attendent avec impatience</titre>
            <st>« Tu ne veux plus de tes pâtes ? »</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>Mike Spohr</nom>
            <association>BuzzFeed Staff</association>
        </auteur>
        <corps>
            <intro/>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. Enfoncer la paille dans une brique de jus.</titre>
                    <commentaire>« Je peux le faire tout seul, maman ! » « Non chéri, tu n’es, euh,
                        pas encore assez grand. »</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. Le moment où vous nettoyez la chambre de vos enfants, qui, l’espace
                        d’un instant, a vraiment l’air propre.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. Vous réveiller et réaliser que vos enfants dorment encore.</titre>
                    <commentaire>Vous avez la paix pour au moins neuf minutes ! Vite ! Préparez le
                        café !</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. Venir à bout de la tâche fastidieuse consistant à sortir toutes les
                        affaires de la voiture après un long voyage.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. Le moment où vous pensez avoir oublié d’apporter des couches, avant
                        d’en trouver une au fond de votre sac.</titre>
                    <commentaire>On a évité le désastre.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. Laver les traces de feutre sur les mains de votre enfant.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. Embarquer en premier dans un avion.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. Poser votre enfant au sol après l’avoir longuement porté.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. Retirer une crotte du nez de votre enfant.</titre>
                    <commentaire>C’est peut-être sale, mais cela procure aussi une étrange
                        satisfaction.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. Attacher votre enfant dans une chaise haute.</titre>
                    <commentaire>Et maintenant, on ne bouge plus.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. Retrouver quelque chose que votre enfant avait perdu.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. Quand votre enfant se met à chanter la seule chanson pour enfants que
                        vous appréciez.</titre>
                    <commentaire>« Maman, arrête de chanter ! »</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. Finir le <anglicisme bf="sandwich" pos="nom" cc="8" sc="2">sandwich</anglicisme> de
                        votre enfant.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. Ranger toutes les petites chaussettes par paires lorsque vous pliez
                        le linge.</titre>
                    <commentaire>Quel adorable défi.</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. Faire les voix lorsque vous lisez une histoire à votre enfant avant
                        de le coucher.</titre>
                    <commentaire>C’est l’occasion pour vous de devenir un acteur avec un grand A.
                        N’hésitez pas à surjouer !</commentaire>
                </li>
                <li>
                    <titre>16. Aller aux toilettes sans avoir personne dans les pattes.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>17. Quand votre enfant s’endort pour la nuit.</titre>
                    <commentaire>C’est l’heure de sortir le vin/le Nutella et de regarder quelques
                        séries télé sans animaux parlants.</commentaire>
                </li>
            </ol>
            <conversation>
                <commentaire>Vous avez oublié Ze fameux premier vendredi soir béni où ==> "Bon allez
                    les parents, merci de garder les petits hein, c'est vraiment sympa, allez à
                    Dimanche soir et bon courage!"</commentaire>
            </conversation>
        </corps>
    </article>
    <article>
        <header>
            <titre>15 GIFs Disney qui résument parfaitement votre semaine au travail</titre>
            <st>Faites une petite pause.</st>
        </header>

        <auteur>
            <nom>DanielMerrifield</nom>
            <association>Community Member</association>
        </auteur>
        <corps>
            <ol>
                <li>
                    <titre>1. Quand vous vous réveillez le lundi.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>2. Quand vous vous réveillez tous les jours de la semaine, en
                        fait.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>3. Même les jours où vous pensez que vous vous lèverez de bonne
                        humeur.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>4. Quand les gens laissent traîner leur sac dans le métro.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>5. Quand le patron vous félicite.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>6. Quand on vous pose une question après un moment d’absence dans une
                        réunion.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>7. Quand quelqu’un amène des chouquettes au bureau.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>8. Quand vous découvrez que deux collègues sortent ensemble.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>9. Quand vous sortez du bureau pour déjeuner quand il fait froid.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>10. Quand vous faites tomber le nombre de vos <anglicisme bf="e-mail" pos="nom"
                            cc="7" sc="2">e-mails</anglicisme> à 99.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>11. Quand un collègue se vante d’avoir réussi à venir malgré un
                        rhume.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>12. Quand le téléphone sonne à 17h30.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>13. Quand votre patron paie sa tournée.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>14. Quand votre patron ne paie aucune tournée de la soirée.</titre>
                </li>
                <li>
                    <titre>15. Mais surtout, quand vous passez votre journée à lire <anglicisme bf="BuzzFeed"
                            pos="nom" cc="8" sc="2">BuzzFeed</anglicisme> au travail.</titre>
                </li>
            </ol>
        </corps>
    </article>

</articles>
