<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="new_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
    <header>
        <titre>Comment larguer quelqu’un (comme un adulte)</titre>
        <st>Finissons-en avec les textos de rupture.</st>
    </header>
    <auteur>
        <nom>Rachel Wilkerson Miller</nom>
        <association>BuzzFeed Staff</association>
    </auteur>
    <corps>
        <ol>
            <li>
                <titre>Ne remettez pas la rupture à plus tard.</titre>
                <commentaire>Harris O’Malley, auteur du site Paging Dr. NerdLove, confie à BuzzFeed
                    Life: «Vous n’avez besoin ni d’une permission ni d’une “bonne raison” pour vous
                    séparer de quelqu’un». «Il y aura toujours quelque chose qui fera que ce n’est
                    pas le “bon moment” pour rompre. Il y a toujours un anniversaire ou des vacances
                    à l’horizon. Une fois que vous avez pris votre décision, il vaut mieux en finir
                    au plus vite pour que vous puissiez tous les deux passer à autre
                    chose.»</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>Adressez-vous à la meilleure part de l’autre.</titre>
                <commentaire>«Essayez de vous adresser à la meilleure part de l’autre, dont vous
                    connaissez l’existence, même si à moment-là vous ne voyez plus que ses mauvais
                    côtés», recommande Dana Caspersen, spécialiste du conflit et auteur de Changing
                    the Conversation: The 17 Principles of Conflict Resolution. «Les gens ont
                    tendance à s’accorder au ton sur lequel nous engageons la conversation avec
                    eux.»</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>Faites-le en privé, et en personne, si possible.</titre>
                <commentaire>«Si vous êtes engagé(e) dans une relation sérieuse, votre partenaire
                    mérite le respect d’être quitté(e) face à face», affirme Harris O’Malley. Mais
                    si vous avez du mal à faire face à votre partenaire et à mettre de l’ordre dans
                    vos pensées, vous devriez, selon lui, le faire par téléphone ou par <anglicisme
                        pos="noun" cc="6" sc="2">e-mail</anglicisme>. Faites-le également en privé,
                    à l’occasion d’un moment où vous ne risquez pas d’être interrompu(e). Si vous le
                    faites en public, «vous ne vous contentez pas de faire du mal à votre
                    partenaire, vous l’humiliez aussi», selon Harris O’Malley.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>Utilisez des mots clairs ne laissant pas place au doute, comme «rupture» ou
                    «séparation».</titre>
                <commentaire>«Réaliser qu’on est en train de se faire larguer est très douloureux»,
                    confie O’Malley. «C’est un peu comme une insulte, dans un sens». Utilisez donc
                    des phrases du genre «Je pense qu’on devrait se séparer» ou «Je te quitte» dès
                    le début de la conversation.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>Ne rejetez pas la faute sur votre partenaire.</titre>
                <commentaire>«Le blâme relève de la punition, pas de l’information et du mouvement
                    vers l’avant», affirme Dana Caspersen. «Ne parlez pas de ce que vous reprochez à
                    l’autre, et ne faites pas non plus de critiques sur sa personnalité. Cela impute
                    la responsabilité de votre décision de rompre à votre partenaire, ce qui est
                    faux. »</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>Écoutez sans faire de suggestions.</titre>
                <commentaire>«Écouter concerne le point de vue de l’autre ; faire des suggestions
                    concerne le vôtre», explique Dana Caspersen. «Respectez la personne en vous
                    concentrant sur son point de vue, afin de pouvoir aller de l’avant ensuite.»
                    Harris O’Malley recommande d’utiliser des déclarations contenant la première
                    personne, comme «Ça ne fonctionne plus pour moi». Si vous accusez son
                    comportement, votre partenaire pourrait proposer de changer pour vous convaincre
                    de rester.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>Acceptez que votre partenaire puisse vous dire des choses blessantes.</titre>
                <commentaire>«Durant une séparation, les gens réagissent souvent mal et expriment
                    leur colère et leur douleur par le biais d’une communication agressive»,
                    explique Dana Caspersen. «Préparez-vous à cette éventualité et focalisez votre
                    attention sur ce que l’autre personne essaie réellement de dire, même si elle
                    l’exprime très mal. Faites savoir à votre partenaire que vous avez entendu ses
                    paroles, même si vous n’êtes pas d’accord avec leur contenu.» Harris O’Malley
                    est du même avis. «Acceptez sa réaction», dit-il. «Acceptez d’encaisser sans
                    broncher. Votre partenaire vous insultera. Ne dites pas que c’est irrationnel,
                    n’essayez pas d’aplanir les choses. Encaissez calmement.» La seule exception? Si
                    le partenaire devient violent. Harris O’Malley, dans ce cas de figure,
                    recommande de «foutre le camp».</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>Soyez honnête si vous quittez votre partenaire pour quelqu’un
                    d’autre.</titre>
                <commentaire>«Je pense qu’il est important de dire la vérité parce que lorsque votre
                    ex vous verra avec quelqu’un d’autre sans avoir été prévenu, le choc sera
                    beaucoup plus grand», recommande Harris O’Malley. «Soyez honnête mais
                    pondéré(e).»</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>Soyez concis(e), rapide et direct(e).</titre>
                <commentaire>«Évitez préambules et introductions», recommande Harris O’Malley.
                    «Finissez-en au plus vite sans tourner autour du pot.»</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>N’étalez pas les détails de votre rupture sur les réseaux sociaux.</titre>
                <commentaire>«Vous ne devriez vous défouler qu’en privé, face à face avec vos amis»,
                    précise Harris O’Malley, ajoutant que même si vous pensez que votre ex ne peut
                    pas voir vos statuts <anglicisme pos="noun" cc="8" sc="2">Facebook</anglicisme>, c’est probablement faux. «Un changement de statut
                    sur <anglicisme pos="noun" cc="8" sc="2">Facebook</anglicisme> est inévitable, mais si les gens vous posent des questions,
                    répondez simplement que ça ne marchait plus entre vous et que la rupture était
                    inévitable». Il souligne d’ailleurs que la meilleure chose que vous puissiez
                    faire pour votre ex, c’est lui laisser sa dignité.</commentaire>
            </li>
        </ol>
    </corps>
</article>
