<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/floperry/13-choses-que-celles-qui-ont-de-lacnn-comprendron?responses=-->
	<header>
		<titre>13 choses que toutes celles qui ont de l’acné comprendront		</titre>
		<st>
				
				
				«Tu sais que mettre du maquillage, c’est mauvais pour ta peau?» Et toi, tu sais que tu m’emmerdes?
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Flo Perry		</nom>
		<association>BuzzFeed Staff		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>1. Tout le monde vous donne toujours plein de conseils (sans que vous n’ayez rien demandé) sur comment soigner votre peau, et ça ne marche jamais.
				</titre>
				<commentaire>Je n’ai pas un simple problème de peau, j’ai un problème médical, et ce n’est pas votre savon adoré qui va résoudre le problème.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>2. Le maquillage peut vraiment vous redonner confiance en vous.
				</titre>
				<commentaire>Trouver un fond de teint qui recouvre vos boutons est le parcours du combattant.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>3. Ce qui veut dire que c’est VRAIMENT énervant d’entendre des gens vous dire de ne pas en mettre.
				</titre>
				<commentaire>Que ce soient ceux qui vous disent que ça ne fait qu’empirer les choses - ce qui n’est pas le cas, et même si ça l’était, je continuerais d’en mettre car ça me donne confiance en moi… 
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>4. Vous pouvez vous sentir sale, même si vous êtes peut-être la personne la plus propre que vous connaissez.
				</titre>
				<commentaire>Avoir de l’acné, ça veut dire que je ne vais jamais me coucher sans me démaquiller et que je me lave le visage au moins deux fois par jour. 
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>5. Les gens qui vous disent de manger moins de chocolat peuvent aller se faire voir.
				</titre>
				<commentaire>Même si le chocolat et la malbouffe ne sont pas très bons pour la peau, jamais je ne ferai une croix dessus.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>6. La première fois que quelqu’un vous voit sans maquillage est une épreuve.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>7. Quand les gens vous disent qu’ils ne s’étaient jamais rendu compte que vous aviez de l’acné… C’est très gentil, mais aussi difficile à croire.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>8. Les traitements contre l’acné sont forts, et beaucoup ont de vilains effets secondaires.
				</titre>
				<commentaire>Le pire de tous étant Roaccutane, aussi appelé Accutane. C’est un médicament puissant, qui a tous les effets secondaires imaginables. Il assèche votre peau au point qu’il est recommandé de ne pas utiliser de cire pendant la prise de ce traitement, car votre peau est trop fragile. Il vous donnera des lèvres gercées pour toujours, et parfois les yeux secs et irrités. En plus de tout ça, certains pensent qu’il peut conduire à la dépression et le NHS, système de la santé publique au Royaume-Uni, déconseille aux personnes sujettes à la dépression de prendre du Roaccutane. 
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>9. La peur des cicatrices est réelle.
				</titre>
				<commentaire>Et dans les faits, on est plutôt mal barrées. Une autre raison pour laquelle il est énervant de savoir que tant de gens voient l’acné comme un symptôme du passage de l’enfance à l’âge adulte plutôt que comme un réel problème médical.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>10. Ce n’est pas que sur votre visage.
				</titre>
				<commentaire>La théorie selon laquelle c’est le maquillage qui cause l’acné ne tient donc pas vraiment la route.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>11. Ça n’est pas seulement une question esthétique.
				</titre>
				<commentaire>L’acné peut être vraiment inconfortable, voire douloureuse.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>12. Avoir de l’acné peut sembler être un coup du destin bien cruel.
				</titre>
				<commentaire>On ne peut tellement pas le contrôler que parfois, vous aurez une bonne journée et vous vous direz, «oh mon dieu, peut-être qu’à 23 ans j’ai enfin perdu ma peau d’adolescente». Mais il y a plus de chances que vous vous réveilliez le matin d’une présentation professionnelle importante avec un gros furoncle sur le menton.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>13. Pas facile donc de se retenir de ne pas frapper les filles qui se plaignent quand elles ont un petit bouton.
				</titre>
				<commentaire>Sérieusement. La ferme.
				</commentaire>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>