<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/mikespohr/17pensees-que-les-parents-ont-eu-en-apprenant-qu-->
	<header>
		<titre>17 réactions qu’on eu les parents en apprenant qu’il y aurait une suite à «La Reine des Neiges»		</titre>
		<st>
				
				
				Préparez-vous. La Reine des neiges 2 arrive.
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Mike Spohr		</nom>
		<association>BuzzFeed Staff		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>1. Wow! Il me tarde d’en parler aux enfants! Ils vont être tellement contents!
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>2. Attendez. Ce film ne va pas sortir avant deux ans. IL NE FAUT SURTOUT PAS LEUR DIRE!
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>3. Soyons réalistes. Ils vont l’apprendre, et quand ils le sauront, ils ne feront qu’en parler pendant les deux prochaines années.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>4. Pourquoi, Disney? Pourquoi faites-vous ça alors que la folie de La Reine des neiges commence à peine à s’essouffler?
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>5. Peut-être qu’on peut arrêter ça. Pourquoi pas une pétition en ligne?
				</titre>
				<commentaire>Ouais, bien sûr. Comme si ça avait déjà servi à quelque chose.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>6. Oh non. Ça veut dire encore plus de fêtes d’anniversaires sur le thème de La Reine des neiges.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>7. Merde. Et si jamais mon gosse veut une autre fête d’anniversaire La Reine des neiges ?
				</titre>
				<commentaire>Comment est-ce que je vais pouvoir faire mieux que la dernière fois? Est-ce que je vais devoir apporter de la vraie neige?
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>8. La bande annonce sur YouTube va tourner en boucle dans la maison pendant des années.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>9. On va encore devoir faire la queue pour rencontrer tous les personnages!
				</titre>
				<commentaire>Et encore deux heures et demie de perdues.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>10. Et mes enfants vont vouloir la peluche de tous les personnages.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>11. Anna va avoir un enfant, non? Donc ils vont nous vendre un bébé La Reine des neiges à 50€. Raah!
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>12. Ils vont nous vendre des nouvelles robes, aussi. TELLEMENT DE NOUVELLES ROBES! Je vais être complètement ruiné.
				</titre>
				<commentaire>«Maman, je veux la robe d’Anna au bal de La Reine des neiges 2, la robe de jour d’Anna dans La Reine des neiges 2, la robe de bal d’Elsa dans La Reine des neiges 2, la robe de mariage d’Elsa de La Reine des neiges 2, la… »
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>13. Ça veut dire qu’il va falloir qu’on retourne voir La Reine des neiges sur glace?!
				</titre>
				<commentaire>Par pitié.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>14. Je me demande si on peut demander à Disney de payer en plusieurs fois?
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>15. Les chansons! Il va y avoir encore plus de chansons. Qui resteront encore PLUS dans la tête. La torture ne s’arrêtera donc jamais.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>16. Et voilà ce qu’on va avoir à Halloween pour les prochaines années. Encore plus d’Anna et d’Elsa.
				</titre>
				<commentaire>Ça, ça fait peur.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>17. Je me demande de quoi va parler cette suite, quand même. Quoi? Non, je m’en fous! Oubliez ce que j’ai dit.
				</titre>
				<commentaire>Mais je me demande vraiment.
				</commentaire>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>