<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/kimberleydadds/19-moments-ou-les-stars-de-harry-potter-ont-fa?responses=-->
	<header>
		<titre>19 fois où les stars de Harry Potter ont fait des choses de moldus		</titre>
		<st>
				
				
				Les voir faire des trucs normaux entre amis est très étrange.
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Kimberley Dadds		</nom>
		<association>BuzzFeed Staff		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>1. Quand Ron Weasley et Drago Malefoy ont fait la fête à Las Vegas.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>2. Et se sont avoués leurs sentiments avec ce t-shirt.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>3. Quand Malefoy s’est tapé l’incruste à une réunion de famille chez les Weasley.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>4. Comme si c’était un jour ~normal~.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>5. Quand Harry Potter s’est laissé pousser les cheveux et que Ron a essayé de ne pas éclater de rire.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>6. Quand Neville Londubat et Hermione Granger sont allés ensemble au bal de promo.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>7. Et quand Neville et Cédric Diggory se sont fait un câlin.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>8. Quand Neville a porté un kilt avec Ginny Weasley et Drago.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>9. Puis Drago et Neville ont joué au golf ensemble. Comme les moldus qu’ils sont.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>10. Quand Lee Jordan et Fred Weasley ont passé une journée avec les minions.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>11. Et quand Drago est allé à un concert avec Filius Flitwick.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>12. Quand Drago a fait semblant de se battre avec Neville.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>13. Avant de se laisser hypnotiser par sa beauté et de lui faire un câlin à la place.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>14. Quand Lee Jordan est allé à un match de basket avec Fred et George comme n’importe quel être humain NORMAL.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>15. Quand Drago et Filius ont fait les fous ensemble comme deux amis moldus ordinaires.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>16. Et quand Drago, Ron et Cédric se sont fait une soirée entre potes en Californie.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>17. Quand Drago s’est fait prendre en stop par Ron à moto.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>18. Puis Ginny s’est jointe à eux pour un petit road trip.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>19. Et quand Hermione et JK Rowling se sont retrouvées ensemble au même événement, comme de vieilles amies se réunissant le temps d’un dîner.
				</titre>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>