<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/morganshanahan/21-choses-qui-vous-arriveront-surement-pendant-que-->
	<header>
		<titre>21 choses qui vous arriveront sûrement si vous allaitez au sein		</titre>
		<st>
				
				
				À un moment donné, vous tirerez peut-être sur le mur par accident.
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Morgan Shanahan		</nom>
		<association>BuzzFeed Staff		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>1. Au début, vous serez persuadée que vos mamelons finiront par se révolter et sauter de votre corps pour s’enfuir.
				</titre>
				<commentaire>Mais il ne le feront pas tant que vous utilisez du beurre pour mamelons.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>2. Vous commencerez à dire des choses comme «beurre pour mamelons» sans broncher.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>3. Vous aurez des seins magnifiques.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>4. Vous comprendrez mieux la lutte des vaches à lait.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>5. Vous connaîtrez l’étrange sensation de dégainer un sein en public.
				</titre>
				<commentaire>«Mes tétons sont couverts? Ils sont couverts, non?»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>6. Vous devrez vous habituer au sentiment encore plus étrange d’être observée par les ados et les abrutis en général.
				</titre>
				<commentaire>«Ça te dérange si je regarde sans cligner des yeux pendant que tu manges?» — eux à votre bébé.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>7. Vous devrez probablement vous traire à un moment ou à un autre.
				</titre>
				<commentaire>¯\_(ツ)_/¯. Ça arrive.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>8. La phrase «rien ne sert de pleurer sur le lait renversé» prendra un nouveau sens.
				</titre>
				<commentaire>Ainsi que la phrase «or liquide».
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>9. Vous allaiterez peut-être un adulte au moins une fois.
				</titre>
				<commentaire>Quoi? La curiosité fait faire des choses étranges.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>10. Vous vous rendrez compte que les ballons à eau et les seins fonctionnent à peu près pareil.
				</titre>
				<commentaire>Plus ils sont pleins, plus ils tirent loin.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>11. Vous serez tentée de voir à quelle distance pour pouvez projeter du lait.
				</titre>
				<commentaire>Soudainement vous comprendrez les petits garçons qui écrivent leurs noms dans la neige.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>12. À un moment, vous succomberez à la tentation et y goûterez.
				</titre>
				<commentaire>Pour être honnête, c’est sucré et délicieux.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>13. Vous regarderez votre petit bébé tout innocent se transformer en requin assoiffé de seins.
				</titre>
				<commentaire>Comment quelque chose si petit peut avoir autant de pouvoir?
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>14. Si vous aimez éclater les boutons, vous allez être ravie. Enlever les caillots EST ENCORE MIEUX/PIRE.
				</titre>
				<commentaire>Imaginez faire des pâtes fraîches… avec vos mamelons.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>15. Vous aurez sûrement des fuites à travers votre t-shirt sans vous en rendre compte.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>16. Le besoin de prendre en photo votre bébé pendant l’allaitement peut devenir irrésistible.
				</titre>
				<commentaire>Pas de souci. Souvenez-vous juste du hashtag. #normalizebreastfeeding #beautifulbfing
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>17. Vous découvrirez la vraie fonction de ce soutien-gorge un peu spécial.
				</titre>
				<commentaire>Accès direct.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>18. Quatre mots: montée de lait fantôme.
				</titre>
				<commentaire>Est-ce que mes seins pleurent? Ils pleurent, non?
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>19. Vous vous empiffrerez parce que les gens vous diront que vous ne pouvez pas grossir pendant que vous allaitez. Vous découvrirez que ces gens mentent.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>20. Les infirmières et les docteurs manipuleront vos seins comme s’ils n’étaient pas attachés au reste de votre corps.
				</titre>
				<commentaire>Mais ils sont attachés les gars. ILS SONT ATTACHÉS.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>21. Vous serez extrêmement fière pour chaque kilo que votre bébé prendra.
				</titre>
				<commentaire>C’est VOUS qui avez fait ça. Allez! Tope là!
				</commentaire>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>