<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/jamiejones/21-preuves-que-vous-etes-accro-au-the-->
	<header>
		<titre>21 preuves que vous êtes accro au thé		</titre>
		<st>
				
				
				Le thé, c’est du sérieux.
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Jamie Jones		</nom>
		<association>BuzzFeed Staff		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>1. Il vous est presque impossible de commencer votre journée sans votre tasse de thé.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>2. Vous avez essayé d’autres boissons, mais aucune ne vous fait vous sentir aussi bien que le thé.
				</titre>
				<commentaire>Sérieusement, c’est de l’amour liquide.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>3. Et puis, vous n’êtes qu’un zombie tant que vous n’avez pas eu votre première dose.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>4. Et tout le monde sait qu’il vaut mieux ne pas croiser votre chemin avant que vous ayez bu votre première tasse de thé.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>5. Ou cinq.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>6. Vous croyez fermement que le thé peut régler tous les problèmes.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>7. Alors vous demandez tout le temps aux personnes qui vous entourent si elles en veulent.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>8. Et «non» n’est jamais une réponse acceptable.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>9. Parce que le thé, c’est sérieux.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>10. Vous avez même un mug que vous protégez par tous les moyens.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>11. Vous buvez tellement de thé qu’il vous arrive de vous retrouver à court de sachets.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>12. Et c’est juste la pire chose qui puisse vous arriver.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>13. Vous surestimez peut-être légèrement la valeur du thé.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>14. Vous ne comprenez pas le succès de Starbucks.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>15. Vous buvez votre thé même quand il est encore trop chaud.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>16. Mais vous avez une super technique pour le refroidir.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>17. Rien que penser à une tasse de thé froide vous rend triste.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>18. Parce qu’il n’y a rien de pire qu’une tasse de thé gâchée.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>19. Vous rendez même visite à des gens juste parce que leur thé est délicieux.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>20. Vous savez exactement comment vous aimez le votre.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>21. Et vous avez une opinion très ferme sur la façon dont il faut le préparer.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Après tout, il n’y a rien de mieux qu’une bonne tasse de thé.
				</titre>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>