<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/krystieyandoli/22-questions-que-les-femmes-veulent-poser-aux-hommes-->
	<header>
		<titre>22 questions que les femmes ont pour les hommes		</titre>
		<st>
				
				
				Obtenues auprès de vraies femmes.
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Krystie Lee Yandoli		</nom>
		<association>BuzzFeed Staff		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>1. «Quand vous dormez chez un pote, vous parlez de quoi?»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>2. «Pourquoi vous restez si longtemps aux toilettes quand vous faites caca?»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>3. «Est-ce que vous frissonnez quand vous faites pipi le matin? Ça arrive vraiment?»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>4. «C’est quoi cette habitude de dessiner des pénis partout?»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>5. «Est-ce que toutes vos ex sont vraiment toutes “folles”?»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>6. «Pourquoi vous mettez votre pénis dans des objets bizarres?»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>7. «Et est-ce que c’est vraiment agréable?»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>8. «Est-ce qu’on vous a déjà sifflé dans la rue?»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>9. «Les branlettes en groupe, ça existe vraiment? Genre, vos potes et vous, vous vous masturbez en cercle de façon tout à fait platonique?»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>10. «Est-ce que les mecs hétéros n’ont pas un petit côté bi?»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>11. «Avez-vous déjà goûté votre propre sperme, juste pour voir?»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>12. «Vous pensez vraiment que les gens vous regarderont bizarrement à la caisse si vous achetez des tampons?»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>13. «Est-ce que vous dites parfois “je t’aime” à votre meilleur ami?»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>14. «À quelle fréquence avez-vous des érections accidentelles? Toutes les semaines? Tous les mois?»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>15. «Pourquoi êtes-vous si obsédés par la taille du pénis de vos potes?»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>16. «Et c’est quoi cette habitude de se donner une claque sur les fesses entre potes?»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>17. «Qu’est-ce que vous avez contre les tables de nuit? Ou les décorations murales, tant qu’on y est?»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>18. «Le syndrome des couilles bleues, ça existe vraiment?»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>19. «Est-ce qu’il vous arrive d’être gêné par votre pénis quand vous marchez?»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>20. «Est-ce qu’il arrive que vos couilles se collent à une partie de votre corps?»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>21. «Le pénis cassé, c’est un mythe?»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>22. «Et pour finir, on ressent quoi quand on a une érection?»
				</titre>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>