<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/niaalavezos/24-visages-que-toutes-les-personnes-socialement-handicapees-->
	<header>
		<titre>24 réactions que toutes les personnes socialement inadaptées reconnaîtront		</titre>
		<st>
				
				
				«Mais pourquoi tous ces gens veulent m’adresser la parole??» Illustrations avec des chiens encore plus mal à l’aise que vous.
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Nia Alavezos		</nom>
		<association>BuzzFeed Staff		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>1. Quand quelqu’un se présente pendant une fête et que vous oubliez immédiatement son nom.
				</titre>
				<commentaire>Et au lieu de redemander son nom, vous devrez l’éviter pour le reste de votre existence.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>2. Quand vous vous promenez et que vous croisez un de vos collègues…
				</titre>
				<commentaire>Peut-être qu’elle ne va pas me voir? Oh non, trop tard.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>3. … Et que vous vous retrouvez piégé dans la plus longue conversation de votre vie.
				</titre>
				<commentaire>Vous n’avez aucune d’idée de comment mettre poliment fin à une conversation et vous êtes donc bloqué et devez attendre que l’autre décide qu’il est temps de reprendre son chemin.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>4. Quand vous racontez une blague que vous pensiez hilarante mais que personne ne rit.
				</titre>
				<commentaire>Ils ne m’ont sûrement pas entendu? Je vais la redire, juste au cas où.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>5. Quand vous êtes invité à une fête d’Halloween et que vous êtes la seule personne déguisée.
				</titre>
				<commentaire>Est-ce que j’ai raté quelque chose quand j’ai lu l’invitation?
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>6. Quand quelqu’un vous demande s’il peut faire du covoiturage avec vous pour aller au travail le matin.
				</titre>
				<commentaire>Non. Ma voiture ne fonctionne pas, désolé.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>7. Quand vous devez faire un effort surhumain pour maintenir un contact visuel dans chacune de vos conversations.
				</titre>
				<commentaire>Je.ne.dois.pas.regarder.ailleurs.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>8. Quand quelqu’un vous fait un compliment et que vous ne savez pas comment répondre.
				</titre>
				<commentaire>Merci? Je ne sais pas.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>9. Quand vous invitez des amis pour dîner et regrettez ensuite votre décision parce que vous avez envie d’être seul.
				</titre>
				<commentaire>J’ai fait une énorme erreur.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>10. Quand vous réalisez que vous devez quitter le confort de votre chez-vous parce que vous n’avez plus rien à manger.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>11. Quand vous ne savez pas comment poser sur les photos.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>12. Quand vous tentez une approche de séduction.
				</titre>
				<commentaire>Salut beauté.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>13. Quand vous devez sortir de votre chambre mais que votre colocataire à invité des amis.
				</titre>
				<commentaire>Je veux juste aller chercher un truc au frigo. Est-ce que c’est trop demander ? Partez.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>14. Quand vous pensez connaître les paroles de votre chanson préférée, mais que vous vous rendez compte que non, et vous vous demandez si les autres l’ont remarqué.
				</titre>
				<commentaire>*Continue à chanter sans savoir les paroles*
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>15. Quand vous vous faites couper les cheveux et que le coiffeur engage la conversation.
				</titre>
				<commentaire>S’il vous plaît, arrêtez de me poser des questions sur mon enfance, s’il vous plaît. :(
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>16. Quand vous essayez d’éviter quelqu’un en public.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>17. Quand quelqu’un pense que c’est une bonne idée de vous faire un câlin.
				</titre>
				<commentaire>NE ME TOUCHE PAS.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>18. Quand quelqu’un vous appelle et que vous fixez votre téléphone avec horreur jusqu’à ce qu’il s’arrête de sonner.
				</titre>
				<commentaire>Et vous envoyez un texto ensuite, «Désolé, je suis occupé. Qu’est-ce qu’il y a?»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>19. Quand vous êtes bien tranquille chez vous et que vous entendez quelqu’un frapper à la porte.
				</titre>
				<commentaire>*Arrête de respirer*
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>20. Quand vous essayez d’avoir l’air à l’aise en buvant de l’eau et que vous vous versez la bouteille entière sur la figure.
				</titre>
				<commentaire>*S’en va comme si rien ne s’était passé*
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>21. Quand quelqu’un prononce mal votre nom mais que vous ne le corrigez jamais.
				</titre>
				<commentaire>Vous pourriez aussi arrêter de parler à cette personne.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>22. Quand vous ne trouvez pas un certain produit dans un magasin et que vous n’avez pas d’autre choix que de demander de l’aide.
				</titre>
				<commentaire>*Se tient au même endroit depuis 10 minutes*
 «Je peux vous aider?»
 «Non, je regarde juste!»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>23. Quand vous traversez une pièce bondée et que vous avez l’impression que tout le monde vous regarde.
				</titre>
				<commentaire>Et que vous vous efforcez de ne pas trébucher.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>24. Et enfin, quand vous essayez les derniers articles à la mode et que vous ne ressemblez à rien.
				</titre>
				<commentaire>Je ne retournerai jamais chez H&M…
				</commentaire>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>