<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/mjkiebus/29-mecs-qui-ne-nous-doivent-aucune-explication-->
	<header>
		<titre>29 mecs qui ne nous doivent aucune explication		</titre>
		<st>
				
				
				De vraies légendes.
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Matt Kiebus		</nom>
		<association>BuzzFeed Staff		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>1. Ce mec qui s’est retrouvé coincé dans une sculpture de vagin.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>2. Ce mec qui a passé un samedi soir intéressant.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>3. Ce coéquipier qui montre simplement son soutien.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>4. Ce mec pieds nus et torse nu qui remplit un formulaire de demande d’emploi.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>5. Ce mec qui a obtenu une double spécialisation en économie et en botanique à l’école de la vie.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>6. Ce mec d’âge mûr qui ne se déplace jamais sans son gang.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>7. Ce champion qui gère avec un budget serré.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>8. Ce mec qui prouve qu’une bite, c’est toujours drôle.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>9. Ce super-papa qui gère bien son crâne d’œuf.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>10. Cet aventurier qui sait très bien à quoi servent les trampolines.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>11. George Washington qui attend son burger.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>12. Ce mec qui a ramené son bernard-l’hermite à un festival de musique.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>13. Ce mec qui est devenu complètement cowabunga quand il a neigé.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>14. Ce mec.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>15. Ce voyageur chic et efficace.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>16. Cet amoureux des hallucinogènes.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>17. Cette bite.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>18. Ce mec musclé qui voulait s’assurer que son pote se sente inclus.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>19. Ce mec et ses grosses bosses.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>20. «The Violin Guy», le mec au violon.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>21. Ce mec qui s’est pris pour un cascadeur de films.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>22. Ce mec qui voulait laisser sa trace.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>23. Ce mec qui pense qu’il est le Duc.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>24. Ce mec qui aime les oursons et n’en a pas honte.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>25. Le mec triste.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>26. Ces mecs fumeurs d’herbe à qui un rien ne suffit.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>27. Ce mec qui aime vraiment les Looney Tunes.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>28. Ces mecs qui connaissent la valeur du vrai travail d’équipe.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>29. Et ces mecs qui connaissent le VRAI sens de l’amitié.
				</titre>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>