<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/andreborges/34-motifs-de-rupture-pour-tout-fan-de-harry-potter?responses=-->
	<header>
		<titre>34 motifs de rupture pour tout fan de «Harry Potter»		</titre>
		<st>
				
				
				Quand ils prononcent LeviosAR, et pas LeviOsa.
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Andre Borges		</nom>
		<association>BuzzFeed Contributor		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>1. Ils vous regardent bizarrement parce que vous attendez toujours votre lettre d’admission à Poudlard.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>2. Ils prétendent toujours être des grands fans des films.
				</titre>
				<commentaire>Mais n’ont jamais lu les livres.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>3. Ils pensent qu’Hermione était trop bien pour Ron.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>4. Et ils ne comprennent pas comment des «histoires pour enfants» vous ont aidé durant les moments difficiles.
				</titre>
				<commentaire>Pour être honnête, je me sens triste pour les gens qui pensent ça.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>5. Ils font un quiz en ligne et sont placés à Serpentard.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>6. Ils disent que Harry aurait pu tout faire sans Ron et Hermione.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>7. Ils se demandent pourquoi vous pleurez À CHAQUE FOIS que vos personnages préférés meurent…
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>8. …et ils disent ensuite «C’est juste un livre».
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>9. Ils ne tombent pas en faisant le mort quand vous leur criez Avada Kedavra.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>10. Ils ne lâchent pas tout ce qu’ils ont dans les mains quand vous leur criez Expelliarmus.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>11. Ils ne savent pas lequel des deux jumeaux Weasley est mort.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>12. Ils prétendent qu’ils n’ont pas la chair de poule et des sensations intenses quand ils relisent la série.
				</titre>
				<commentaire>AS-TU UN CŒUR DE PIERRE?
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>13. Ils ne se demandent même pas quel pourrait être leur Patronus.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>14. Ils confondent tout le temps les Mangemorts et les Détraqueurs.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>15. Ils ne vous laissent pas garder un Choixpeau sur votre table de nuit.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>16. Ils s’énervent quand ils perdent leur portable et que vous suggérez que ce sont les Nargoles qui l’ont pris.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>17. Ils détestent quand vous criez «10 points pour Gryffondor!» à chaque fois qu’ils vous impressionnent au lit.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>18. Et ils n’aiment vraiment pas votre «méfait accompli» après le sexe.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>19. Ils pensent que Cho Chang était mieux pour Harry que Ginny.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>20. Ils détestent le fait que votre chambre soit remplie de souvenirs.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>21. Ils ne vous comprennent pas quand vous parlez en Fourchelang.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>22. Ils vous regardent de travers quand vous criez «Accio» quand vous avez la flemme d’aller chercher la télécommande.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>23. Ils ne comprennent pas qu’aller à «The Wizarding World of Harry Potter» est un séjour génial.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>24. Ils n’allument pas la lampe de leur portable quand vous leur criez Lumos.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>25. Ils comparent Harry Potter aux autres fandoms et disent, «en gros c’est la même chose avec de la magie, non?»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>26. Ils ne comprennent même pas les règles du Quidditch.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>27. Ils disent que Rogue était un méchant.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>28. Ils ne connaissent pas Neville Londubat.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>29. Ils pensent que rester à la maison et passer la soirée à essayer de faire de la Bièraubeurre est une perte de temps.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>30. Ils disent que le meilleur film d’Alfonso Cuarón est Gravity.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>31. Ils détestent quand vous essayez de résoudre leurs problèmes avec de vagues citations de Dumbledore.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>32. Ils ne sont pas émus quand vous leur faites un compliment en utilisant des descriptions des personnages de Rowling.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>33. Ils ne comprennent pas pourquoi «toujours» est le mot le plus romantique de toute la langue française.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>34. Et, surtout, ils n’ont pas grandi avec les personnages des livres pour meilleurs amis.
				</titre>
				<commentaire>Ils ne pourront jamais comprendre.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Suivez-nous sur Facebook et Twitter!
				</titre>
				<commentaire>View this embed ›
				</commentaire>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>