<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/morganshanahan/arretez-de-toucher-le-ventre-des-femmes-enceintes-->
	<header>
		<titre>Arrêtez de toucher le ventre des femmes enceintes		</titre>
		<st>
				
				
				Femmes enceintes: si les gens vous touchent le ventre, touchez leur ventre. On verra si ça les amuse.
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Morgan Shanahan		</nom>
		<association>BuzzFeed Staff		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>1. Quand vous êtes enceinte, beaucoup de gens pensent qu’ils peuvent parler de votre corps.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>2. «Ouah tu es énorme! Comment ça, ça fait que trois mois? T’es sûre qu’il n’y a pas des jumeaux là-dedans?»
				</titre>
				<commentaire>Une fois dans un magasin de frozen yogurt, une parfaite inconnue a rameuté tout le personnel pour exhiber la taille de mon ventre. Étrangement, je ne l’ai pas mise K.O.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>3. Sinon, ils pensent parfois que vous n’êtes pas assez grosse et ils essaient de vous gaver de sandwichs.
				</titre>
				<commentaire>Les gens semblent perdre toute limite quand il s’agit des femmes enceintes, ce qui est assez gênant quand c’est votre corps qui fascine des inconnus dans la rue, qui s’empressent de deviner votre poids et de vous masser le bas du ventre en pleine rue.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>4. Mais il y a une chose dont il faut se souvenir.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>5. Peu importe la forme que vous avez, peu importe combien vous avez pris, ou perdu, ou stagné, ou si vous avez doublé de volume depuis votre dernier enfant…
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>6. Vous êtes put**n de canon.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>7. Votre corps est en train de CRÉER UN BÉBÉ.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>8. Vous n’avez aucune obligation de donner accès à votre ventre à qui que ce soit. Vous n’êtes pas le Père Noël.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>9. Peut-être que vous aimez que les gens vous flattent à propos de votre ventre qui grossit.
				</titre>
				<commentaire>Et vous avez raison, c’est assez incroyable.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>10. Mais peut-être que ce n’est pas le cas. Et ce n’est pas grave. Vous aurez de nombreuses limites à fixer en tant que parent, et ceci est juste la première étape.
				</titre>
				<commentaire>La prochaine fois que quelqu’un vous frotte le ventre, frottez leur ventre. Ou dites-leur simplement que vous n’aimez pas. Les deux devraient fonctionner.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>11. Peut-être que vous vous délectez quand les gens vous disent que vous êtes resplendissante.
				</titre>
				<commentaire>Et vous l’êtes.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>12. Mais peut-être que vous préfèreriez que les gens arrêtent de vous signaler à chaque fois que vous commencez à suer.
				</titre>
				<commentaire>C’est difficile de porter un être humain dans son corps. La sueur s’accumule à des endroits auxquels vous n’auriez jamais pensé.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>13. Femmes enceintes du monde entier, unissez-vous.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>14. Vous devez endurer une tonne de conneries.
				</titre>
				<commentaire>Mais posez des limites si vous devez le faire. #TOUCHEPASAMONVENTRE
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>16. Suivez-nous aussi sur Facebook et Twitter!
				</titre>
				<commentaire>View this embed ›
				</commentaire>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>