<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/tahliapritchard/bourre-tous-les-soirs-->
	<header>
		<titre>19 mensonges que tous les étudiants racontent à leurs parents		</titre>
		<st>
				
				
				«J’ai passé la semaine à réviser.»
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Tahlia Pritchard		</nom>
		<association>BuzzFeed Staff		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>1. «Non, je n’ai pas bu grand chose hier soir.»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>2. «J’ai juste bu deux ou trois verres.»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>3. «Je suis rentré(e) chez moi assez tôt… une heure du mat’ grand max!»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>4. «Mon foie est en pleine forme, je vous jure!»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>5. «Je pète le feu!»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>6. «Bien sûr que j’ai fini mon devoir quelques jours avant la deadline!»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>7. «Je maîtrise grave.»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>8. «Bon, d’accord, j’ai un peu merdé ce TD. Mais c’était un travail de groupe et mon groupe était nul. C’est pas de ma faute!»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>9. «Je suis parfaitement au point pour l’exam de la semaine prochaine.»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>10. «Bien sûr que je mange équilibré!»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>11. «Oui, je prends un petit-déjeuner sain. Beaucoup de fruits.»
				</titre>
				<commentaire>Le raisin est un fruit. Donc le vin aussi, non?
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>12. «Ouais, mes cours sont PASSIONNANTS.»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>13. «Désolé(e), je ne peux pas rentrer ce week-end, il faut que je révise.»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>14. «Oui, oui. Je range ma chambre au moins une fois par semaine.»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>15. «Oui, je fais attention à mes finances!»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>16. «Au fait, tu ne pourrais pas m’envoyer un peu d’argent. Je te rembourse, c’est promis! C’est juste pour m’acheter un livre de cours.»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>17. «Bien sûr que je cherche un petit boulot.»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>18. «Si je vois quelqu’un en ce moment? Nan, je me concentre sur mes études.»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>19. «Ce que je suis en train de faire? Oh tu sais… je révise. Comme d’hab!»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Suivez-nous sur Facebook et Twitter!
				</titre>
				<commentaire>View this embed ›
				</commentaire>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>