<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/ryanhatesthis/cet-homme-et-sa-mere-daccueil-ont-ete-reunis-30-ans-apres-gr?responses=-->
	<header>
		<titre>Cet Espagnol et sa mère d’accueil ont été réunis après 30 ans grâce à Facebook		</titre>
		<st>
				
				
				L’appel de Yeny Zaera a été partagé plus de 50.000 fois!
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Ryan Broderick		</nom>
		<association>BuzzFeed News Reporter		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>Le mois dernier, Yeny Zaera, une femme de 57 ans originaire de Logroño, en Espagne, a lancé un appel sur Facebook.
				</titre>
				<commentaire> Facebook: yeny.zaera
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Elle a demandé si quelqu’un pouvait l’aider à trouver Francisco Javier Gimenez Diaz, le petit garçon qu’elle gardait il y a 30 ans.
				</titre>
				<commentaire> Facebook: yeny.zaera
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Trois jours et plus de 50.000 partages plus tard, ils ont été réunis.
				</titre>
				<commentaire> Facebook: yeny.zaera
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Yeny et Francisco se sont retrouvés à Arnedo, une ville à environ une heure de là où Yeny habite.
				</titre>
				<commentaire> Facebook: yeny.zaera
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>:’)
				</titre>
				<commentaire> Facebook: yeny.zaera
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Selon El Pais, Yeni s’est occupée de Francisco et de ses trois frères et sœurs parce qu’ils avaient été abandonnés par leurs parents.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Leur première rencontre avait eu lieu en 1982 dans la garderie d’un tribunal pour mineurs, après que Francisco avait été retrouvé seul dans un appartement, attaché à une chaise en train de pleurer.
				</titre>
				<commentaire> Facebook: yeny.zaera
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Yeni avait essayé d’adopter Francisco et ses frères et sœurs, mais elle n’avait pas pu car elle était à l’époque une femme célibataire d’une vingtaine d’années. Ils avaient donc été séparés, mais Yeny a dit à la presse qu’elle ne les avait jamais oubliés.
				</titre>
				<commentaire> Facebook: yeny.zaera
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Elle a dit à ses amis Facebook que trouver Francisco était un rêve devenu réalité, et qu’elle n’aurait jamais imaginé qu’autant de gens puissent l’aider ainsi.
				</titre>
				<commentaire>NOUS L’AVONS RETROUVÉ!!!!! GRÂCE À VOUS TOUS LE RÊVE EST DEVENU RÉALITÉ, ÇA N’AURAIT JAMAIS ÉTÉ POSSIBLE SANS TOUTE CETTE AIDE, UN MILLION DE MERCIS!!!! (message original) Il n’aurait jamais été possible d’imaginer qu’il existe autant de personnes aussi généreuses et sensibles. Je n’aurais jamais pu espérer autant de solidarité, je suis très émue. Il m’est impossible de remercier chacun d’entre vous, alors je veux dire ici toute ma gratitude à tous ceux qui ont commenté et qui continuent de partager. J’ai posté beaucoup de photos et je peux vous dire que son nom est Francisco Javier Giménez Diaz et qu’il est possible qu’il soit né le deux février 1980 à Saragosse et qu’il a d’incroyables yeux bleus. En mettant en commun tous nos moyens, c’est sûr que nous allons le rencontrer. Merci, merci, merci mille fois!!!  Facebook: yeny.zaera
				</commentaire>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>