<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/mjs538/comment-je-suis-devenu-une-star-en-chine-apres-que-mon-telep-->
	<header>
		<titre>Comment je suis devenu une star en Chine (après que mon téléphone volé a atterri là-bas)		</titre>
		<st>
				
				
				L’histoire la plus folle de ma vie, et qui devient de plus en plus bizarre.
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Matt Stopera		</nom>
		<association>BuzzFeed Staff		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>1. L’HISTOIRE COMMENCE EN JANVIER…
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>3. QUI EST CE GARS ET POURQUOI CES PHOTOS SONT-ELLES DANS MON TELEPHONE?
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>7. Et puis, j’ai découvert ce qu’il se passait
				</titre>
				<commentaire>Je raconte à un ami que les photos d’Orange Man sont arrivées sur mon téléphone. Il me demande si mon téléphone a été volé récemment. Oui, mon téléphone avait été volé, mais pas récemment. Il avait été volé IL Y A PLUS D’UN AN dans un bar de New York.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>9. Et puis l’histoire a commencé à se répandre en Chine.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>17. Des netizens chinois, comme ils se définissent eux-mêmes, étaient tombés sur mon article de BuzzFeed, l’avaient traduit et l’avaient mis sur la version chinoise de Twitter, Weibo.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>18. Et c’était le carton total.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>21. Rapidement, ils ont trouvé d’où les photos avaient été postées.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>22. La province du Guangdong, c’est là:
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>23. Plus précisément, ils ont trouvé la ville.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>24. C’est là:
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>25. Mais ils n’arrivaient pas encore à le retrouver.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>26. Ils n’ont pas lâché l’affaire.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>27. Mes messages préférés étaient ceux qui me disaient que mon histoire était super romantique. Qu’il s’agissait d’un conte de fées et qu’elle collait parfaitement à la Fête du printemps chinois.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>30. D’autres gens disaient qu’Orange Man était mon frère perdu de vue.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>31. Ça commençait à devenir un peu excessif.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>34. Quelqu’un a même proposé de lui acheter un nouveau téléphone!
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>35. Et, enfin, ils l’ont trouvé.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>40. Ils ont posté une image de mon téléphone. C’EST MON TELEPHONE ! ET (PRATIQUEMENT*) MON NUMERO !
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>42. Visiblement, le neveu d’Orange Man a entendu parler de l’histoire et a posté des images de mon téléphone et de son oncle sur Weibo.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>43. Orange Man et mon téléphone ont été retrouvés, et maintenant ils essayent de nous organiser un rencard.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>44. Un dénommé Justin, travaillant pour Weibo, m’a contacté.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>48. On a commencé à s’envoyer des messages et c’est là que j’ai vraiment compris l’histoire d’Orange Man.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>51. J’ai appris qu’il préfère qu’on l’appelle «Frangin Orange» et pas «Tonton Orange» et qu’il m’invite chez lui pour goûter aux spécialités locales.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>52. Et voilà où nous en sommes. Il est littéralement à l’autre bout de la planète. Ce qui fait que lorsqu’il est réveillé, je dors. On verra bien comment tout cela se goupille.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>53. MISE A JOUR DU 21 FEVRIER!
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>54. Ce matin, j’ai donc ouvert un compte Weibo et, bordel, c’est complètement fou.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>55. J’ai publié un «communiqué» et, en quelques minutes, des milliers de gens l’avaient déjà lu.
				</titre>
				<commentaire>Salut tout le monde. Merci du fond du cœur de m’avoir aidé à retrouver mon téléphone et Frangin Orange ! C’est une super aventure qui n’a été possible que grâce à vous tous ! Je rêve de venir en Chine et j’espère pouvoir rencontrer Frangin Orange et visiter votre pays !
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>56. Le post a reçu des milliers de commentaires.
				</titre>
				<commentaire>–Trooooop fou ! Je suis émue par cette histoire. J’espère que Tonton Orange et toi deviendrez amis !
–Bienvenue en Chine.
–Bienvenue en Chine.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>57. Et, honnêtement, ils étaient tous parfaitement incroyables.
				</titre>
				<commentaire>–Ton lien avec Frangin Orange est magique. J’espère que vous pourrez bientôt vous rencontrer. Et bienvenue en Chine, qui est une belle et accueillante nation. Au fait, est-ce que tu trouves beau Frangin Orange ? 
–Bienvenue ! J’ai suivi tes tweets pour voir comment allait évoluer cette émouvante histoire.
–Ahahahahahahaha.
–Tu sais quoi Matt ? Avec ton frère, vous êtes trop l’histoire du moment, c’est extraordinaire.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>58. MAIS QU’EST-CE QUI SE PASSE!?
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>59. On m’oriente alors vers le profil de Frangin Orange.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>60. Il a aussi publié un communiqué. C’est une version traduite automatiquement, mais vous pourrez comprendre l’essentiel:
				</titre>
				<commentaire>Salut tout le monde. Merci. D’abord, je ne vends pas des kumquats, le téléphone est envoyé par un cousin éloigné, l’endroit n’est pas Meizhou cinq Chinois Ah. Mets ça en anglais, Matt. Tu es bienvenue chez moi pour goûter les vrais légumes de Meizhou Hakka. Souviens-toi Matt, bonne année à tes amis. Mets ça en anglais: je n’ai pas compris cette blague
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>61. A ce moment-là, 22 MILLIONS DE GENS sur Weibo ont lu cette histoire.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>62. MISE A JOUR DU 22 FEVRIER!
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>63. Non seulement les choses sont toujours plus folles, mais elles deviennent aussi plus réelles.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>64. En fait, je suis vraiment une sorte de star en Chine.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>68. PLUS DE 30 MILLIONS DE GENS ONT LU CETTE HISTOIRE!
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>69. A un moment, mon nom est même devenu le hashtag n°1 de Weibo.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>70. On cherchait mon nom plus que n’importe quoi d’autre.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>71. Aux quatre coins de la Chine, des gens proposaient de me servir d’interprète et de guide.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>74. Quand d’autres m’envoyaient tout simplement des oranges en emoji (lol).
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>75. Il y avait même des photos de Frangin Orange en train de regarder mon profil Weibo!
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>76. En parlant de Frangin Orange, je n’ai jamais été aussi près d’aller en Chine et de le rencontrer en chair et en os. POUR DE VRAI.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>77. Je lui ai envoyé un message.
				</titre>
				<commentaire>Frangin Orange. J’adorerais venir te voir bientôt! Qu’en penses-tu?
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>78. Il m’a répondu avec une invitation en bonne et due forme:
				</titre>
				<commentaire>Matt, tu es la bienvenue dans notre pays et nous t’accueillons comme invité dans notre maison de Meizhou pour que tu te régales de notre cuisine familiale hakka!
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>79. J’ai accepté et, en quelques minutes, il y avait des milliers de vues et des centaines de commentaires. C’EST LA FOLIE.
				</titre>
				<commentaire>Wahou. Au réveil, j’ai trouvé tous vos incroyables messages. [Frangin Orange] quelle superbe maison! Je dois préparer mon voyage!
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>80. MISE A JOUR DU 25 FEVRIER!
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>81. Tout cela est atrocement cool.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>82. L’article a été lu plus de 60 millions de fois sur les réseaux sociaux chinois.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>83. C’est du pur délire.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>84. Du genre gros gros délire.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>85. L’un des trucs les plus cools dans toute cette histoire, ce sont tous ces Chinois qui se sont inscrits sur Twitter et sur Facebook à cause de ça:
				</titre>
				<commentaire>Je suis trop excitée que Matt Stopera soit mon premier ami sur Facebook. Son histoire avec Frangin Orange est en train de faire le tour du monde. Il a trop de fans en Chine, sur Weibo. Je suis contente de savoir que Matt va rencontrer Frangin Orange le 18 mars. C’est une histoire merveilleuse.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>86. Une histoire qui rapproche réellement les continents.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>87. Je n’arrive pas à croire ce qui m’arrive.
				</titre>
				<commentaire>Hé, ton fan vient encore t’embêter.
Est-ce que tu portes des oranges jour et nuit? Pourquoi dans toutes tes photos sur Weibo tu as des oranges?
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>88. Les commentaires que je reçois sur Weibo sont merveilleux et hilarants. J’ai des milliers de nouveaux followers chaque jour. C’est démentiel.
				</titre>
				<commentaire>Cette histoire, c’est comme le Titanic, difficile mais vrai.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>89. Et voilà donc à quoi ressemble ma vie:
				</titre>
				<commentaire>Je viens de croiser Taylor Swift, elle aussi elle adore les oranges !
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>90. C’EST. MA. VIE.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>91. Me voilà avec des nouvelles encore plus folles: j’ai bientôt fini de préparer mon voyage pour aller voir Frangin Orange.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>92. Je prends plein de photos avec des oranges en ce moment, tel est mon quotidien. Dans cette photo, je lui demande quand cela l’arrange que je vienne:
				</titre>
				<commentaire>Bonjour! Je suis tombé dans des oranges, lol. Je suis super excité à l’idée de venir te voir, quand est-ce que ça t’arrange?
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>93. Frangin Orange m’a répondu avec une vidéo qui me souhaite la bonne année. Il me dit que le moment idéal serait la fête des lanternes, le 5 mars.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>94. MAIS MALHEUREUSEMENT, je n’ai pas pu obtenir mon visa à temps.
				</titre>
				<commentaire>Je ne pourrai pas venir le 5 mars car je n’ai pas encore obtenu mon visa pour la Chine. Y-a-t-il un autre moment qui t’arrange plus tard dans le mois? J’ai trop hâte!
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>95. J’ai donc proposé une autre date: le 18 mars.
				</titre>
				<commentaire>Frangin! Est-ce que je peux venir le 18 mars? Je suis prêt à m’acheter un billet d’avion et à venir enfin te voir!
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>96. Il a répondu: oui.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>97. Avec mon frère d’oranges, on va se rencontrer le 18 mars à Meizhou, en Chine.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>100. Je suis enfin arrivé et c’est la folie. TOUT LE MONDE est venu m’accueillir à l’aéroport..
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>101. FRANGIN ORANGE M’AVAIT FAIT UNE PANCARTE DE BIENVENUE.
				</titre>
				<commentaire>On a aussi des t-shirts assortis.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>102. Pour ma première journée là-bas, Frangin Orange et moi on est allés partout ensemble.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>103. On a pris un bain de boue ensemble (narmol).
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>104. Tout le monde était plutôt à fond.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>105. Et on a planté un arbre.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>107. Et suivez-nous sur Facebook et Twitter!
				</titre>
				<commentaire>View this embed ›
				</commentaire>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>