<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/danieldalton/jurassic-park-vu-par-les-dinosaures-->
	<header>
		<titre>«Jurassic Park» raconté du point de vue des dinosaures		</titre>
		<st>
				
				
				Comment trois braves vélociraptors tentèrent de s’échapper de leur prison construite par l’homme.
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Daniel Dalton		</nom>
		<association>BuzzFeed Staff		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>1. Au début des années 1990, un groupe d’hommes ayant plus d’argent que de bon sens ont pensé qu’ils pouvaient créer des dinosaures.
				</titre>
				<commentaire>Comme quelqu’un de sage a dit un jour: le fait que vous puissiez le faire ne veut pas dire que vous devriez le faire.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>2. Ils créèrent tous les dinosaures en version féminine, et décidèrent de les enfermer sur une île où elles seraient exploitées pour du profit.
				</titre>
				<commentaire>Les hommes, quoi.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>3. Certains des dinosaures, comme ce Long Cou, reçurent des espaces privilégiés et une illusion de liberté.
				</titre>
				<commentaire>Mais pas tous les dinosaures.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>4. Les vélociraptors étaient considérés comme trop dangereux. Ils ne semblaient pas apprécier leur captivité, bizarrement, et étaient donc traités avec crainte.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>5. «Écoutez bien, les filles. Il y a deux choses que je crains: les dinosaures et les femmes, et vous êtes les deux.»
				</titre>
				<commentaire>«À la moindre crise d’hystérie, je redécore les cages en rouge. Bienvenue à Jurassic Park.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>6. Les vélociraptors étant très lourd, il fallut mobiliser une équipe entière de travailleurs immigrés pour pousser la cage dans la cellule.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>7. Mais les raptors n’aiment pas les menaces. Les raptors aiment le meurtre. Ainsi, pour prouver qu’ils se foutaient du règlement, ils s’empressèrent d’assassiner un mec.
				</titre>
				<commentaire>Ses cris furent étouffées par le craquement de ses propres os, un son intolérable pour tout homme, et encore plus pour un homme gagnant moins que le salaire minimum.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>8. «Ça fait tellement mal…»
				</titre>
				<commentaire>«…mais pas autant que de devoir dire à mes enfants que nous ne pouvions pas nous permettre de fêter Noël l’an passé. Ça, c’était vraiment dur. »
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>9. Neuf raptors arrivèrent à Jurassic Park. Seulement trois d’entre eux survécurent.
				</titre>
				<commentaire>À cause, vous savez, des meurtres.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>10. La chef de la bande était Thelma, la plus grande et la pire de la tribu.
				</titre>
				<commentaire>Louise, sa BFF, était une femme qui disait oui à tout et faisait les quatre volontés de Thelma.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>11. Il y avait aussi Janine.
				</titre>
				<commentaire>Personne n’aimait Janine.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>12. Elles attendaient. Elles observaient. Elles tuaient des vaches.
				</titre>
				<commentaire>«Les gars, faites-moi descendre maintenant, ce n’est pas a-meuh-sant du tout.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>13. «Une vache? Encore? Quand allons-nous enfin pouvoir passer au niveau supérieur, Thelma? Je veux tuer d’autres choses.»
				</titre>
				<commentaire>Ta gueule, Janine. Mange la vache, n’en sois pas une.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>14. «On peut au moins discuter de cette connerie de “Jurassic Park”? C’est plutôt un parc de Crétacées, non?»
				</titre>
				<commentaire>«Janine, arrête un peu.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>15. Les raptors étudiaient leurs geôliers. Elles découvrirent leurs forces et leurs faiblesses.
				</titre>
				<commentaire>Il y avait le gardien, blanc et con.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>16. Celui-là, elles le surnommèrent Tête de Constipé. Il avait toujours cet air, comme si vous veniez de pisser sur son sapin de Noël.
				</titre>
				<commentaire>Le matin de Noël. Pendant que ses enfants déballaient leurs cadeaux.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>17. Il y avait la gardienne polie, qu’elles appelèrent Ellie.
				</titre>
				<commentaire>Parce que c’était son nom, en fait.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>18. Il y avait le gardien en chef, Monsieur Chasseur. Il avait un penchant pour les gros flingues et les shorts très courts.
				</titre>
				<commentaire>Probablement à cause de son tout petit pénis.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>19. Et puis il y avait Ian «Baise Moi» Malcolm, qui était fait entièrement de sexe, et se baladait en parlant salement comme s’il venait de vous prendre par derrière.
				</titre>
				<commentaire>Tiens, un gros tas de merde. *rejette sa mèche en arrière*
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>20. Et enfin, les petits morveux du gardien, qui n’avaient que la peau sur les os. À eux deux, ils formaient à peine un repas.
				</titre>
				<commentaire>Ils étaient affectueusement connus dans le parc sous les noms de Goûter Garçon et Goûter Fille.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>21. Après des mois de complot, il était temps de passer à l’action. Jackie, une triceratops et actrice en herbe, fit semblant d’être malade afin d’attirer les gardes dans le parc.
				</titre>
				<commentaire>«Hello, comment va la malade? Est-ce que ça va?»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>22. «Nan meuf, j’en peux plus. Je suis finie.»
				</titre>
				<commentaire>«Laissez-moi ici. Tout va bien. Allez-vous en, allez. Répandez mes cendres à…à…Broadway.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>23. Jackie était une très mauvaise actrice, la pire, mais son petit cinéma fit l’affaire.
				</titre>
				<commentaire>«Je vois une lumière. Elle m’appelle. Maman? Je n’ai pas envie d’aller à l’école aujourd’hui.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>24. Chaque prison a son point faible, et Jurassic Park n’était pas une exception.
				</titre>
				<commentaire>Ce point faible était Dennis Nedry, et il était responsable du système informatique. Il transpirait aussi.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>25. Au moment voulu, alors que l’obscurité s’installait, Dennis désactiva les systèmes.
				</titre>
				<commentaire>La phase deux du plan était en cours.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>26. Les autres humains étaient désorientés, comme prévu.
				</titre>
				<commentaire>Surtout par les talents rudimentaires de Dennis concernant la création de GIFs.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>27. «Vous vous foutez de moi? Dennis Nedry, ce couillon transpirant.»
				</titre>
				<commentaire>«Regardez-moi cette image. L’animation est tellement mauvaise. La cadence d’images est celle d’un amateur.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>28. «Il a foutu un sacré bordel ici. En plus son clavier est plein de miettes de chips.»
				</titre>
				<commentaire>«La seule chose qui pourrait nous sauver de ce fiasco serait d’éteindre complètement le réseau électrique.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>29. Avec tous les gardes réunis au milieu du parc, le plan passa aisément à la phase trois.
				</titre>
				<commentaire>Et cela voulait dire une chose.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>30. Le moment pour Karen de passer à l’action.
				</titre>
				<commentaire>«Coucou!»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>31. Karen, la tyrannosaure toujours gaie mais un peu mal à l’aise en société, était le joker du plan.
				</titre>
				<commentaire>«Vous voulez jouer? Allez, venez jouer!»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>32. Les raptors savaient qu’ils pouvaient compter sur elle pour foutre tout en l’air, entièrement par accident.
				</titre>
				<commentaire>«Ooh, un truc qui brille! J’adore tout ce qui brille.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>33. «Peut-être qu’elle veut seulement jouer?»
				</titre>
				<commentaire>«Ouais, c’est toujours comme ça que ça commence. Et puis ensuite ça finit toujours avec quelqu’un qui court et qui hurle.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>34. «C’est trop cool comme jeu!»
				</titre>
				<commentaire>«On peut être copains?»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>35. «Allez, soyons copains. C’est quoi ton nom?»
				</titre>
				<commentaire>«Je m’appelle Karen et je t’aime.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>36. «Tiens, je t’ai amené un cadeau!»
				</titre>
				<commentaire>«C’est trop petit ? Désolée, j’ai mangé le reste. Il va vous falloir une chèvre plus grande. Lol.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>37. «Qu’est-ce que vous faites là-dedans?Je veux voir!»
				</titre>
				<commentaire>«C’est marrant d’être amis!»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>38. «Ooh ça brille!»
				</titre>
				<commentaire>«Lance-le moi!»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>39. «Et toi, bel homme. Tu veux jouer?»
				</titre>
				<commentaire>«Regarde-toi un peu, tout dégoulinant et sexy. Je pourrais te manger tout cru. »
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>40. «Hé, qu’est-ce qu’il y a là-dedans?»
				</titre>
				<commentaire>«Oups, Karen, toujours aussi empotée.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>41. «S-s-s-s’il-vous-plait…»
				</titre>
				<commentaire>«Non. Non.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>42. «Qu’est-ce qui se passe, tu es coincé? Attends, je vais t’aider.»
				</titre>
				<commentaire>«C’était toi ce craquement ? Ah pardon.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>43. «Hé, où est parti tout le monde?»
				</titre>
				<commentaire>«C’était un accident, je vous le jure. J’ai dit pardon.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>44. «Oh, bon Dieu Karen, grande imbécile. Tu as tout fait rater. Comme d’habitude.»
				</titre>
				<commentaire>«Pourquoi est-ce que tout le monde m’abandonne?»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>45. «Les gars, revenez. Les gars.»
				</titre>
				<commentaire>«Arrêtez.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>46. De l’autre côté du parc, Dennis essayait de retrouver son contact.
				</titre>
				<commentaire>«Psst. Psst. Vous êtes là?»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>47. Son contact était Frieda la Dealeuse.Tout ce que vous vouliez, Frieda vous l’obtenait. À un certain prix.
				</titre>
				<commentaire>«Dennis, belle canaille. As-tu fait ce que je demandais?»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>48. «J’ai éteint tous les systèmes et verrouillé les commandes.»
				</titre>
				<commentaire>«Maintenant, où est mon fric?»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>49. «Ah Dennis, tu me déçois. »
				</titre>
				<commentaire>«Je suis un putain de dilophosaure, où pourrais-je bien trouver de l’argent? Et honnêtement, dans cette tenue, bien que fabuleuse, où pourrais-je bien le garder?»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>50. «Mais vous aviez prom…»
				</titre>
				<commentaire>«AHHHHH, MES YEUX!»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>51. «J’avais tellement envie de t’écouter, Dennis. Vraiment. Vraiment envie. »
				</titre>
				<commentaire>«Mais ma patience s’en est allée avec le temps, comme les larmes dans la pluie.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>52. «Il est temps de mourir.»
				</titre>
				<commentaire>Les dinosaures aiment quand un plan réussit. Ah, et les meurtres. Ils adorent les meurtres.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>53. Au centre de contrôle, Ian Malcolm «Baise Moi» faisait de grands discours sexy sur les dangers de quelque chose, tout en ayant l’air d’avoir juste baisé votre soeur.
				</titre>
				<commentaire>«On devrait peut-être simplement couper le courant, vous y avez pensé?» *remet sa mèche en place*
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>54. «Pourquoi pas, Ian ? Nous devons absolument reconnecter les systèmes téléphoniques.»
				</titre>
				<commentaire>«S’il-vous-plait ne mettez ma patience à bout avec une autre explication digne de l’école primaire sur la théorie du chaos. Vous êtes peut-être sexy, mais le monde s’en tirerait mieux sans vos explications machos.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>55. «Parce que bon, quelle est la pire chose qui puisse…»
				</titre>
				<commentaire>«Surprise!»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>56. «MERDE! Ian, vous aviez raison. Vous êtes sexy et vous aviez raison!»
				</titre>
				<commentaire>«Les raptors sont en liberté!»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>57. «Exactement comme je l’avais prévu, merci beaucoup.»
				</titre>
				<commentaire>«Thelma n’est pas née de la dernière pluie.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>58. Étant plutôt fabuleuse pour une humaine, Ellie s’enfuit, croyant que Thelma était enfermée.
				</titre>
				<commentaire>Les vélociraptors ne peuvent en effet pas ouvrir les portes. Hein? N’est-ce pas?
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>59. Non loin de là, Louise et Janine avaient attiré Monsieur Chasseur dans les buissons.
				</titre>
				<commentaire>«Je parie que vous pensiez m’avoir échappé ici, Mademoiselle. Eh bien non, ce mini-short ne restreint pas du tout mes mouvements.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>60. Mais Monsieur Chasseur ne se rendit pas compte qu’il s’agissait d’un piège.
				</titre>
				<commentaire>«Bonne fifille.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>61. «Fifille?!»
				</titre>
				<commentaire>«C’est moi que tu traites de fifille enfoiré?!»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>62. Pour une raison inconnue, Monsieur Chasseur décida alors de ne pas tirer sur le vélociraptor prêt à le dévorer.
				</titre>
				<commentaire>Laissant Louise libre de l’assassiner à sa guise.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>63. Les raptors se précipitèrent à l’intérieur afin de trouver les clés de l’hélicoptère. Au cas où vous vous le demandiez, c’était ça le plan.
				</titre>
				<commentaire>«Ooh la cuisine, allons-y. Je suis enfamé.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>64. «Enfamé? Comme, affamé et enragé en même temps?»
				</titre>
				<commentaire>«Mais Louise, tu viens à peine de manger. Thelma va se demander où on est.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>65. «Thelma peut aller se faire mettre.»
				</titre>
				<commentaire>«Ne lui dis pas que j’ai dit ça mais elle me soule en ce moment.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>66. «Tu te fous de moi.»
				</titre>
				<commentaire>«Une cuisine entière et pas un seul steak.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>67. «Attends, on compte vraiment voler les clés de l’hélico et s’envoler pour s’échapper d’ici?!»
				</titre>
				<commentaire>«Je ne sais pas commander un hélicoptère. Je suis un putain de vélociraptor!»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>68. «Janine. Tu es géniale et tu peux faire tout ce que tu veux.»
				</titre>
				<commentaire>«Chuut. Aie confiance.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>69. «En plus, les vélociraptors sont plutôt habiles. Imagine cette idiote de Karen aux bras courtauds essayant de commander un hélicoptère.»
				</titre>
				<commentaire>«Avec sa grosse tête. Quelle blague.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>70. Pendant ce temps-là, Goûter Garçon et Goûter Fille étaient cachés dans la cuisine. Et ils n’étaient pas très discrets.
				</titre>
				<commentaire>«C’était quoi ce bruit?»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>71. «Il y a un congélateur.»
				</titre>
				<commentaire>«Il doit y avoir à manger dans le congélateur.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>72. Pendant que Louise furetait dans le congélateur, Goûter Garçon parvint à l’enfermer dedans.
				</titre>
				<commentaire>«Non! Ne faites pas ça! Il n’y a même pas de steak ici dedans! Sérieux, c’est la pire cuisine du monde.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>73. Les enfants coururent au centre de contrôle et retrouvèrent Visage Dur et Ellie. Janine était juste derrière eux.
				</titre>
				<commentaire>«Tout se passe comme prévu, Janine.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>74. Visage Dur eut du mal à fermer la porte et se rendit compte que les verrous n’avaient pas été réinitialisés. Il dit à Goûter Fille d’arranger ça.
				</titre>
				<commentaire>«Ça me rappelle ce jour où quelqu’un avait pissé sur mon sapin de Noël. J’ai dit plus jamais ça, et je le pensais vraiment.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>75. Heureusement Goûter Fille, du haut de ses 11 ans, était prodigieusement douée pour tout ce qui touchait aux ordinateurs. Pour l’intrigue, vous voyez.
				</titre>
				<commentaire>«C’est un système UNIX!»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>76. «UNIX?»
				</titre>
				<commentaire>«Et moi qui pensais être un dinosaure.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>77. Malgré l’interface la plus compliquée à utiliser de toute l’histoire de l’informatique, Goûter Fille réussit à réinitialiser les verrous.
				</titre>
				<commentaire>Ils s’enfuirent vers l’entrée.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>78. Où Thelma et Janine les attendaient.
				</titre>
				<commentaire>«Janine, où est Louise? Tu as trouvé les clés de l’hélico?»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>79. «Est-ce qu’on peut parler sérieusement de cette histoire d’hélico? Ce plan ne me paraît pas très réfléchi. Enfin je veux dire, ça s’est super bien passé depuis le début, mais bon… un hélico?»
				</titre>
				<commentaire>La liberté était en vue, mais un retournement de situation peu probable de dernière minute vint tout chambouler.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>80. Surprise! C’est Karen!
				</titre>
				<commentaire>La Karen des meilleurs jours.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>81. «Vous parlez mal de Karen? Voilà ce qui vous attend!»
				</titre>
				<commentaire>«Mes bras sont peut-être petits, mais mes dents vont parfaitement bien.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>82. «Moquez-vous donc de moi maintenant, connards.»
				</titre>
				<commentaire>«Mes détracteurs craqueront bientôt sous la force de ma mâchoire, dont la puissance est estimée par certains journaux scientifiques à 5.900 kilos par centimètre cube. Connards.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>83. Et ceci, mes amis, est l’histoire d’un groupe de femmes vélociraptors qui réussirent presque à s’échapper de leur prison construite par l’homme.
				</titre>
				<commentaire>Mais échouèrent à cause de querelles internes mesquines, de plans improbables d’hélico, et d’un tyrannosaure nommé Karen.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>84. Certaines prisons n’ont pas de mur, ou quelque chose comme ça.
				</titre>
				<commentaire>Mais ce n’est pas vraiment la fin. Un dinosaure a quand même réussi à quitter l’île.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>85. Mais pas un vélociraptor.
				</titre>
				<commentaire>«OUIIII!»
				</commentaire>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>