<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/maggyvaneijk/le-sexe-raconte-par-disney-->
	<header>
		<titre>27 mauvaises expériences sexuelles que vous avez eues, expliquées par Disney		</titre>
		<st>
				
				
				RIP votre enfance.
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Maggy van Eijk		</nom>
		<association>BuzzFeed Staff		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>1. Quand la mauvaise haleine de votre partenaire est accablante.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>2. Quand vous vous rappelez soudainement que vous ne vous êtes pas épilé(e) depuis… des années.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>3. Quand vous êtes d’accord pour faire des trucs un peu coquins, mais que votre partenaire sort un sex toy vraiment bizarre.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>4. Quand vous n’étiez pas encore tout à fait ~prêt~.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>5. Quand vous jouissez beaucoup trop vite.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>6. Quand il/elle est extrêmement bruyant et que, bien que flatté(e), vous vous inquiétez de ce que vont dire les voisins.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>7. Quand vous réalisez soudain que vous avez encore une tonne de vaisselle à faire.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>8. Quand les choses deviennent trop compliquées.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>9. Quand vous n’étiez pas vraiment prêt(e) - «MES YEUX!»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>10. Ou que vous avez envie de vomir pendant une fellation.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>11. Quand votre partenaire insiste pour que vous fassiez TOUT le travail alors que lui reste simplement planté là.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>12. Quand vous essayez par tous les moyens de retenir un pet.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>13. Quand votre partenaire s’endort en pleine action.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>14. Quand il/elle dit le nom de son ex pendant l’acte.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>15. Quand votre partenaire veut absolument parler après mais que vous êtes complètement lessivé(e).
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>16. Quand vos techniques sont complètement désynchronisées et que vous vous cognez la tête accidentellement.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>17. Quand le coloc’ débarque par surprise et reste là à vous encourager.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>18. Ou quand vos parents font irruption et que vous devez faire semblant d’être simplement «enlacés».
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>19. Quand les mouvements se font un peu trop rapides et violents, et que vous sentez votre cerveau secoué dans votre crâne.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>20. Quand vous attrapez un point de côté.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>21. Quand vous vous rendez compte que, pendant le sexe, votre partenaire a une voix bizarre et légèrement repoussante.
				</titre>
				<commentaire>«Hey bébé…»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>22. Quand le son aigu de votre propre orgasme vous fait sursauter.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>23. Quand le faire à quatre se révèle être un peu trop compliqué.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>24. Quand vous étiez tellement convaincu(e) que vous étiez sur la même longueur d’ondes et qu’il/elle vous sort un «Je t’aime».
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>25. Quand votre partenaire a des trips bizarres comme par exemple renifler vos doigts.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>26. Quand la moindre chose qu’il/elle fait vous chatouille de manière intolérable.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>27. Et enfin, quand votre partenaire vous avoue qu’il/elle vient de voir 50 Nuances de Grey et veut vous emmener dans la Chambre Rouge.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Suivez-nous sur Facebook et Twitter!
				</titre>
				<commentaire>View this embed ›
				</commentaire>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>