<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/jarettwieselman/play-back-entre-stars-->
	<header>
		<titre>Cette nouvelle émission américaine propose des concours de play-back entre stars		</titre>
		<st>
				
				
				Anna Kendrick, John Krasinski, Dwayne «The Rock» Johnson, Jimmy Fallon, et bien d’autres stars se prêtent au jeu dans la nouvelle émission américaine Lip Sync Battle. BuzzFeed vous présente la bande-annonce exclusive.
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Jarett Wieselman		</nom>
		<association>BuzzFeed News Reporter		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>De nombreuses stars, dont Emma Stone, Will Ferrell, et Joseph Gordon-Levitt, se sont prêtées au jeu des battle de play-back dans l’émission de Jimmy Fallon, The Tonight Show.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Les séquences ont eu tellement de succès qu’elles ont inspiré Lip Sync Battle, une nouvelle émission diffusée sur la chaîne américaine Spike TV dès le 2 avril, et dont voici la bande-annonce remplie de stars.
				</titre>
				<commentaire> buzzfeed-video1.s3.amazonaws.com
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>On peut y voir Anna Kendrick reprendre Booty de JLo.
				</titre>
				<commentaire> Spike
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Et Jennifer Lopez elle-même vient lui prêter main forte.
				</titre>
				<commentaire> Spike
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Jimmy Fallon fait appel à une chorale entière pour reprendre Like a Prayer de Madonna.
				</titre>
				<commentaire> Spike
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>John Legend se transforme en M.C. Hammer pour interpréter U Can’t Touch This.
				</titre>
				<commentaire> Spike
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Stephen Merchant enfile des bas en cuir pour chanter Dirty de Christina Aguilera.
				</titre>
				<commentaire> Spike
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Et The Rock reprend Shake It Off, de Taylor Swift.
				</titre>
				<commentaire> Spike
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Et pour finir, John Krasinski nous offre une incroyable version de Proud Mary de Tina Turner.
				</titre>
				<commentaire> Spike
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>IN-CRO-YABLE.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>À l’affiche de l’émission, on retrouve aussi Justin Bieber, Anne Hathaway, Emily Blunt, Julianne Hough, Hota Kotb, Mike Tyson, Queen Latifah, Taraji P. Henson, Terrence Howard, Victoria Justice, et Will Arnett.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>On attend ça avec impatience!
				</titre>
				<commentaire> Spike
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Suivez-nous aussi sur Facebook et Twitter!
				</titre>
				<commentaire>View this embed ›
				</commentaire>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>