<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/ellievhall/plongne-dans-la-vie-des-femmes-et-des-veuves-de-l-->
	<header>
		<titre>Plongée dans la vie des femmes et des veuves de l’État islamique		</titre>
		<st>
				
				
				«Même les fillettes vont au lit avec une arme.» Mariages arrangés, esclaves et enfants activistes: des photos postées sur les comptes Twitter de femmes disant appartenir à l’État islamique (EI) donnent un aperçu du monde des femmes djihadistes.
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Ellie Hall		</nom>
		<association>BuzzFeed News Reporter		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>Les femmes affirmant être des membres de l’État islamique utilisent Twitter pour poster des photos d’elles.
				</titre>
				<commentaire> This account has been suspended
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Ou des photos de leurs repas.
				</titre>
				<commentaire> This account has been suspended
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Ou de leurs animaux de compagnie.
				</titre>
				<commentaire> Twitter: @ShaheedaUmm
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Beaucoup de ces images semblent vouloir convaincre de la «normalité» et de la «liberté» de la vie dans le territoire contrôlé par l’EI.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Des images de tout, depuis les friandises occidentales disponibles dans Shaam jusqu’au shopping.
				</titre>
				<commentaire> This account has been suspended
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Mais les tweets de ces comptes donnent aussi un aperçu des difficultés et des dangers de la vie dans le territoire contrôlé par l’EI.
				</titre>
				<commentaire> This account has been suspended
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Et la dure réalité, pour certains, de la vie sous l’Etat islamique.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Quand des hommes et des femmes vont dans les territoires contrôlés par l’État islamique, ils abandonnent joyeusement leur nationalité pour devenir des «vrais membres» de l’organisation.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Les femmes qui ont été encouragées à quitter leur maison et à partir en Syrie, envoient parfois des messages à la famille qu’elles ont laissée derrière elle.
				</titre>
				<commentaire> Twitter: @UmmSuleym
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Les membres de l’EI se parlent comme s’ils étaient les membres d’une même famille – ukhtis pour sœurs et akhis pour frères.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>La fraternité (ou Akhawat) entre les membres de l’EI et les «recrues» débute en ligne et se renforce lorsque les nouvelles arrivent en Syrie.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Ces relations sont photographiées et partagées.
				</titre>
				<commentaire> This account has been suspended
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Parfois, ces comptes peuvent rester ouverts après la mort de quelqu’un. C’est apparemment le cas de celui de @PearlOfIslam1.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Le compte, qui a commencé à tweeter en décembre et n’a rien posté depuis le 10 février, aurait été créé par une femme kurde arrivée en Syrie en janvier.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>En mars, les comptes de femmes connues pour appartenir à l’EI ont tweeté des messages suggérant que @PearlofIslam1 était morte.
				</titre>
				<commentaire> This account has been deleted
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>D’autres comptes appartenant visiblement à des femmes ayant rejoint l’EI restent également silencieux, comme celui appartenant à «Umm Nosaybah», qui n’a rien posté depuis novembre.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Le dernier tweet de «Umm Nosaybah», posté le 10 novembre, disait que sa famille lui manquait.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Contrairement à beaucoup d’autres comptes de femmes de l’EI, avant le silence, les messages de «Umm Nosaybah» étaient moins positifs sur la vie dans le territoire contrôlé par l’organisation.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Elle a tweeté des messages sur la perte de son frère, un combattant «martyrisé», et puis sur les problèmes que sa mort a entraîné pour elle, une femme sans famille en Syrie.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Son mahram ou tuteur parti, les tweets du compte indiquent qu’elle a peut-être été forcée à un mariage arrangé.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Le 17 mars, Umm Nosaybah a répondu à BuzzFeed News sur Twitter, et a posté plusieurs statuts sur sa vie et son statut marital.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Selon les tweets de comptes de l’EI, le mariage est une exigence essentielle pour les femmes qui se joignent à l’organisation.
				</titre>
				<commentaire> This account has been suspended
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Ces tweets indiquent que les mariages sont arrangés.
				</titre>
				<commentaire> This account has been suspended
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Malgré le fait qu’elles aient peu ou pas leur mot à dire sur leur mariage, les femmes de l’EI publient souvent des tweets qui expliquent les avantages qu’il y a à épouser un guerrier.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Certaines membres de l’EI arrivent en Syrie déjà mariées, souvent avec des enfants. Cette femme affirme qu’elle et sa famille ont quitté la Suède pour vivre sous l’autorité de l’EI.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Elle a tweeté plusieurs photos de quelqu’un qui serait sa fille née en Suède et scolarisée à Racca.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Elle a également posté des messages sur ses efforts pour apprendre l’arabe.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Un autre compte, semblant appartenir à une femme du Royaume-Uni qui a déménagé en Syrie avec son mari et ses enfants, tweete aussi des photos de leur nouvelle vie dans le territoire contrôlé par l’EI.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Les jeunes mères affichent des images de leurs enfants avec des armes – dont certains semblent être des jouets.
				</titre>
				<commentaire> This user has been suspended
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Une des principales missions des femmes de l’EI, en particulier les nouvelles épouses de combattants, est de tomber enceinte et d’élever une nouvelle génération de militants.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Cela semble faire partie de la stratégie de recrutement.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Certains couples ayant des enfants disent qu’ils sont partis en Syrie ensemble.
				</titre>
				<commentaire> This account has been suspended
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>D’autres disent que leur mariage a été arrangé à leur arrivée.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Un homme qui prétend être un combattant de l’EI a publié cette image de nouveau-né, avec la légende: «Le petit terroriste #Hammam est né dans le pays du califat, je demande à Dieu Tout-Puissant de faire de lui un des soldats du Califat.»
				</titre>
				<commentaire> This tweet has been deleted / Via Translation by BuzzFeed News / Hannah Jewell
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>À cause des dangers que courent les combattants de l’EI –et le fait que beaucoup d’hommes se portent volontaires pour des missions meurtrières– beaucoup de ces enfants ont perdu ou perdront leur père, selon les messages de partisans de l’EI sur Twitter.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Certains ne connaîtront jamais leur père.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Pour les membres de l’EI, devenir un Shahid ou un martyr, est le but ultime. Par conséquent, la mort est célébrée, pas pleurée.
				</titre>
				<commentaire> This account has been suspended
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Beaucoup de femmes de l’EI sont veuves et élèvent leurs enfants seules.
				</titre>
				<commentaire> This account has been suspended
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Beaucoup de ces femmes semblent aspirer à devenir femme et mère d’un «martyr».
				</titre>
				<commentaire> i
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Lorsque le mari d’une femme meurt au combat, les autres femmes – celles qui ont aussi perdu leurs maris et celles qui sont mariées – envoient des messages de consolation.
				</titre>
				<commentaire> This account has been suspended
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Des messages de célébration sont également postés, le «martyre» étant l’objectif de tous les guerriers.
				</titre>
				<commentaire> This account has been suspended
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Parmi les veuves de l’EI, certaines sont des occidentales qui ont quitté leur famille pour aller en Syrie et épouser un djihadiste. Le mari de Khadijah Dare, une citoyenne britannique devenue une star de la propagande, est mort en décembre.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Deux sœurs, Salma et Zahra Halane, 16 ans, qui s’étaient enfuies de leur famille à Manchester en juillet, sont également devenues veuves, selon Twitter.
				</titre>
				<commentaire> This account has been suspended
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Les veuves de l’EI utilisent Twitter pour soutenir le groupe à différentes occasions.
				</titre>
				<commentaire> This account has been suspended
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Elles l’utilisent pour vanter les avantages d’être veuve dans l’EI.
				</titre>
				<commentaire> This account has been suspended
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Depuis que les membres de l’EI utilisent les réseaux sociaux en masse, il est possible de suivre une relation du mariage au «martyre». C’est le cas avec les comptes d’«Umm Abdullatif» et de son mari décédé «Abu Abdullatif».
				</titre>
				<commentaire> This account has been suspended
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Les médias australiens ont identifié le couple comme Zehra Duman, 21 ans, et Mahmoud Abdullatif, 23 ans.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Ils ont tous les deux (séparément) quitté leur maison et leur famille à Melbourne pour se rendre en Syrie; Abdullatif en juillet et Duman en novembre.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Ils se sont mariés en décembre.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Abdullatif a été tué au combat le 17 janvier, selon plusieurs comptes Twitter désormais suspendus. Duman a posté une image de son époux le lendemain.
				</titre>
				<commentaire> This account has been suspended
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Elle a également envoyé un message sur son compte Twitter (qui n’a pas été suspendu).
				</titre>
				<commentaire> this account has been suspended
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Avant que son compte ne soit suspendu, Duman l’utilisait pour publier des photos et des souvenirs de son mari.
				</titre>
				<commentaire> This account has been suspended
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Au lieu d’être en deuil, Duman a utilisé son compte pour expliquer pourquoi elle était heureuse de la mort de son mari.
				</titre>
				<commentaire> This account has been suspended
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Comment elle espérait le même «honneur.»
				</titre>
				<commentaire> This account has been suspended
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Comme les comptes des autres femmes, elle espère une «belle mort» pour elle et tous les partisans de l’EI.
				</titre>
				<commentaire> This account has been suspended
				</commentaire>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>