<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/alisoncaporimo/tatouages-du-troisieme-age-->
	<header>
		<titre>À quoi ressemblera votre tatouage dans 40 ans?		</titre>
		<st>
				
				
				Il sera toujours aussi génial, comme le prouvent ces 24 photos de personnes aussi âgées que tatouées.
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Alison Caporimo		</nom>
		<association>BuzzFeed Staff		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>1. Quand vous décidez de vous faire un tatouage, on vous fait souvent remarquer que cela ne ressemblera plus à rien quand vous serez vieux.
				</titre>
				<commentaire>Et il vous arrive de vous poser la question: est-ce que ça aura l’air cool ou pas?
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>2. Hé bien voici la réponse.
				</titre>
				<commentaire>Vos petits-enfants ne penseront jamais que vous étiez un pauvre type.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>3. Qui a dit qu’on ne pouvait pas être vieux et tatoué?
				</titre>
				<commentaire>Bonjour madame.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>4. Parce que vous serez le plus cool de tous les grands-pères.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>5. Et la plus badass de toutes les grands-mères.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>6. Porter de l’art sur le corps vous donnera toujours autant confiance en vous.
				</titre>
				<commentaire>Parce que vous vous êtes lié émotionnellement à ces symboles.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>7. Les tatouages du buste auront toujours l’air aussi cool.
				</titre>
				<commentaire>La preuve.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>8. Tellement cool.
				</titre>
				<commentaire>Encore la preuve.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>9. Et, bien sûr, il y aura toujours un tas de mises en garde au sujet des tatouages…
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>10. Par exemple, la peau qui devient tombante.
				</titre>
				<commentaire>Pas de peau tombante ici.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>11. Ou le fait que vous pourriez vous en lasser.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>12. On vous demandera aussi comment vous arriverez encore un jour à avoir l’air professionnel ?
				</titre>
				<commentaire>Mais vous pouvez décider quand vous pavanez avec, et quand il vaut mieux les cacher.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>13. Vous aurez toujours l’air cool sans faire d’effort.
				</titre>
				<commentaire>Bonjour madame, on peut être amis?
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>14. Et personne ne viendra vous emmerder.
				</titre>
				<commentaire>Même si vous êtes la personne âgée la plus douce qui soit, vous imposerez toujours le respect.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>15. Et vos manches seront toujours belles.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>16. Et vous pouvez toujours couvrir vos tatouages quand vous en avez envie.
				</titre>
				<commentaire>C’est pour ça qu’on a inventé les vêtements.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>17. Et ces tatouages que vous adoriez quand vous étiez plus jeune…
				</titre>
				<commentaire>Peut-être avaient-ils un sens pour vous, ou peut-être les trouviez-vous simplement trop cool.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>18. Hé bien, ils vieilliront avec vous…
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>19. Peut-être en rajouterez-vous, ou vous les effacerez quand le moment viendra…
				</titre>
				<commentaire>Car leur signification évolue constamment.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>20. Mais ils feront toujours partie de vous.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>21. Tellement cool.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>22. Donc, si vous pensez vous faire un tatouage…
				</titre>
				<commentaire>Et vous vous demandez à quoi ça ressemblera quand vous serez vieux…
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>23. Eh bien faites-le.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>24. Ces mecs ont la classe.
				</titre>
				<commentaire>Et vous serez comme eux.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Suivez-nous sur Facebook et Twitter!
				</titre>
				<commentaire>View this embed ›
				</commentaire>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>