<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/ryanhatesthis/un-quartier-a-appris-la-langue-des-signes-en-secret-pour-sur-->
	<header>
		<titre>Un quartier a appris la langue des signes en secret pour surprendre un voisin sourd		</titre>
		<st>
				
				
				C’était dans le cadre d’une publicité, mais ça fait quand même plaisir.
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Ryan Broderick		</nom>
		<association>BuzzFeed News Reporter		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>Muaharrem est un jeune sourd originaire d’Istanbul. Sa sœur Ozlem a récemment collaboré avec une équipe de tournage pour lui offrir un journée inoubliable.
				</titre>
				<commentaire> youtube.com
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>L’agence de publicité Leo Burnett et Samsung ont organisé cet événement de grande ampleur pour une campagne de publicité. Ils ont passé un mois à placer des caméras dans tout le quartier…
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>… et à enseigner la langue des signes aux résidents.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Dans la pub, Ozlem se balade avec Muaharrem, lors d’une journée que ce dernier pense être normale. Jusqu’à ce que le type derrière le comptoir de la boutique locale l’accueille en signant.
				</titre>
				<commentaire> youtube.com
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Il sort ensuite du magasin et UN AUTRE type s’adresse à lui en signant.
				</titre>
				<commentaire> youtube.com
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Surpris, il continue son chemin avec sa sœur.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Il se cogne à une femme qui signe pour s’excuser.
				</titre>
				<commentaire> youtube.com
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Muaharrem et Ozlem montent dans un taxi. Le chauffeur signe un « bonjour ».
				</titre>
				<commentaire> youtube.com
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Voilà la tête d’un homme très, très perplexe.
				</titre>
				<commentaire> youtube.com
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Le taxi les dépose ensuite dans un parc public où les voisins de Muaharrem l’accueillent.
				</titre>
				<commentaire> youtube.com
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Et l’équipe de tournage révèle le pot-aux-roses : c’est une pub pour la nouvelle vidéo d’un centre d’appel vidéo de Samsung en Turquie, pour les malentendants.
				</titre>
				<commentaire> youtube.com
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Et de toute évidence, Muaharrem ne fait pas attention à l’explication, car pub ou non, on vient de lui faire la plus belle des surprises.
				</titre>
				<commentaire> youtube.com
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>:’)
				</titre>
				<commentaire> youtube.com
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>BuzzFeed a contacté Samsung en savoir plus sur la façon dont cette opération a été organisée.
				</titre>
				<commentaire> youtube.com
				</commentaire>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>