<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/augustafalletta/100-ans-de-beaute-coreenne-->
	<header>
		<titre>100 ans de beauté nord et sud-coréenne en moins d’une minute		</titre>
		<st>
				
				
				L’évolution de la beauté dans ces deux pays en dit long sur leur Histoire.
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Augusta Falletta		</nom>
		<association>BuzzFeed Staff		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>1. Vous vous souvenez de la vidéo retraçant 100 ans de beauté afro-américaine en moins d’une minute ?
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>2. Ou bien celle sur 100 ans de beauté blanche?
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>3. Et bien voici la dernière de la série, 100 ans de beauté en Corée.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>4. Alors que chaque vidéo illustre l’évolution constante de l’idée de beauté, celle sur la Corée est particulièrement intéressante.
				</titre>
				<commentaire>Dès que la vidéo atteint les années 1950, les standards de beauté féminine ne sont pas seulement comparés par décennie, mais aussi par région. À partir de là, les changements deviennent encore plus variés.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>5. La vidéo démarre avec un standard de beauté unique: des coiffures élaborées, avec une peau radieuse.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>6. Dans les années 1940, les femmes se préoccupent moins de leurs cheveux et commencent à préférer des lèvres plus rouges et des sourcils plus marqués.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>7. Puis, dans les années 1950, après la guerre de Corée, le pays est divisé, et les idéaux de beauté deviennent extrêmement polarisés.
				</titre>
				<commentaire>La Corée du Sud réplique les standards de beauté occidentaux, tandis que la Corée du Nord se dé-féminise, avec un style plus militant.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>8. Les années 1960 voient une féminisation dans les deux régions, la Corée du Sud adoptant tout de même des coiffures et styles de maquillage plus sexualisés.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>9. Puis arrivent les années 1970. Les femmes sud-coréennes préfèrent un brushing souple et des accessoires colorés, tandis que les Nord-Coréennes optent plutôt pour des chapeaux et un maquillage minimaliste.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>10. La beauté sud-coréenne dans les années 1980 se focalise sur le crêpage de cheveux et les fards à paupières colorés. Les femmes nord-coréennes affichent des cheveux raides et des lèvres rouge mat.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>11. Les standards de beauté des années 1990 diffèrent complètement du Nord au Sud.
				</titre>
				<commentaire>Les femmes sud-coréennes portent des pinces papillon tandis que les nord-coréennes disciplinent complètement leurs cheveux.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>12. Dans les années 2000, la Corée du Nord voit un retour du style militaire pour les femmes, mais cette fois-ci avec un look moins sévère.
				</titre>
				<commentaire>Pendant ce temps-là, dans le Sud, les femmes arborent œil charbonneux et gloss pour les lèvres.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>13. Aujourd’hui, les idéaux de beauté sont aussi plutôt différents.
				</titre>
				<commentaire>En Corée du Sud, les femmes portent des faux cils et du fond de teint pour accentuer leurs pommettes. En Corée du Nord, les femmes mettent en avant leur peau lumineuse avec très peu de maquillage.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>14. Une autre preuve que la beauté est purement subjective.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>15. Suivez-nous sur Facebook et Twitter!
				</titre>
				<commentaire>View this embed ›
				</commentaire>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>