<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/nicolenguyen/11-facons-creatives-dutiliser-la-nouvelle-application-dinsta?responses=-->
	<header>
		<titre>11 façons créatives d’utiliser la nouvelle application d’Instagram Layout		</titre>
		<st>
				
				
				Layout permet de faire des montages photo. Ou… des trucs bizarres.
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Nicole Nguyen		</nom>
		<association>BuzzFeed Staff		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>Instagram vient de présenter une nouvelle application, du nom de Layout. Elle sert à faire des montages et elle vient juste de sortir sur iPhone.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Soyons honnêtes, les montages sont souvent nuls, mais on peut utiliser Layout de façon créative.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>1. Les montages n’ont pas de bordures, donc on peut créer des photos de ce genre:
				</titre>
				<commentaire>Et jouer sur l’idée de reflet.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>2. Ou de ce genre:
				</titre>
				<commentaire>Bonus: vous pouvez prétendre partager votre petit-déj avec quelqu’un même quand vous êtes seul(e).
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>3. Renverser les photos avec de grands espaces et beaucoup de ciel est particulièrement cool.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>4. Vous pouvez créer un effet kaléidoscope.
				</titre>
				<commentaire>Et retrouver votre âme d’enfant par la même occasion.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>5. Vous pouvez même faire des selfies-kaléidoscopes.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>6. Pour un résultat encore plus sympa, portez un haut à motifs.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>7. Les montages sont un bon moyen d’illustrer un voyage.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>8. Et de montrer toutes les choses incroyables que vous avez mangées.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>9. Chaque collage pourrait être sa propre série de photos.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Mais la meilleure façon d’explorer tout le potentiel de cette application est…
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>10. La symétrie faciale!
				</titre>
				<commentaire>Grâce à Layout, nous avons enfin remarqué la ressemblance entre notre chef de rubrique Jess et Wayne de Wayne’s World.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>11. Et si la symétrie faciale vous fatigue, il vous reste toujours les montages flippants!
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Suivez-nous aussi sur Facebook et Twitter!
				</titre>
				<commentaire>View this embed ›
				</commentaire>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>