<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/jarettwieselman/12-questions-sur-house-of-cards-saison-3-->
	<header>
		<titre>Le créateur de «House of Cards» répond à toutes nos questions sur la saison 3		</titre>
		<st>
				
				
				Beau Willimon, scénariste et producteur exécutif de la série, commente les moments forts de la dernière saison. Attention: SPOILERS!
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Jarett Wieselman		</nom>
		<association>BuzzFeed News Reporter		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>1. Pourquoi la saison 3 s’ouvre-t-elle sur Frank Underwood (Kevin Spacey) en train d’uriner sur la tombe de son père?
				</titre>
				<commentaire> Netflix
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>2. Était-il d’emblée prévu que Doug survive?
				</titre>
				<commentaire> Netflix
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>3. Dîtes-nous en plus sur Doug et sa seringue d’alcool
				</titre>
				<commentaire> Netflix
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>4. Que se passe-t-il exactement lors de cette scène de sexe entre Frank et Claire Underwood (Robin Wright) dans l’épisode 2?
				</titre>
				<commentaire> Netflix
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>5. Pourquoi avoir choisi de mettre la politique anti-homosexualité de la Russie au premier plan dans la saison 3?
				</titre>
				<commentaire> Netflix
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>6. A-t-il été difficile de faire jouer Nadezhda Tolokonnikova et Maria Alyoknina des Pussy Riot dans la série?
				</titre>
				<commentaire> Netflix
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>7. Comment en êtes-vous venu à créer America Works?
				</titre>
				<commentaire> Netflix
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>8. Pourquoi Claire s’est-elle teint les cheveux?
				</titre>
				<commentaire> Netflix
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>9. Cashew était la vraie star de la saison 2. Vous êtes-vous sentis obligés de faire plaisir au public en donnant une vraie conclusion à son histoire?
				</titre>
				<commentaire> Netflix
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>10. Suzie (Annie Parisse) dit à Claire: «Si seulement vous vous présentiez à l’élection…». Claire envisage-t-elle de devenir présidente?
				</titre>
				<commentaire> Netflix
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>11. Comme on ne voit que son oreille, certains internautes se demandent si c’est bien Rachel que Doug enterre. Pouvez-vous confirmer?
				</titre>
				<commentaire> Netflix
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>12. Qu’est-ce que la rupture de Claire et Frank signifie pour la suite de la série?
				</titre>
				<commentaire> Netflix
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>La saison 3 de House of Cards est disponible sur Canal +.
				</titre>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>