<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/caseygueren/16-faits-sur-la-taille-du-pnnis-->
	<header>
		<titre>16 faits percutants sur la taille du pénis		</titre>
		<st>
				
				
				Les scientifiques travaillent dur pour mesurer les pénis en érection, alors autant nous pencher sur la question.
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Casey Gueren		</nom>
		<association>BuzzFeed Staff		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>Une ÉNORME étude sur les tailles de pénis vient d’être publiée, et on sait que vous êtes curieux.
				</titre>
				<commentaire>Une nouvelle étude publiée dans le journal BJU International a combiné toutes les données de mesure de pénis de 20 études différentes, avec un ensemble strict de critères. L’objectif était de créer une synthèse formelle des tailles moyennes de pénis pour tous les âges et toutes les origines ethniques. Voici ce qu’ils ont trouvé :
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>1. Il y a BEAUCOUP d’études sur les tailles de pénis ! Mais elles ne font pas toute la différence.
				</titre>
				<commentaire>Les chercheurs ont été très spécifiques concernant ce qu’ils voulaient inclure dans cette revue. Ils n’ont utilisé que des études où les pénis avaient été mesurés par des professionnels de la santé (parce qu’on sait tous que les gens mentent). 
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Voici ce que les chercheurs ont trouvé concernant la LONGUEUR du pénis :
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>2. Le pénis moyen en érection mesure 13 cm.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>3. Le pénis moyen au repos mesure 9 cm.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>4. Le pénis moyen au repos et étiré mesure 13,23 cm.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Voici ce qu’ils ont trouvé sur la CIRCONFÉRENCE du pénis :
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>5. La circonférence moyenne d’un pénis en érection est de 11,69 cm.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>6. La circonférence moyenne d’un pénis au repos est de 9,32 cm.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Et voici d’autres études qui pourraient vous intéresser :
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>7. La taille d’une personne pourrait être liée à la taille de son pénis.
				</titre>
				<commentaire>De toutes les corrélations considérées, la plus cohérente était celle entre la taille et la longueur du pénis en érection ou au repos. Ceci signifie qu’il pourrait y avoir un lien entre la taille et la taille du pénis, mais ce n’est pas garanti.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>8. Grands pieds ne signifie pas grande bite.
				</titre>
				<commentaire>De nombreuses études ont étudié d’autres caractéristiques comme l’IMC, la taille des pieds, la longueur de l’index, la taille des testicules, pour voir si elles étaient corrélées à la taille du pénis. Mais rien n’en est ressorti. Il semblerait que le seul moyen de connaître une taille est de… la mesurer.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>9. Il y a une méthode scientifique pour mesurer une érection en laboratoire.
				</titre>
				<commentaire>Les auteurs de l’étude recommandent d’utiliser un mètre jetable pour mesurer une longueur après que le participant s’est auto-stimulé en regardant un porno ou après avoir reçu une injection d’hormones. Aucune main étrangère admise.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>10. Les scientifiques mesurent aussi les pénis en extension et au repos.
				</titre>
				<commentaire>Il semblerait que ce soit un moyen typique de mesurer un pénis. Cela se fait en étirant au maximum un pénis au repos de la base au sommet. Les auteurs écrivent qu’au repos, une mesure en extension peut être enregistrée en attrapant le gland et en tirant jusqu’à ce que le participant ressente un léger inconfort.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>11. Étirés, les pénis au repos ont à peu près la même taille que les pénis en érection.
				</titre>
				<commentaire>D’après l’étude, la longueur en extension prédisait correctement la longueur en érection. MAIS, ils ont également noté que l’utilisation d’une pression suffisante était cruciale, et une étude à montré que les urologues n’utilisaient souvent pas assez de force. Ce qui est une bonne chose pour les pénis, mais une mauvaise chose pour la science.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>12. D’après les données, un petit pénis est plus court que 5,2 cm au repos et 8,5 cm en érection.
				</titre>
				<commentaire>C’est parce qu’un pénis est défini par une longueur inférieure à deux fois et demi l’écart type en dessous de la moyenne.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>13. L’origine ethnique ne semble pas être un facteur déterminant dans la taille du pénis.
				</titre>
				<commentaire>Les auteurs n’ont PAS trouvé de preuve de différences raciales en terme de taille du pénis. 
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>14. De nombreuses choses peuvent affecter la longueur des pénis, ce qui rend la conduite de ce genre d’études difficile.
				</titre>
				<commentaire>Les auteurs notent qu’il y a de sérieuses limites à ces études, notamment les variables aléatoires. Même s’ils n’ont considéré que les études qui mesurent de la même manière, la température, l’excitation et une éjaculation récente peuvent avoir un impact sur la mesure.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>15. Malheureusement, ceci n’est pas l’étude ultime sur la taille du pénis.
				</titre>
				<commentaire>Les études sur la longueur du pénis ne sont pas vraiment représentatives. Du tout. Il est possible que les participants aient déjà confiance dans leur taille par exemple. À l’inverse, il se pourrait que les participants les plus jeunes n’aient pas fini leur croissance au moment de la mesure. Et comme il n’y avait pas de distribution égale en fonction des cultures, des recherches plus approfondies sont nécessaires.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>16. Et si vous n’aimez pas votre taille, il pourrait y avoir un moyen de la rallonger sans passer par la chirurgie.
				</titre>
				<commentaire>Des facteurs comment le poids, la pression artérielle, le cholestérol, le diabète et les maladies cardiovasculaires peuvent affecter la longueur et la force de votre érection. 
				</commentaire>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>