<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/juliapugachevsky/17-conseils-de-celebrites-sur-la-vie-de-couple-->
	<header>
		<titre>17 conseils de célébrités imparables sur la vie de couple		</titre>
		<st>
				
				
				«Je pense qu’il est sain pour tout le monde de passer quelques années sans partenaire, simplement parce que vous avez besoin de mieux vous connaître.» - T-Swift.
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Julia Pugachevsky		</nom>
		<association>BuzzFeed Staff		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>1. Emma Watson sur les normes de genre:
				</titre>
				<commentaire>«J’ai invité un homme à dîner. Et j’ai choisi le restaurant, et j’ai proposé de payer. Et c’était vraiment gênant et inconfortable… mais ce qu’il y avait de bien dans cette situation, c’était que nous voulions tous les deux discuter de pourquoi c’était gênant, ou pourquoi c’était inconfortable. Nous étions capables d’avoir cette discussion.» - Facebook Q&R, merci à HeForShe
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>2. Beyoncé sur le fait d’être avant tout amis:
				</titre>
				<commentaire>«Nous sommes ensemble depuis mes 20 ans. Nous avons pris notre temps et développé une amitié indestructible avant de nous marier.» - Glamour
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>3. Neil Patrick Harris au sujet du travail que demande une relation:
				</titre>
				<commentaire>«Les périodes de lune de miel ont une fin. C’est comme ça. Nous sommes des animaux, et les animaux ne sont pas portés à copuler seulement avec la même personne pour le restant de leurs jours. Voilà un défi: comment parvenir à redéfinir constamment votre relation? Je pense que vous devez trouver de nouveaux éléments qui vous enthousiasment, et pas seulement sur le plan sexuel. Avoir des enfants fut l’un des ces grands moments pour moi. Regarder David [Burtka] devenir une personne à un autre niveau, maîtriser ce nouveau domaine, m’a permis de le voir avec un regard nouveau. Cela m’a en quelque sorte rendu de nouveau amoureux de lui.» - Glamour
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>4. Mindy Kaling sur la nécessité de vivre l’instant présent:
				</titre>
				<commentaire>«Si je pouvais revivre les trois premiers mois de séduction encore et encore pour le restant de mes jours, je le ferais. Particulièrement en hiver, qui n’aime pas un bon repas bien lourd de sept plats avec beaucoup d’alcool, puis des câlins en étant un peu bourrée et rentrer à la maison en taxi pour s’endormir sans changer de vêtements? Attendez. En fait c’était comme ça pendant toute ma vingtaine. Et c’était très fun.» - Good Housekeeping
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>5. Ellen Degeneres sur la nécessité de rester soi-même:
				</titre>
				<commentaire>«Découvrez qui vous êtes, et soyez cette personne. Votre âme a été placée sur cette planète pour cela. Trouvez cette vérité, vivez cette vérité, et tout le reste suivra.» - Glamour
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>6. George Clooney sur le sens de l’humour:
				</titre>
				<commentaire>«Tout le monde dit ça, mais je pense que le sens de l’humour est le truc n°1 pour moi. C’est certainement ce qui est le plus attirant et la première chose que vous remarquez chez quelqu’un. Ce n’est pas la première chose que vous remarquez à 21 ans, mais ça l’est maintenant.» - PEOPLE
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>7. Aaron Paul sur l’importance d’une communication ouverte:
				</titre>
				<commentaire>«Les gens se disputent parce qu’ils ne communiquent pas, parce qu’on ne veut pas blesser l’autre. Si vous voulez blesser l’autre, alors honte à vous, vous êtes un trou du cul. Ma femme et moi ne nous disputons pas. Nous communiquons. Nous parlons. Mais nous ne nous sommes jamais disputés de toute notre relation.» - ELLE
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>8. Laverne Cox sur l’importance de ne pas trop se compliquer la vie:
				</titre>
				<commentaire>«Je suis avec quelqu’un, mais nous n’avons pas encore défini ce que nous faisons. Nous profitons simplement de la présence de l’autre et passons de très bons moments. On rigole et on se soutient l’un l’autre.» - E!
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>9. Chris Pratt au sujet des jeux de séduction:
				</titre>
				<commentaire>«La vérité, c’est que toutes les supercheries, les beaux T-shirts au design cool, ou les phrases de drague, […] ne compteront pas. Cela ne paiera pas quand elle réalisera que vous êtes un escroc.» - GQ
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>10. Jennifer Lawrence sur le fait de vivre des vies séparées:
				</titre>
				<commentaire>«Quand nous sommes occupés, nous nous mettons d’accord pour nous ignorer mutuellement. Pas complètement, mais aucun de nous deux ne s’énerve quand l’autre ne répond pas aux textos ou n’appelle pas. La vie est super chargée. A l’évidence, vous savez ce qu’il ou elle fait, et vous lui faites confiance.» - Marie Claire
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>11. Channing Tatum sur l’honnêteté:
				</titre>
				<commentaire>«Jenna [Dewan] et moi avons un truc que nous utilisons pour vérifier où nous en sommes. Nous disons: “Sur une échelle de un à dix, comment m’aimes-tu en ce moment?”. Ce n’est pas aussi romantique que vous le pensez. Parfois c’est plutôt “En ce moment je t’aime au niveau six. J’ai un problème, et tu as voulu savoir. Donc maintenant je vais t’en parler.”» - ELLE
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>12. Nicki Minaj sur l’indépendance:
				</titre>
				<commentaire>«Ne courez après aucun homme. L’école d’abord.» - Marie Claire
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>13. Lena Dunham au sujet du soutien à donner:
				</titre>
				<commentaire>«Je pense que les femmes sont conditionnées pour soutenir leur mari et le regarder gravir les échelons, mais la plupart des hommes ne croient jamais que la personne avec laquelle ils se mettent en couple s’élèvera plus haut qu’elle ne l’était lors de leur rencontre. Cela demande une personne très spéciale, très mature pour supporter le changement dans une relation.» - Glamour
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>14. Meryl Streep sur l’importance d’aborder tous les problèmes:
				</titre>
				<commentaire>«Vous devez parler de tous les problèmes qui surviennent, même les petites choses. Vous devez écouter les problèmes, suggestions et conseils de votre partenaire, et accepter que vous n’avez pas toujours raison. La discussion est la clé d’un mariage réussi.» - New Zealand Woman’s Weekly
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>15. Kim Kardashian sur les attentes:
				</titre>
				<commentaire>«J’ai ce meilleur ami qui me comprend et m’aide à traverser mes expériences difficiles, et vice versa, vous voyez? […] Avant je pensais, “Peut-on vraiment tout avoir ?” La vérité, l’excitation, et la passion? À présent je sais qu’on le peut.» - Cosmopolitan
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>16. Jon Hamm sur l’importance de garder la tête haute:
				</titre>
				<commentaire>«Le monde vous appartient… Si ce mec ne veux pas être avec vous, ne vous inquiétez pas. Il y a plein d’autres mecs bien.» - Ask A Grown Man
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>17. Taylor Swift sur le fait de vivre seul:
				</titre>
				<commentaire>«Je pense qu’il est sain pour tout le monde de passer quelques années sans partenaire, simplement parce que vous avez besoin de mieux vous connaître. Et j’ai plus réussi à réfléchir, à examiner et découvrir comment gérer les choses toute seule que si je m’étais focalisée sur les émotions et l’agenda de quelqu’un d’autre. C’était vraiment bien.» Esquire
				</commentaire>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>