<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/kaelintully/17-chiots-pour-ceux-qui-passent-une-mauvaise-journee-->
	<header>
		<titre>Voici 17 chiots pour tous ceux qui passent une mauvaise journée		</titre>
		<st>
				
				
				Parfois, on a juste besoin d’un chiot pour nous remonter le moral.
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Kaelin Tully		</nom>
		<association>BuzzFeed Staff		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>1. Pour quand vous n’avez pas réussi à vous lever malgré vos 17 sonneries de réveil:
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>2. Quand vous vous renversez votre café dessus avant même que la journée n’ait commencé:
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>3. Quand le métro est en panne:
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>4. Quand vous arrivez en retard au boulot:
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>5. Quand votre ordinateur n’arrête pas de planter:
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>6. Quand votre boss vous fait des blagues pourries et que vous êtes obligé de rire:
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>7. Quand vous vous rendez compte qu’il y a une tâche sur votre t-shirt:
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>8. Quand il n’y a plus de frites à la cantine:
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>9. Quand ce collègue relou assis juste à côté de vous n’arrête pas de renifler:
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>10. Quand la personne avant vous a laissé les toilettes dans un état pitoyable:
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>11. Quand vous avez beaucoup trop de boulot et vous savez que vous allez encore rentrer chez vous à 22h.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>12. Quand vous voyez une photo de votre ex avec sa nouvelle meuf super canon sur Facebook.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>13. Quand un inconnu vous fait une remarque désobligeante sur Twitter.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>14. Quand il se met à pleuvoir pile au moment où vous partez du bureau.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>15. Quand vous faites tomber toutes vos affaires en plein milieu du bus.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>16. Quand vous vous rendez compte que votre frigo est vide.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>17. Et quand vous allez vous coucher en espérant que demain craindra moins!
				</titre>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>