<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/briangalindo/19-lapins-paques-cauchemars-->
	<header>
		<titre>19 lapins de Pâques qui vous feront faire des cauchemars		</titre>
		<st>
				
				
				Et vous pensiez que le lapin de « Donnie Darko » était flippant.
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Brian Galindo		</nom>
		<association>BuzzFeed Staff		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>1. « Quelques secondes plus tard, le petit enfant fut découpé en morceaux et dégusté avec des carottes »
				</titre>
				<commentaire>Et un excellent chianti.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>2. La tête du gosse parle d’elle-même.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>3. Et cette petite fille a clairement envie de se tirer.
				</titre>
				<commentaire>Non mais qui peut fabriquer des costumes pareils ?
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>4. POURQUOI est-ce que ce lapin a des LANGUES DE SERPENT qui lui sortent de la bouche ??
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>5. Ce cliché a été pris quelques minutes avant que le lapin n’engloutisse sa victime.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>6. « Maman, pourquoi est-ce que Monsieur Lapin il me caresse les jambes ? »
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>7. Apparemment, quelqu’un a recyclé sa cagoule SM en latex.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>8. OH MON DIEU. LE MAL SE LIT DANS SES YEUX.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>9. Ce lapin est en fait un loup-garou.
				</titre>
				<commentaire>Pauvres enfants.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>10. Ce lapin est bourré.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>11. Et celui-ci a clairement pris un rail de coke avant d’aller bosser.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>12. Vous vous êtes toujours demandé à quoi ressemblerait le bâtard d’un lapin de Pâques et d’un Ewok ?
				</titre>
				<commentaire>Voilà.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>13. « Hinhinhinhinhinhin »
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>14. Sous ce costume se cache en fait Michel Fourniret.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>15. Ce lapin-là est un figurant dans « The Walking Dead »
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>16. Ce lapin prend du crack.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>17. Et ce lapin a clairement prévu de tuer Superman.
				</titre>
				<commentaire>Regardez-moi ce sourire maléfique. On dirait le Joker.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>18. WTF?!
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>19. Joyeuses Pâques les enfants !
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Faites de beaux rêves…
				</titre>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>