<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/floperry/21-choses-que-seuls-les-amis-de-plus-de-10-ans-peu-->
	<header>
		<titre>21 choses que seuls les amis de longue date peuvent comprendre		</titre>
		<st>
				
				
				Vous avez l’embarras du choix au niveau des histoires gênantes. Et vous n’avez pas peur de les ressortir.
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Flo Perry		</nom>
		<association>BuzzFeed Staff		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>1. Beaucoup de vos conversations commencent par: «Tu te rappelles la fois où…»
				</titre>
				<commentaire>Et 99% du temps, c’est quelque chose de terriblement embarrassant pour l’autre personne.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>2. Et si l’un d’entre vous ne se souvient pas du moment en question, le ton monte.
				</titre>
				<commentaire>«Comment peux-tu ne pas te souvenir de la fois où on est allés voir L’Âge de glace 3: le temps des dinosaures parce qu’il pleuvait ? C’était un moment clé de notre amitié.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>3. Vous avez des cartons pleins d’anecdotes embarrassantes que vous pouvez ressortir à tout moment.
				</titre>
				<commentaire>Mais il y a aussi certaines choses qu’il vaut mieux laisser au placard.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>4. Comme les photos de Skyblog et les vieux choix vestimentaires inavouables.
				</titre>
				<commentaire>«Tu te souviens quand tu rentrais tes chaussettes et ton jean dans tes Converse roses?»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>5. Vous ne prenez pas de gants les uns avec les autres.
				</titre>
				<commentaire>«Ça va mes cheveux?»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>6. Mais vous savez également comment les flatter.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>7. Parce que vous avez partagé avec eux presque tous vos secrets et angoisses pendant la dernière décennie.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>8. Ça ne vous pose aucun problème de vous asseoir en silence sans rien faire.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>9. Et vous pouvez faire à peu près tout ensemble sans problème.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>10. Vous êtes un peu jaloux quand l’autre se fait un nouvel ami proche.
				</titre>
				<commentaire>Mais vous savez que personne ne peut vous séparer. D’ailleurs, vous vous fiez à son jugement, donc ce nouvel ami est probablement génial.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>11. Ils font quasiment partie de votre famille.
				</titre>
				<commentaire>Et votre mère vous demande souvent comment ils vont.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>12. Ils peuvent vous faire rire comme personne.
				</titre>
				<commentaire>Même si personne ne comprend vos blagues à part vous.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>13. C’est une règle tacite, vous haïssez les mêmes personnes.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>14. Si quelqu’un critique votre meilleur ami devant vous, c’est l’éruption volcanique.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>15. Quand quelqu’un vous demande de garder un secret, vous partez du principe que votre meilleur ami ne compte pas.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>16. Vous voyez tout de suite quand ils mentent.
				</titre>
				<commentaire>«Je sais que tu as fait semblant de rire à cette blague.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>17. En fait, vous pouvez PRESQUE lire dans leurs pensées.
				</titre>
				<commentaire>Parfois, vous n’avez pas besoin de dire les choses pour qu’ils comprennent.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>18. Avec les années, vous avez appris tout ce qui les calme et les rassure.
				</titre>
				<commentaire>En soirée, pour éviter que votre meilleur ami ivre se mette à pleurer, donnez lui six nuggets de poulet vers 3 h du matin.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>19. Ils ont été là pour vous aider à traverser toutes les épreuves majeures de votre vie.
				</titre>
				<commentaire>Du premier amour de jeunesse aux soucis plus sérieux d’aujourd’hui.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>20. Et ils ont toujours les mots qu’il faut.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>21. Vous savez que vous serez amis pour de nombreuses années à venir.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Suivez-nous sur Facebook et Twitter!
				</titre>
				<commentaire>View this embed ›
				</commentaire>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>