<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/briangalindo/21-photos-de-lapin-de-paques-qui-vont-vous-faire-f?responses=-->
	<header>
		<titre>21 photos de lapin de Pâques qui vont vous faire froid dans le dos		</titre>
		<st>
				
				
				Juste un autre rappel pour dire que les lapins de Pâques sont des êtres maléfiques tout droit sortis de l’enfer.
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Brian Galindo		</nom>
		<association>BuzzFeed Staff		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>1. Ce lapin est sur le point de dévorer ces pauvres chiens.
				</titre>
				<commentaire>=(
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>2. Et ce lapin a l’air COMPLÈTEMENT PERCHÉ.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>3. On te comprend, ma petite. On te comprend.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>4. Ce lapin vole les âmes de ses victimes.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>5. Et ce lapin a la bouche couverte du sang de ses précédentes victimes.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>6. Ce lapin a dû sérieusement picoler la nuit d’avant.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>7. Et d’après ses yeux, celui-ci a pris de la cocaïne toute la nuit.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>8. «Non, vous ne récupérerez jamais cet enfant!»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>9. Ce lapin s’apprête à bouffer ces deux gosses.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>10. Regardez! Un vampire que se fait passer pour un lapin de Pâques!!!
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>11. Nous savons maintenant ce qui se serait passé dans L’Étrange Noël de monsieur Jack si Jack Skellington avait ouvert la porte de la fête de Pâques.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>12. Cette petite fille attend le bon moment pour s’enfuir.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>13. «Pourquoi cet air si sérieux?»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>14. Ce lapin ressemble un peu trop à Gollum.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>15. Et ce lapin est en fait un tampon géant avec des yeux et des oreilles.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>16. Quel est ce monstre infernal?!
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>17. Êtes-vous sûr que la personne à l’intérieur de ce costume de lapin est toujours vivante?
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>18. Ce pauvre gamin va avoir besoin de dix ans de thérapie.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>19. Ces yeux. Ce sourire mauvais. Il y a quelque chose qui cloche.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>20. Non. Non. NON.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>21. AGHHHHHHHHHHH!!!!!!!!!!!
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>«VOUS ÊTES LE SUIVANT!»
				</titre>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>