<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/niralishah/25-choses-qui-narrivent-quaux-gens-vraiment-maladroits-->
	<header>
		<titre>25 choses qui n’arrivent qu’aux gens vraiment maladroits		</titre>
		<st>
				
				
				La gravité est une connasse.
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Nirali Shah		</nom>
		<association>BuzzFeed Contributor		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>1. Vous n’arrêtez pas de glisser, tomber, bousculer, renverser.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>2. Et puisque vos amis attendent que ça vous arrive, ils gardent toujours leurs appareils photos prêts.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>3. Les moments les plus importants de votre vie ont été ruinés et mis sur Internet pour que vous ne puissiez jamais les oublier.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>4. L’idée de porter des tenues de soirée vous tient éveillé toute la nuit.
				</titre>
				<commentaire>Non. Non. Non. Non.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>5. Vous trouvez souvent des bleus étranges sur votre corps.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>6. Vous avez peur des hauteurs parce que vous savez que vous êtes capable de tomber d’un immeuble.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>7. Vos chaussures finissent toujours en lambeaux parce que vous n’avez aucune idée de la bonne façon de marcher.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>8. Vous êtes un pro des premiers secours et vous avez toujours des pansements sur vous.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>9. Les sols humides sont votre ennemi mortel.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>10. Vous n’avez pas du tout peur du sang.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>11. Vous avez « failli » mourir plusieurs fois.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>12. Vous courez toujours comme un gros malade.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>13. Vos amis ont arrêté d’être horrifiés par vos blessures et les prennent avec calme.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>14. Votre manque total de grâce est à la fois étonnant et hilarant.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>15. Vous avez les histoires d’enfance les plus drôles et les plus gênantes.
				</titre>
				<commentaire>Tu te souviens de la fois où tu es tombé d’une voiture ???
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>16. Vous n’arrêtez pas de faire tomber des choses comme les téléphones ou les bébés.
				</titre>
				<commentaire>Et les futurs souverains du royaume des animaux.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>17. Les gens ont peur d’être à côté de vous à cause du risque d’être blessés par accident.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>18. On ne s’ennuie jamais quand vous êtes là.
				</titre>
				<commentaire>C’est comme un film de Jim Carrey.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>19. Vous vous y êtes habitué et vous pouvez rire de vous-même.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>20. Vous vous entraînez à marcher dans votre chambre pour éviter des problèmes à l’avenir.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>21. Les gens essaient tout le temps de vous aider.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>22. Vous dites beaucoup « Ça va ! » et « Crois-moi, je vais bien ! »
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>23. Vous rebondissez très bien.
				</titre>
				<commentaire>Vous n’y faites même plus gaffe.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>24. Grâce à toutes ces blessures vous êtes devenu super résistant !
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>25. Et vous êtes fier de vos cicatrices de guerre parce que chacune d’entre elles est liée à une histoire hilarante.
				</titre>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>