<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/mathewguiver/9-chose-que-vous-navez-pas-remarqunes-dans-le-->
	<header>
		<titre>19 choses que vous n’aviez sans doute pas remarquées dans «Le Diable s’habille en Prada»		</titre>
		<st>
				
				
				Est-ce que quelqu’un a mangé un bagel aux oignons? Peut-être que oui, peut-être que non.
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Mathew Guiver		</nom>
		<association>BuzzFeed Staff		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>1. Nigel demande si quelqu’un a mangé un bagel aux oignons, mais, lorsque l’on voit Andy en commander un, ça ressemble plus à un bagel au pain complet.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>2. Andy porte une bague d’orteil à Paris.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>3. Andy et Nate semblent être amateurs de Ruffino.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>4. Bien que Runway soit un magazine fictif, les couvertures que l’on voit dans la cafétéria sont de réelles publications.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>5. Apparemment ces portes peuvent être poussées et tirées.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>6. Au début du film, Andy utilise des Post-it bleus, mais elle change pour des oranges immédiatement après son relooking.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>7. Andy ne change jamais le fond d’écran de son ordinateur. Pourtant, on peut penser qu’elle à la permission puisqu’Emily a une image personnalisée.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>8. Le tube de colle de Nigel tombe lorsqu’il parle à Andy.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>9. Lorsqu’Andy s’approche de James Holt, on le voit parler à un homme portant un chignon !
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>10. Le chef de chez Smith & Wollensky met le steak de Miranda sur une assiette, c’est pourtant une commande à emporter.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>11. Un serpent albinos (comme celui de Britney, lors de sa prestation tristement célèbre lors des VMA) fait une apparition éclair lors de la séance photo «jungle urbaine».
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>12. Cette participante au gala porte une robe avec des perles «goutte d’eau» pendant au niveau de ses seins.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>13. Lorsqu’Andy découvre qu’elle va à Paris, elle porte un collier Chanel orné d’une petite tour Eiffel.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>14. La photo de famille qu’Andy tient est une photo d’Anne Hathaway et de sa propre mère posant avec David Marshall Grant, qui joue son père dans le film.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>15. Nate et Andy ont un grand tube de boules de chewing-gum dans leur appartement.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>16. À Paris, il y a un oiseau sur la lampe de la chambre d’hôtel d’Andy.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>17. Andy attend d’arriver au déjeuner pour mettre ses gants.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>18. Quand Andy s’excuse auprès de Nate, on peut voir que quelqu’un a laissé un pauvre dollar en pourboire.
				</titre>
				<commentaire>Un peu maigre pour un pourboire américain.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>19. La remplaçante d’Andy bouge l’imprimante.
				</titre>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>