<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/anaisbordages/annonce-de-casting-mamadou-rachid-fatima-francois-->
	<header>
		<titre>Cette annonce de casting cherche un acteur pour le rôle de «Mamadou, agressif, sachant danser, surtout un noir»		</titre>
		<st>
				
				
				Ainsi que le personnage de «Rachid, un homme de 18-25 ans, très vif, mince et un fin voleur, il doit savoir courir très vite et savoir parler avec un accent arabe».
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Anais Bordages		</nom>
		<association>BuzzFeed Staff		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>1. Ce matin, la newsletter de Cineaste.org, envoyée à environ 4000 donateurs et professionnels du cinéma, contenait cette annonce de casting:
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>2. Sans en dire plus sur le synopsis, l’annonce détaille 5 rôles secondaires «pour les besoins d’un film français et pour jouer aux côtés de grandes stars françaises»:
				</titre>
				<commentaire>«Rôle principal : Le personnage de Henri, un homme de 25-30 ans, caucasien(blanc très clair) sachant parler et se comporter comme une racaille du ghetto noir(c.f Joeystarr) et parler bourgeois blanc( être né dans le 16ème est un plus) 
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>3. L’annonce, qui enchaîne les stéréotypes, a été envoyée par un certain Tixier Cliff.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>4. BuzzFeed France a contacté Pierre Haberer, membre de l’association cineaste.org et qui s’occupe de gérer le site, qui ne savait pas que cette annonce avait été publiée.
				</titre>
				<commentaire>«C’est un peu emmerdant», a-t-il réagi après l’avoir lue. «On reçoit environ 250 annonces par édition», nous a-t-il expliqué. «On est cinq bénévoles et on fait des tours pour les relire le soir. […] On fait surtout gaffe à la section rémunération.» 
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>5. «Oui c’est raciste cliché, mais pour moi c’est pas raciste méchant, c’est raciste bête» a répondu Zefred lors d’une interview par téléphone.
				</titre>
				<commentaire>«Si l’annonce est clairement raciste, dans le sens attaque haineuse, on le supprime. Mais quand c’est des annonces avec des gens qui font des clichés, malheureusement on ne le supprime pas, parce que les directeurs de casting font souvent des clichés. […] Tant qu’il ne dit pas “bande de sales arabes”…»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>6. Zefred nous a également confirmé que l’annonce avait été supprimée du site en début d’après-midi.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>7. Dans les mentions légales de Cineaste.org, on peut lire que le site «interdit toute annonce à contenu haineux, obscène, raciste, sexiste, vulgaire ni diffamatoire […].»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>9. Il est assez courant de trouver des annonces de casting aux tonalités racistes ou sexistes partagées sur internet. L’actrice Katrina Day, par exemple, a même ouvert un tumblr dédié à toutes les annonces sexistes qu’elle recevait.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>10. «On voit des mecs qui cherchent “Marie, 22 ans, blonde un peu stupide avec des gros seins”, qu’est ce que vous voulez que j’y fasse. Si le mec est assez stupide pour écrire ce genre de choses, c’est pas mon problème», explique Zefred.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>11. BuzzFeed France a cherché à joindre le directeur de casting ayant publié l’annonce. Nous mettrons à jour cet article dès que nous en recevrons une.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>12. Suivez-nous sur Facebook et Twitter!
				</titre>
				<commentaire>View this embed ›
				</commentaire>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>