<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/ceciledehesdin/cette-americaine-a-le-compte-twitter-chelsea-et-se-fait-inon-->
	<header>
		<titre>Cette Américaine a le compte Twitter @Chelsea et se fait inonder de tweets à chaque match		</titre>
		<st>
				
				
				«JE NE SUIS PAS UN CLUB DE FOOT.»
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Cecile Dehesdin		</nom>
		<association>BuzzFeed Staff		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>Voici Chelsea LaSalle. Chelsea habite à San Francisco, où elle est blogueuse et photographe.
				</titre>
				<commentaire> Chelsea LaSalle / Via thedauphine.com
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Chelsea n’est PAS un club de foot.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Mais elle a le compte Twitter @Chelsea.
				</titre>
				<commentaire>Elle se retrouve donc régulièrement mentionnée sur Twitter par des gens qui croient parler au club de foot britannique.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Parfois, les gens sont polis.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Elle en profite pour faire de l’humour.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Parfois, non.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>«Je me suis inscrite sur Twitter en 2008, @chelsea était pris mais c’était un compte inactif», explique Chelsea LaSalle à BuzzFeed France.
				</titre>
				<commentaire>«Un de mes amis travaillait à Twitter, et il m’a donné le compte», poursuit-elle (c’est en effet techniquement possible, mais bon courage pour y parvenir).
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>«Je savais que des gens me mentionneraient par erreur en pensant taguer leurs amies s’ils ne savaient pas vraiment utiliser Twitter, mais je ne m’attendais pas à cet afflux de fans de foot!»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Même le compte de la Fifa s’est trompé, comme l’a relevé Le Scan Sport.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Mercredi, avec le match Chelsea-PSG, elle a eu droit aux fans français.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>«Quand il y a match j’ai entre 50 et 100 mentions par minute, c’est de la folie.»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>«Je hais la saison de football», a-t-elle alors tweeté. «Quand je tweete ce genre de choses, c’est juste une blague. Ça ne me dérange pas vraiment, c’est plutôt marrant.»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>«Je pense que c’est bien d’utiliser Twitter pour rigoler un peu sur Internet»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Tout le monde ne comprend pas son humour, et elle reçoit parfois des tweets peu savoureux, voire carrément insultants.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>«Des gens ont déjà proposé de m’acheter mon compte mais j’ai dit non. C’est contre les conditions d’utilisation de Twitter de vendre son pseudo, et puis en plus c’est mon nom, donc bon.»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Et si le club lui-même lui proposait? «J’y réfléchirais, mais je ne pense pas.»
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Chelsea soutient Chelsea –«Bien sûr! Comment je pourrais soutenir une autre équipe?»– mais elle n’est jamais allée à un match du club.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>A vous de jouer, @ChelseaFC.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>P.S. Tant qu’on y est, pas la peine non plus de mentionner @psg
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>Suivez-nous aussi sur Facebook et Twitter!
				</titre>
				<commentaire>View this embed ›
				</commentaire>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>