<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/anaisbordages/cinquante-nuances-de-grey-pour-les-nuls-en-gifs-et-en-images-->
	<header>
		<titre>« Cinquante nuances de Grey » pour les nuls, en GIFs et en images		</titre>
		<st>
				
				
				On a vu le film. On vous raconte l’essentiel.
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Anais Bordages		</nom>
		<association>BuzzFeed Staff		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>1. « Cinquante nuances de Grey » s’ouvre sur une ville grise (~symbolisme~).
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>2. On voit un tueur en série / homme sexy et mystérieux en gris, qui court.
				</titre>
				<commentaire>Il est sans doute en train de planifier son prochain meurtre ou d’échapper à la police.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>3. Cet homme, c’est Christian Grey, le héros du film.
				</titre>
				<commentaire>Ses traits de personnalité uniques sont « beau », « riche » et « flippant ».
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>4. Christian Grey a beaucoup de cravates. Elles sont toutes grises.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>6. Dans ce film, Christian Grey va tomber amoureux d’Anastasia Steele, une fille qui se coupe la frange les yeux fermés.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>7. Anastasia est vierge. Elle crève la dalle. Du coup, elle passe son temps à manger ses lèvres.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>9. Christian Grey est un homme de pouvoir. Ça se voit à la façon qu’il a de se tenir à la fenêtre de son gratte ciel, contemplant la masse de sous-humains qu’il domine.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>10. En plus, il a un iPhone et un MacBook. Bref, c’est un homme très important.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>11. Son travail consiste principalement à taper sur un ordinateur.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>12. Christian est riche, il a plein de voitures.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>13. Anastasia est pauvre, elle a une frange coupée au couteau à beurre et un portable à clapet.
				</titre>
				<commentaire>……..
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>14. Et quand elle n’étudie pas la littérature, elle fantasme en étiquetant des pots de peinture.
				</titre>
				<commentaire>Chacun son truc.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>15. Mais comment ces deux personnages que tout oppose vont-ils finir par se rencontrer ?
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>16. Et bien, Anastasia, qui n’est pas du tout journaliste mais remplace sa coloc’ malade, doit se rendre dans le bureau de Christian Grey pour une interview.
				</titre>
				<commentaire>Ce n’est pas comme si sa coloc’ avait pu demander à n’importe quel autre étudiant en journalisme de la remplacer.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>18. Lors de cette première rencontre, Christian lui offre son sourire le plus chaleureux.
				</titre>
				<commentaire>En fait, Christian souffre d’une semi-paralysie faciale l’empêchant de sourire ou de communiquer toute forme d’émotion humaine.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>19. Le coup de foudre est immédiat.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>21. Après son rendez-vous, Anastasia sort de l’immeuble et s’arrête sous la pluie. Elle est ~toute mouillée~
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>22. Ceci est une figure qui reviendra régulièrement dans le film : Christian est tellement sexy avec ses cravates et son air de psychopathe qu’il fait jouir Ana rien qu’en la frôlant.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>27. Après leur rencontre, Anastasia, qui a de plus en plus faim, mâchouille le crayon que Christian lui a donné.
				</titre>
				<commentaire>~symbolisme~
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>28. Un jour, Anastasia se rend compte que Christian l’espionne dans une allée du magasin où elle travaille.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>31. Anastasia, toujours pas alarmée par le comportement de prédateur de Christian, accepte de prendre un café avec lui.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>32. Là, tout en la serrant dans ses bras, Christian lui conseille de se tenir éloignée de lui.
				</titre>
				<commentaire>Inaugurant un rôle masculin inédit au cinéma, celui de l’homme torturé, à l’enfance difficile, qui a besoin d’être réparé par une femme pure et naïve. Révolutionnaire.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>33. Oui, parce que Christian a un problème. Il aime faire mal aux femmes avec des fournitures de magasin de bricolage. Et il n’aime pas qu’on le touche.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>34. Il n’aime pas non plus qu’on touche à ses joujoux.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>35. Christian adore fixer sa proie longuement.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>36. C’est une façon pour lui d’intimider la femelle, mais aussi d’imaginer quels moyens il utilisera pour l’anéantir.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>37. Mais Anastasia hésite.
				</titre>
				<commentaire>Ce mec est quand même un peu louche : il la suit partout, il ne sourit jamais…
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>38. Pour ne lui laisser aucun choix, Christian décide finalement de rentrer par effraction dans l’appartement d’Anastasia.
				</titre>
				<commentaire>Ce qui n’inquiète toujours pas Ana.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>39. Après moult mordillages de lèvres et actes de harcèlement moral, Anastasia finit par céder.
				</titre>
				<commentaire>Comme elle revenait d’un jogging, elle se fait lécher la sueur des aisselles.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>40. Mais Christian veut plus. Il veut du fouet, du sang, de la terreur.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>42. Du coup, il l’entraîne dans les bois.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>44. Anastasia ne sait vraiment pas quoi faire. Oui, OK, ce mec est clairement un psychopathe. Mais qu’est-ce qu’il est riche !!!!!
				</titre>
				<commentaire>On peut vraiment lire l’amour et la confiance dans leurs yeux, n’est-ce pas ?
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>45. Pour mieux amadouer sa proie, Christian lui offre aussi des cadeaux.
				</titre>
				<commentaire>Une voiture, un MacBook, des vêtements… Mais pas de téléphone portable. Faut pas pousser non plus.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>46. Comme Ana est pauvre, elle est super contente.
				</titre>
				<commentaire>Ana adore la ~richesse~
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>47. Comme elle se sent redevable, et aimerait bien mâchouiller autre chose que ses propres lèvres, elle accepte finalement de devenir l’esclave sexuelle de Christian.
				</titre>
				<commentaire>Comme vous le voyez, elle a l’air super emballée.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>48. Elle le laisse lui faire du sexe dans sa chambre rouge de la torture.
				</titre>
				<commentaire>C’est la scène la plus chaude du film. Il y a un peu de levrette, et même, pendant une milliseconde, quelques centimètres du début de l’ébauche d’un pénis. 
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>49. Mais une fois la partie de plume dans le cul terminée, Anastasia réalise qu’elle est triste. Faire du sexe sans sentiments, c’est bien connu, c’est impossible.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>51. Mais il en faut plus pour arrêter Christian, qui décide de la suivre obsessivement jusqu’en Géorgie (l’État américain, pas le pays) où elle passe quelques jours chez sa mère.
				</titre>
				<commentaire>Alors qu’elle boit un cocktail, Christian l’observe de loin et commente son choix de boisson par SMS. Un comportement de petit ami tout à fait normal.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>52. Là, il l’emmène faire du planeur.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>53. Bref, Ana et Christian ~s’envoient en l’air~
				</titre>
				<commentaire>~symbolisme~
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>54. Plus tard, Christian, de retour à Seattle, s’interroge sur la meilleure façon d’exécuter son plan.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>56. Finalement, il opte pour six coups de ceinture.
				</titre>
				<commentaire>C’est le climax du film. SIX PAUVRES COUPS DE CEINTURE. À côté des coups de fouet sanglants de Jamie Bell dans « Nymphomaniac », on a l’impression d’être au club Dorothée.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>57. Mais Anastasia, qui avait pourtant demandé à Christian de lui faire mal, a mal aux fesses. Elle s’en va. Fin du film.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>58. Sérieusement, LE FILM SE FINIT COMME ÇA.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>59. Questions et observations :
				</titre>
				<commentaire>- Le moment le plus chaud du film ? Celui où Christian croque dans la tartine d’Anastasia (ceci n’est pas une métaphore).
				</commentaire>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>