<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/ellievhall/comment-letat-islamique-utilise-twitter-pour-recruter-des-fe-->
	<header>
		<titre>Comment l’Etat islamique utilise Twitter pour recruter des femmes		</titre>
		<st>
				
				
				Une «confrérie» féminine en ligne encourage les femmes à partir pour la Syrie.
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Ellie Hall		</nom>
		<association>BuzzFeed News Reporter		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>1. En février, trois adolescentes ont quitté leur maison et leur famille à Londres et sont parties pour la Syrie pour rejoindre l’organisation Etat islamique.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>3. Quelques jours avant le départ des jeunes filles, un compte Twitter semblant appartenir à Shamima Begum (âgée de 15 ans) a envoyé un tweet à un compte associé à une femme membre de l’État islamique, connue sous le pseudonyme Umm Layth.
				</titre>
				<commentaire>«Suis-moi pour que je puisse répondre à ton message privé»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>4. Umm Layth est le nom utilisé en ligne par Aqsa Mahmood, une femme âgée de 20 ans qui s’est enfuie de sa maison de Glasgow en novembre 2013 pour rejoindre l’État islamique et épouser un militant.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>5. Aqsa Mahmood s’est servi de son compte (qui a depuis été supprimé) pour poster des tweets sur sa volonté de venir en aide aux femmes qui souhaiteraient partir de chez elles et se rendre jusqu’au territoire contrôlé par l’État islamique.
				</titre>
				<commentaire>«Si je peux vous aider de quelque manière que ce soit, contactez-moi sur kik»
«Mes soeurs s’il vous plait pour l’amour d’Allah, contactez vos soeurs en ligne plutôt que des frères.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>6. La page de Mahmood indique qu’elle a suivi le compte Twitter de Begum après avoir vu le tweet de la jeune fille, peut-être pour lui envoyer des conseils à propos de son trajet jusqu’en Syrie.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>7. Mahmood fait partie d’un petit groupe de femmes de l’État islamique disposant de profils Twitter actifs et publics.
				</titre>
				<commentaire>Elles utilisent la plate-forme pour partager «la vérité» sur leurs vies en Syrie et en Irak et se rendre disponibles aux «recrues» potentielles.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>8. Ces comptes encouragent activement les parties intéressées à les contacter en utilisant des applications de messagerie telles que Kik et SureSpot pour obtenir des conseils sur comment «faire la hijra» (pèlerinage) auprès de l’État islamique.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>11. En plus d’offrir des conseils individuels, ces comptes tweetent aussi en permanence des raisons pour lesquelles les femmes devraient quitter leur pays et rejoindre le groupe militant.
				</titre>
				<commentaire>«Mes chères soeurs, venez parmi nous les Muhajirats! Venez dans ta terre libérée de l’oppression»Muhajirats: «Immigrants» , un terme utilisé par les partisans de l’État islamique pour décrire ceux qui ont quitté leur pays pour rejoindre la Syrie.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>14. De nombreux comptes, comme celui-ci, appartenant à une femme qui prétend avoir quitté l’Australie et voyagé jusqu’au territoire contrôlé par l’État islamique, balayent les dangereuses conditions de vie.
				</titre>
				<commentaire>«Née et élevée en Occident, je ne me suis jamais sentie autant en sécurité et protégée que dans l’EI. Même avec toutes les grèves, les conducteurs fous et la Guerre mondiale en approche. EI = 
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>15. Bien que les médias aiment dépeindre les femmes rejoignant l’État islamique comme des romantiques endoctrinées à la recherche d’un mari, les femmes de l’État islamique rejettent cette idée.
				</titre>
				<commentaire>«Je n’ai jamais rencontré une soeur venue ici pour “une vision romantique de la guerre ou pour un homme”. Nous sommes toutes venues pour Allah»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>16. En plus d’encourager leurs abonnés à s’engager, les membres de l’État islamique publient des messages provocants, un peu moqueurs, leur demandant pourquoi ils n’ont pas encore rejoint le groupe.
				</titre>
				<commentaire>«Mon père est parti faire le djihad avec trois enfants de moins de quatre ans et une femme enceinte de neuf mois, et des frères restent parce que c’est dur de partir..?»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>18. Ils publient aussi des exemples de ceux qui ont fait le voyage, pour servir d’«inspiration».
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>20. Des comptes qui prétendent appartenir à des combattants de l’État islamique applaudissent aussi les femmes qui ont rejoint le groupe.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>21. L’un des arguments les plus souvent utilisés par ces comptes pour vanter les mérites de la vie dans le territoire contrôlé par l’État islamique est la diversité des membres qui vivent sur place.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>23. Ces méthodes de sensibilisation semblent efficace. Le compte d’une femme qui prétend être arrivée en Syrie en novembre mentionne son excitation d’avoir rencontré l’une des «Akhawhat» (sœurs) de Twitter à son arrivée.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>24. Le tweet est apparu après deux jours de messages postés dans lesquels elle demandait à ses abonnés de «faire dua» , ou prier, pour elle.
				</titre>
				<commentaire>Un message que les utilisateurs de Twitter favorables à l’État islamique publient habituellement avant de partir pour la Syrie.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>25. En janvier, un compte appartenant soit-disant à une jeune fille de 18 ans utilisant le pseudonyme @YaManYarah a live-tweeté son trajet jusqu’au territoire contrôlé par l’État islamique.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>26. Ses tweets indiquent qu’après être arrivée en Turquie, elle a pris un bus jusqu’à «Dawlah» (le territoire contrôlé par l’État islamique).
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>27. Au cours du trajet, des comptes connus appartenant à l’État islamique l’ont retweetée et ont incité leurs abonnés à la suivre.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>28. Selon son profil et les échanges sur son flux Twitter, @YaManYarah s’est récemment mariée.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>29. Avant que son compte ne soit suspendu,@YaManYarah a déclaré sur Ask.fm que depuis qu’elle était partie, ses parents «étaient devenus fous» et la suppliaient de rentrer à la maison.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>30. Elle ne prévoit pas de rentrer.
				</titre>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>