<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/ceciledehesdin/mieux-que-leclipse-de-demain-ce-direct-de-france-2-pendant-l-->
	<header>
		<titre>Mieux que l’éclipse du 20 mars, ce direct de France 2 pendant l’éclipse totale de 1999		</titre>
		<st>
				
				
				«Je sais pas quoi vous dire».
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Cecile Dehesdin		</nom>
		<association>BuzzFeed Staff		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>Vendredi 20 mars, c’est jour d’éclipse solaire pour l’Europe, une partie de l’Afrique du Nord et de l’Asie.
				</titre>
				<commentaire>Pendant une éclipse partielle à Bastia, le 3 octobre 2005.  Eric Gaillard / Via Reuters
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>On a la chance de pouvoir en profiter en France, mais ce n’est pas –pour nous– une éclipse totale:
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>La dernière éclipse solaire totale remonte au 11 août 1999.
				</titre>
				<commentaire>C’était aussi la dernière éclipse totale du XXè siècle.  Heinz-peter Bader / Via Reuters
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>France 2 avait alors envoyé à Fécamp, d’où on voyait très bien l’éclipse, son journaliste Laurent Broomhead (qui avait revêtu son plus beau veston motif soleils pour l’occasion):
				</titre>
				<commentaire> France2/ Ina / Via ina.fr
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Il avait interviewé un jeune astronome amateur:
				</titre>
				<commentaire>On note que personne ne se préoccupe trop de sa vue. NE FAITES PAS COMME EUX.  France 2/ina / Via ina.fr
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>«Mets bien tes lunettes!»
				</titre>
				<commentaire>Il était temps. Ecoutez Laurent Broomhead, ou sinon protégez-vous.  France 2 / INA / Via ina.fr
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Le journaliste parle presque sans interruption pendant 5 minutes, en lâchant au bout d’1m40 un «Je sais pas quoi vous dire».
				</titre>
				<commentaire>«Non mais ne dites rien ne dites rien on regarde, on regarde. C’est en direct, c’est le phénomène que nous attendions.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Pour (re)vivre la nuit qui tombe sur Fécamp en plein jour, voici la vidéo de l’Ina:
				</titre>
				<commentaire>View this embed ›
				</commentaire>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>