<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/expresident/pourrez-vous-lire-ce-post-sans-etre-emu-et-heureux-a-la-fois-->
	<header>
		<titre>Pourrez-vous lire ce post sans pleurire ?		</titre>
		<st>
				
				
				On vous met au défi de lire ça en entier sans avoir une seule fois les larmes aux yeux et le sourire aux joues au même moment.
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Jack Shepherd		</nom>
		<association>BuzzFeed Staff		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>1. Prêts ?
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>2. On commence.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>8. On commence en douceur avec cette courte vidéo d’un petit-fils qui rend une petite visite surprise à son grand-père.
				</titre>
				<commentaire>Rien de bien compliqué ici, c’est un simple exercice pour vous échauffer les zygomatiques avant la suite.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>9. Bien joué ! Pour vous récompenser, voici le GIF d’un vétéran de la Deuxième Guerre mondiale qui profite d’une course devant chez lui.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>10. En voici un autre : un homme auparavant sans domicile fixe, à qui l’on avait prêté de l’argent pour trouver un logement, rend la pareille à un inconnu.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>12. NOUS INTERROMPONS CE PROGRAMME POUR VOUS MONTRER UN INCROYABLE SAUVETAGE DE CHIEN :
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>14. Veuillez accepter nos excuses pour cette interruption. Comme preuve de nos profonds regrets, voici une vidéo sympathique d’un père qui reçoit une chiot en guise de surprise.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>15. Voici un enfant comblé par son joueur de hockey préféré.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>16. Et voici un jeune homme qui serre la main de tous ses compagnons de voyage à la sortie du train.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>20. Voici des retrouvailles entre père et fille :
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>21. Et encore.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>22. Et des retrouvailles entre père et chien :
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>23. Et encore.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>24. Deux frères !
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>25. Et voici la photo d’une fille qui, en allant voir des animaux au refuge près de chez elle, a retrouvé le chat qu’elle avait perdu il y a plus d’un an.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>26. (Les voici chez eux après coup.)
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>27. 7. Enfin, voici le moment où la survivante d’une tornade a été réunie avec son chat à la télé.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>30. On démarre avec le perroquet jaco Alex, qui, après avoir passé de longues années avec sa personne, Irene Pepperberg, lui a dit ses derniers mots : « Sois sage. Je t’aime. »
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>31. Puis il y a l’histoire d’une mère, d’un fils, et d’un jeu vidéo qui les a rapprochés.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>32. La courte histoire de l’amour entre un chien et son maître.
				</titre>
				<commentaire>Prenez une balle de tennis pour votre chien. Vous pourriez avoir envie de la remettre dans la boîte après pour qu’un autre chien puisse en profiter. Rappelez-vous, vivez chaque moment comme votre chien : avec un amour, une loyauté et un bonheur inconditionnels.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>33. La longue relation entre un patrouilleur autoroutier et un homme en détresse.
				</titre>
				<commentaire>Un patrouilleur autoroutier a convaincu un homme de ne pas sauter.
L’agent Kevin Briggs parle pendant une heure avant Kevin Berthia jusqu’à ce que ce dernier accepte finalement de repasser de l’autre côté du pont.
Huit ans plus tard, Kevin Berthia (maintenant marié et père de deux enfants) présente à Kevin Briggs une récompense qui lui est donnée par l’American Foundation for Suicide.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>34. Et l’histoire d’une course qui a fini exactement comme elle le devait.
				</titre>
				<commentaire>L’athlète basque Ivan Fernandez Anaya participait à une course à Burlada, en Navarre. Il était deuxième, bien derrière le leader de la course, Abel Mutai –médaillé de bronze en 3000m steeple aux JO de Londres. Alors qu’ils arrivaient à la dernière ligne droite, il a vu le coureur kenyan –qui allait clairement gagner la course– s’arrêter sans s’en rendre compte une dizaine de mètres avant la ligne d’arrivée, croyant l’avoir déjà franchie.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>35. Bon, on y est presque ! Soufflons un peu en regardant ces deux pères recevoir une énorme surprise, avant de nous lancer dans la dernière ligne droite.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>37. NOUS INTERROMPONS CE PROGRAMME POUR VOUS DIFFUSER UN SAUVETAGE :
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>41. Voici un père surpris avec des billets pour le grand match :
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>42. Voici un grand-père qui ne laisse pas son âge l’arrêter :
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>43. Et un moment entre Kermit et une nouvelle amie :
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>44. Et voici un moment entre Kermit et un vieil ami :
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>45. Et voici l’histoire d’un homme et d’une princesse :
				</titre>
				<commentaire>Voilà un homme qui doit aimer aller au travail et ne s’en inquiète pas la nuit. Quand il est entré dans le royaume magique, un des vigiles a dit à la petite fille, « Excusez-moi princesse, est-ce que je pourrais avoir votre autographe? ». Je pouvais voir que son carnet était rempli de gribouillis d’enfants, et que le garde avait clairement posé la question à beaucoup de petites princesses. La petite fille n’en revenait pas.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>46. Et l’histoire d’un vieil homme et d’un chien :
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>47. Voici le message adressé par un garçon de 14 ans à sa mère, qui luttait contre le cancer :
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>48. Voici le message d’une ville entière adressé à une fille qui luttait aussi contre la maladie…
				</titre>
				<commentaire>On a prédit moins de deux semaines à vivre pour cette petite fille de 8 ans. Une de ses dernières volontés était de voir des chanteurs de Noël. Voilà le nombre de gens qui se sont présentés.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>49. Et voici le message de quelqu’un qui l’a vaincue.
				</titre>
				<commentaire>Maman a appelé aujourd’hui pour nous dire que le cancer est parti et je pense que le monde entier devrait le savoir :)
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>50. Voici le visage d’un chien qui vient de passer un bon moment avec son meilleur ami.
				</titre>
				<commentaire>Après cinq mois sans voir mon chien, j’ai skypé avec lui hier soir. Ma mère m’a envoyé ça après la fin de notre conversation.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>51. Et voici le visage d’une femme surprise par le sien.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>52. Ça y est ! Vous avez réussi ! Félicitations !!!
				</titre>
				<commentaire>Fêtons cela comme les passagers de cet avion, lorsqu’un contrôleur du trafic aérien demande sa copine en mariage.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>53. Comment ça s’est passé ? Vous avez perdu ? Si c’est le cas, faites passer ce test à un ami et voyez sa réaction.
				</titre>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>