<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/hayesbrown/selon-le-gouvernement-les-vieilles-dames-chinoise-->
	<header>
		<titre>Ces vieilles dames qui dansent le quadrille posent problème au gouvernement chinois		</titre>
		<st>
				
				
				Apparemment, elles sont trop enthousiastes. Oui oui.
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Hayes Brown		</nom>
		<association>BuzzFeed World News Editor		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>Les fans chinois de quadrille ne rigolent pas. Genre, vraiment pas. Au point que, lundi, le gouvernement chinois a annoncé de nouvelles directives sur le sujet.
				</titre>
				<commentaire> Flickr: dcmaster / Via Flickr: dcmaster
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Commençons par le commencement: le quadrille chinois, contrairement au français ou à l’américain, a été pensé principalement comme une façon de faire du sport. C’est devenu extrêmement populaire, particulièrement parmi les «damas», les vieilles dames.
				</titre>
				<commentaire>View this embed ›
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>C’est devenu tellement populaire que ces chahuteurs noctambules du troisième âge ont suscité de nombreuses plaintes. En 2013, les résidents de Wuhan sont même allés jusqu’à jeter des excréments sur les participants afin de les arrêter.
				</titre>
				<commentaire>Environ 1000 femmes ayant participé à un quadrille promettent que le volume de la musique ne dépasserait désormais pas les 60 dB, et que la danse s’arrêterait avant 21h00, le 22 juillet 2014, à Xi’an, dans la province chinoise de Shaanxi.  Chinafotopress / Via Getty Images
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>C’est devenu un tel problème que les autorités chinoises s’en sont mêlées.
				</titre>
				<commentaire>«Le quadrille représente l’aspect collectif de la culture chinoise, cependant il semblerait que l’enthousiasme des participants lui fasse plus de mal que de bien en attirant des plaintes contre le bruit, et l’impossibilité de louer les salles pour d’autres événements. Nous devons donc guider cette pratique avec des régulations et des normes nationales», a expliqué au China Daily Liu Guoyong, chef de l’administration générale des sports au sein du département chinois de sports de masse.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>(Note: ça, pour ceux qui ne le savent pas, c’est Little Apple. C’est bizarre. Un peu entraînant. Mais surtout bizarre.)
				</titre>
				<commentaire>View this embed ›
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>«Plus de 600 instructeurs ont été formés», écrit le China Daily. Cependant, les autorités n’ont pas encore «réglé les détails comme la régulation du volume de la musique, les heures de pratique, et les lieux où la pratique sera interdite».
				</titre>
				<commentaire> Kevin Frayer / Getty Images
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>Suivez-nous sur Facebook et Twitter!
				</titre>
				<commentaire>View this embed ›
				</commentaire>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>