<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
<!-- unedited URL for getting comments:http://www.buzzfeed.com/anaisbordages/the-walking-dead-s5e15-le-recap-en-gifs-et-en-images-->
	<header>
		<titre>The Walking Dead S5E15: le recap en GIFs et en images		</titre>
		<st>
				
				
				We need to talk about Rick.
				
								
					</st>
	</header>
	<auteur>
		<nom>Anais Bordages		</nom>
		<association>BuzzFeed Staff		</association>
	</auteur>
	<corps>
		<ol>
			<li>
				<titre>1. Ah, Rick. Je croyais en toi. Je voulais tellement que tu prouves à tous ces Alexandriens que tu étais plus fort et plus intelligent qu’eux. J’avais presque réussi à oublier que tu étais un gros taré macho et autoritaire.
				</titre>
				<commentaire>Oui, toi.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>2. Mais avant d’en arriver à la partie où Rick fout tout en l’air, reprenons au commencement.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>3. Après la mort extrêmement satisfaisante de Douchebag la semaine dernière, Deanna écoute un de ses CD pour faire son deuil.
				</titre>
				<commentaire>Nine Inch Nails. OF COURSE.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>4. Julian est triste.
				</titre>
				<commentaire>Nous aussi on pleurerait si on était passés des concerts du Tric au salon de Deanna en train d’écouter la mixtape d’un bouffon.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>5. Chez elle, Carol fait une cocotte de condoléances.
				</titre>
				<commentaire>«Désolée que ton fils soit mort dévoré par des zombies. Tiens, des pâtes au thon.»
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>6. Deanna n’a pas l’air d’apprécier la cassolette.
				</titre>
				<commentaire>En même temps les pates au thon et à la béchamel, ça fait moyen envie.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>7. Elle brûle même le petit mot de Carol!
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>8. TAMTAMTAMTAM
				</titre>
				<commentaire>Ça y est c’est la guerre? Hein? Allez dites-moi que c’est la guerre.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>9. En relatant ses exploits de la semaine dernière, Ducon remporte le prix du plus gros enculé de l’année.
				</titre>
				<commentaire>Sur une échelle de zéro à King Joffrey, il est à 3 millions.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>10. Et Rick, qui est sur le point de déraper depuis au moins trois épisodes, se plante devant chez Pete et Jessie en plein milieu de la nuit avec un flingue.
				</titre>
				<commentaire>Comportement parfaitement normal.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>11. Deanna sait que Pete bat sa femme, mais ça n’a pas l’air de l’inquiéter.
				</titre>
				<commentaire>Rick nous sort son meilleur regard-outré-en-biais pour l’occasion.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>12. Quand Deanna lui demande comment il compte gérer ce problème domestique, Rick nous rappelle qu’il est complètement taré.
				</titre>
				<commentaire>Il lui propose de tuer Pete comme s’il lui empruntait une tasse de sucre. Normal.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>13. En même temps, la solution de Deanna n’est pas mieux.
				</titre>
				<commentaire>Hé les mecs, vous avez entendu parler de cette chose qu’on appelle les tribunaux et les prisons? Je crois que ça existe dans à peu près toutes les «civilisations», sauf la vôtre apparemment.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>14. Dans la forêt, Carl le psychopathe traque emogirl_666.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>16. Évidemment, Carl le psychopathe est complètement amoureux d’elle.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>18. Ensuite ils se cachent dans un arbre pour faire des cochonneries.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>19. Emogirl croit qu’il la drague, mais en fait Carl essaie surtout de se rapprocher de son couteau.
				</titre>
				<commentaire>*~*s0 CuTe*~*
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>20. Bon on rigole on rigole mais ils sont quand même mignons tous les deux. Franchement niveau romance, je prendrai n’importe quoi si ça me permet de ne pas assister aux échanges révoltants entre Rick et Jessie.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>21. Ensuite, on nous rappelle pour la 18e fois que certains zombies ont un W gravé sur le front et que tout ça est très ~mystérieux~.
				</titre>
				<commentaire>Vas-y rapproche-toi encore plus on avait pas bien vu là.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>22. Le flingue de Tchekhov refait son apparition.
				</titre>
				<commentaire>Apparemment c’est Mister Trois Neurones Et Demi qui l’avait récupéré. Que va-t-il en faire??? TAMTAMTAMTAM.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>23. Et Sasha, qui a toujours du mal à se remettre de la mort de Bob, de Tyreese, de Noah, bon de tout le monde en fait, s’éclate pendant sa session de zombie-thérapie.
				</titre>
				<commentaire>Regardez-là gambader gaiement parmi les cadavres. #timeofmylife
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>24. Mais en réalité, Sasha n’est pas la seule à souffrir de stress post-traumatique.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>25. Michonne aussi se rend compte qu’elle ne dirait pas non à une petite zombie-thérapie.
				</titre>
				<commentaire>C’est vrai que ça a l’air relaxant.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>26. Et prouve qu’elle est toujours aussi badass même en petit gilet Zara.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>27. Pendant ce temps-là, Daryl et Aaron continuent de parcourir la campagne, et se retrouvent sur le tournage de True Detective.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>28. Apparemment quelqu’un a attaché une femme à un arbre et l’a mangée.
				</titre>
				<commentaire>Non sérieusement, je m’attendais à ce que Will Graham débarque, l’air paniqué.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>30. À Alexandria, Rick et Jessie se retrouvent une nouvelle fois dans le ~garage de l’amour~.
				</titre>
				<commentaire>Tue-moi à la place stp.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>31. Et Rick, complètement insupportable, se met en mode chevalier blanc.
				</titre>
				<commentaire>Il est un peu comme Sarkozy en fait. Quand il s’énerve, tous ses tics ressortent.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>32. Là c’est le moment où mes notes sont écrites en MAJUSCULES PARCE QUE ÇA M’ENERVE CES CONNERIES.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>33. Soyons sérieux deux secondes. Si Jessie était moche et vieille, est-ce que cette storyline existerait? BIEN SÛR QUE NON.
				</titre>
				<commentaire>Visiblement, ça ne suffit pas qu’une femme soit battue pour qu’on ait envie de l’aider. Il faut être amoureux d’elle, sinon on s’en bat les roubignoles.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>34. J’ai dû penser ça très fort, parce qu’à ce moment, Jessie elle-même demande à Rick s’il ferait la même chose pour quelqu’un d’autre.
				</titre>
				<commentaire>ET LE MEC RÉPOND…
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>36. Bref. À ce moment-là Rick aperçoit le ballon rouge du début de l’épisode.
				</titre>
				<commentaire>Le ballon représente la légèreté, le bonheur, l’innocence, bref, tout ce que Rick n’a pas et ne peut pas avoir.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>37. Évidemment, Docteur Bourré débarque, et pour asseoir sa domination, il fait un concours de dents avec Rick.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>39. Et évidemment, ça dégénère.
				</titre>
				<commentaire>#leshommes
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>40. Le ballon, symbole de liberté et d’insouciance, s’envole au loin parce que ~symbolisme~
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>41. Ensuite Rick menace tout le monde avec son flingue.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>43. Ceci semble être un moment opportun pour vous rappeler que dans la saison 3 il croyait que sa femme morte lui parlait au téléphone.
				</titre>
			</li>
			<li>
				<titre>44. Tout le monde commence à être très gêné pour lui et surprise, c’est finalement Michonne qui le met KO.
				</titre>
				<commentaire>La suite au prochain épisode. TAMTAM.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>45. Questions et observations:
				</titre>
				<commentaire>- Donc ça ne gêne personne que le seul chirurgien de la ville soit constamment bourré? Perso je ne lui confierais pas mes dents de sagesse.
				</commentaire>
			</li>
			<li>
				<titre>46. Plus qu’un épisode avant la fin de la saison!
				</titre>
				<commentaire>Pour l’occasion je vous remets un GIF de Daryl cheveux au vent. À la semaine prochaine!
				</commentaire>
			</li>
		</ol>
	</corps>
	<conversation>
		<commentaire>
		</commentaire>
	</conversation></article>