<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema_updated.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
    <header>
        <titre>Si « Friends » se déroulait en France</titre>
        <st>Les amis.</st>
    </header>
    <auteur>
        <nom>Marie Telling</nom>
        <association>BuzzFeed Staff</association>
    </auteur>
    <corps>
        <ol>
            <li>
                <titre>1. Celui qui n’a pas à travailler avec une hernie parce qu’il a une bonne
                    mutuelle.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>2. Celui qui essaie de trouver un magasin ouvert le dimanche.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>3. Celui qui loupe le dernier métro.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>4. Celle qui apprend à faire du vélo en Vélib.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>5. Celui qui est en relation longue distance avec une fille qui habite à
                    Versailles.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>6. Celui avec les problèmes de signalisation sur la ligne 4.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>7. Celle qui n’est plus végétarienne parce qu’elle a enfin goûté à un confit
                    de canard.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>8. Celui qui découvre les joies du Pôle Emploi.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>9. Celui qui obtient un rôle dans « Plus Belle la vie ».</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>10. Celui qui rentre dans « La Ferme des célébrités ».</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>11. Celle qui prend le RER pour la première fois.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>12. Celui qui ne peut pas partir en vacances à cause d’une grève de la
                    SNCF.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>13. Celui qui mange du foie gras face au canard.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>14. Celui qui confie le canard et le coq à une ferme du Gers.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>15. Celui qui n’essaie même pas d’arrêter de fumer.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>16. Celui qui rêve d’être candidat à « Danse avec les <anglicisme pos="noun"
                        cc="5" sc="1">stars</anglicisme> ».</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>17. Celui qui se retrouve coincé dans une succursale du Crédit Lyonnais avec
                    Laetitia Casta lors d’une panne de courant.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>18. Celui qui se fait voler son portable à l’arraché lors d’un transfert à
                    Châtelet.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>19. Celle qui essaie de jouer “Tu pues le chat” sur la ligne 12 en heure de
                    pointe.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>20. Ceux qui ne peuvent pas se marier bourrés parce que toutes les mairies
                    sont fermées.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>21. Ceux qui ne peuvent pas passer leurs vies au même café parce que les
                    serveurs les détestent.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>22. Celle qui achète tous ses meubles de salon sur La Redoute sans le dire à
                    Phoebe.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>23. Celle qui embrasse son patron sur la joue lors d’un entretien d’embauche
                    et tout le monde s’en fout parce que c’est normal.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>24. Celui qui a mangé tous les éclairs.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>25. Celui qui chante « Vas-y Francky c’est bon » à sa fille pour la faire
                    dormir.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>26. Celle qui joue dix fois à Euromillions sans le dire à personne.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>27. Ceux qui ne peuvent pas s’offrir d’aussi beaux appartements dans
                    Paris.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>28. Celle qui vit dans un studio de 9m2 avec toilettes sur le palier.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>29. Ceux qui ne célèbrent pas Thanksgiving parce qu’ils sont Français et
                    qu’il n’y a pas de ça chez nous.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>30. Celle qui ne peut pas avoir les triplés de son frère parce que les mères
                    porteuses sont interdites.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>31. Celle qui tient à jouer de la guitare dans la rue pour la fête de la
                    musique et qui veut vraiment que tous ses amis soient là pour y
                    assister.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>32. Ceux qui oublient Ben dans un bus de la RATP et qui sont poursuivis par
                    les services sociaux.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>33. Celle qui découvre que sa sœur jumelle travaille pour Marc
                    Dorcel.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>34. Celui qui participe à « Pyramide » et fait perdre son candidat mais
                    rencontre Pépita et Marie-Ange Nardi.</titre>
            </li>
        </ol>
    </corps>
</article>
