<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema_updated.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
    <header>
        <titre>14 photos d’amoureux des tatouages, avec et sans leurs vêtements</titre>
        <st>Le photographe Alan Powdrill révèle le magnifique travail d’artiste caché sous les
            vêtements des passionnés de tatouages britanniques. Faites glisser l’image pour voir les
            modèles entièrement nus (à ne pas regarder au bureau, donc).</st>
    </header>
    <auteur>
        <nom>Lynzy Billing</nom>
        <association>BuzzFeed Staff</association>
    </auteur>
    <corps>
        <ol>
            <li>
                <titre>1. Stefano, de Londres</titre>
                <citation>J’adore chaque centimètre carré de ma peau pour plusieurs raisons, mais
                    j’aime surtout mon dos car j’ai attendu 17 ans pour le faire, et le résultat est
                    exactement à la hauteur de ce que j’imaginais.</citation>
            </li>
            <li>
                <titre>2. James, de Brighton</titre>
                <citation>J’avais 16 ans quand je me suis fait tatouer un petit lézard sur la
                    hanche. Mes parents m’ont dit : “mais comment tu vas pouvoir trouver un boulot
                    maintenant ?”</citation>
            </li>
            <li>
                <titre>3. Dave, de Leyton</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>4. Ness, du Sussex</titre>
                <citation>J’adore la façon dont [les tatouages] changent en même temps que mon corps
                    vieillit ; les plis et les rides modifient leur aspect.</citation>
            </li>
            <li>
                <titre>5. Dan, de Bexleyheath</titre>
                <citation>Quand est-ce que je vais arrêter de me faire tatouer ? Jamais.</citation>
            </li>
            <li>
                <titre>6. Darren, de Crawley</titre>
                <citation>J’adore mes tatouages ; si vous, vous ne les aimez pas, personne ne vous
                    force à les regarder. Je me fiche de savoir comment je me sentirai quand je
                    serai vieux.</citation>
            </li>
            <li>
                <titre>7. Patrick, de Brighton</titre>
                <citation>J’ai eu mon premier tatouage à 13 ans, et je n’en ai parlé à personne
                    pendant 10 ans. Cela fait partie de moi et je ne deviendrai jamais
                    vieux.</citation>
            </li>
            <li>
                <titre>8. Lilianna, de Coventry</titre>
                <citation>Je ne pense pas que je changerai un jour d’avis sur mes tatouages. Je n’ai
                    pas l’impression que j’aurai un jour des regrets, quel que soit mon
                    âge.</citation>
            </li>
            <li>
                <titre>9. Uno, de Hastings</titre>
                <citation>Au point où j’en suis, je ne peux plus revenir en arrière. Ça fait un mal
                    de chien, mais je ne changerais mon <anglicisme pos="noun" cc="4" sc="1"
                        >look</anglicisme> pour rien au monde.</citation>
            </li>
            <li>
                <titre>10. Nick, de Londres</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>11. Izzy, de Aylesford</titre>
                <citation>J’adore être différente, on me parle de mes tatouages au moins une fois
                    par jour, et les gens réagissent toujours positivement. Un bon tatouage n’est
                    pas donné, un tatouage donné n’est pas bon.</citation>
            </li>
            <li>
                <titre>12. Kenny, de West Drayton</titre>
                <citation>J’adore mes tatouages ; c’est un véritable état d’esprit pour moi et je
                    continuerai de me faire tatouer aussi longtemps que possible.</citation>
            </li>
            <li>
                <titre>13. Kimmy, de Ruislip</titre>
                <citation>Mon tatouage de Kiss est mon préféré ; ça m’a fait incroyablement mal mais
                    j’adore pouvoir montrer que je suis entièrement dévouée à ce groupe.</citation>
            </li>
            <li>
                <titre>14. Gareth, de Potters Bar, Hertfordshire</titre>
            </li>
        </ol>
        <ps>Alan Powdrill recherche des modèles pour participer à Covered, son projet photo sur les
            tatouages. Vous pouvez le contacter sur Twitter.</ps>
    </corps>
</article>
