<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="BuzzFeed_schema_updated.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<article>
    <header>
        <titre>22 moments que tous ceux qui détestent se réveiller connaissent bien</titre>
        <st>Ce qui est sympa dans le fait de se réveiller, c’est qu’on peut se rendormir.</st>
    </header>
    <auteur>
        <nom>Javier Moreno</nom>
        <association>BuzzFeed Staff</association>
    </auteur>
    <corps>
        <ol>
            <li>
                <titre>1. Chaque nuit, vous calculez EXACTEMENT à quelle heure vous pouvez vous
                    réveiller au plus tard pour avoir le temps de faire ce que vous avez à faire au
                    matin.</titre>
                <commentaire>« Si je vais me coucher maintenant, je peux me réveiller à 7h15, être
                    prêt à 7h30 et aller au boulot vers 8h00. »</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>2. Vous prenez la précaution de programmer plusieurs réveils à 10 minutes
                    d’intervalles pour être sûr de vous réveiller…</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>3. … et le sommeil entre chacune de ces alarmes vous remplit de
                    bonheur.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>4. Vous ignorez presque toujours les deux premières sonneries, parce qu’elles
                    ne sont qu’un échauffement avant le moment où vous allez VRAIMENT devoir vous
                    lever.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>5. Entre chaque sonnerie, vous faites des rêves terribles dans lesquels vous
                    vous voyez en train de vous préparer.</titre>
                <commentaire>Puis vous vous réveillez et devez vous préparer pour de
                    vrai.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>6. Mais la dernière sonnerie vous fait toujours paniquer parce que vous savez
                    qu’il faut vraiment vous lever.</titre>
                <commentaire>Quel bruit horrible.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>7. Vous vous sentez coupable de vous lever tard alors que vous avez prévu des
                    événements importants.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>8. Alors vous en arrivez aux dernières extrémités : vous programmez des
                    réveils sur différents appareils, ou demandez à quelqu’un de jouer les réveils
                    pour vous forcer à vous lever.</titre>
                <commentaire>Il faut tout un village pour vous réveiller.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>9. Vous partagez avec le soleil une haine réciproque.</titre>
                <commentaire>Le réveil de la nature.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>10. Et bizarrement, les rayons de soleil le matin semblent toujours se
                    diriger DIRECTEMENT vers vos yeux, peu importe comment vous dormez.</titre>
                <commentaire>Même si vous changez de position ou bougez les rideaux, la lumière
                    arrivera toujours à vous trouver !</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>11. Vous ne supportez pas les enfoirés qui décident de tondre leurs pelouses
                    ou de jeter leurs bouteilles de verre pile le jour où vous pouvez faire la
                    grasse mat’.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>12. Vous avez la capacité surhumaine de contrôler votre vessie, car vous
                    devez vous retenir de faire pipi le plus longtemps possible.</titre>
                <commentaire>Avouez-le, vous avez déjà songé à investir dans un pot de
                    chambre.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>13. Vous ne rechignez absolument pas à vous priver de douche ou de
                    petit-déjeuner afin d’utiliser ces précieuses minutes pour dormir.</titre>
                <commentaire>Chaque seconde compte.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>14. Avant même d’envisager de sortir du lit, vous passez les 15 premières
                    minutes (au moins) de votre journée à consulter votre <anglicisme pos="nom" cc="7" sc="2">Twitter</anglicisme> et votre
                    <anglicisme pos="nom" cc="9" sc="3">Instagram</anglicisme>.</titre>
                <commentaire>Puis vous passez les 15 minutes suivantes à lire vos <anglicisme
                        pos="nom" cc="7" sc="2">e-mails</anglicisme>, et bien sûr à aller sur
                    <anglicisme pos="nom" cc="8" sc="2">Facebook</anglicisme>.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>15. Chaque matin, vous débattez avec vous-même pour savoir si vous pouvez ne
                    pas aller à l’école ou au travail et vous rendormir.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>16. Puis vous vous lancez dans des calculs minutieux pour savoir le nombre de
                    congés maladies qu’il vous reste, ou si vous pouvez vous permettre de rater un
                    jour de classe.</titre>
                <commentaire>Jamais un esprit n’a fonctionné avec autant d’ardeur à une heure si
                    matinale.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>17. Vous détestez le fait d’avoir beaucoup, mais alors beaucoup trop de trucs
                    à faire et devoir sortir du lit.</titre>
            </li>
            <li>
                <titre>18. Parfois, vous restez allongé un peu plus longtemps et réfléchissez à la
                    tenue que vous allez porter.</titre>
                <commentaire>Tous les moyens sont bons pour éviter de se lever. </commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>19. Puis vous vous faites violence et sortez du lit en mode <anglicisme pos="nom" cc="6" sc="2">zombie…</anglicisme></titre>
            </li>
            <li>
                <titre>20. … en vous promettant de faire une sieste un peu plus tard.</titre>
                <commentaire>Sieste qui neuf fois sur dix n’arrive jamais.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>21. Quand la journée touche à sa fin et que vous rentrez chez vous, vous vous
                    jurez de ne plus jamais quitter votre lit.</titre>
                <commentaire>C’est lui votre âme sœur.</commentaire>
            </li>
            <li>
                <titre>22. Mais au fond, vous savez que le feuilleton du lever et du début de
                    journée se répétera encore et toujours.</titre>
            </li>
        </ol>
        <ps>
            C’est tellement dur de se réveiller.
        </ps>
    </corps>
</article>
